{"level_0":{"0":0,"1":1,"2":2,"3":3,"4":4,"5":5,"6":6,"7":7,"8":8,"9":9,"10":10,"11":11,"12":12,"13":13,"14":14,"15":15,"16":16,"17":17,"18":18,"19":19,"20":20,"21":21,"22":22,"23":23,"24":24,"25":25,"26":26,"27":27,"28":28,"29":29,"30":30,"31":31,"32":32,"33":33,"34":34,"35":35,"36":36,"37":37,"38":38,"39":39,"40":40,"41":41,"42":42,"43":43,"44":44,"45":45,"46":46,"47":47,"48":48,"49":49,"50":50,"51":51,"52":52,"53":53,"54":54,"55":55,"56":56,"57":57,"58":58,"59":59,"60":60,"61":61,"62":62,"63":63,"64":64,"65":65,"66":66,"67":67,"68":68,"69":69,"70":70,"71":71,"72":72,"73":73,"74":74,"75":75,"76":76,"77":77,"78":78,"79":79,"80":80,"81":81,"82":82,"83":83,"84":84,"85":85,"86":86,"87":87,"88":88,"89":89,"90":90,"91":91,"92":92,"93":93,"94":94,"95":95,"96":96,"97":97,"98":98,"99":99,"100":100,"101":101,"102":102,"103":103,"104":104,"105":105,"106":106,"107":107,"108":108,"109":109,"110":110,"111":111,"112":112,"113":113,"114":114,"115":115,"116":116,"117":117,"118":118,"119":119,"120":120,"121":121,"122":122,"123":123,"124":124,"125":125,"126":126,"127":127,"128":128,"129":129,"130":130,"131":131,"132":132,"133":133,"134":134,"135":135,"136":136,"137":137,"138":138,"139":139,"140":140,"141":141,"142":142,"143":143,"144":144,"145":145,"146":146,"147":147,"148":148,"149":149,"150":150,"151":151,"152":152,"153":153,"154":154,"155":155,"156":156,"157":157,"158":158,"159":159,"160":160,"161":161,"162":162,"163":163,"164":164,"165":165,"166":166,"167":167,"168":168,"169":169,"170":170,"171":171,"172":172,"173":173,"174":174,"175":175,"176":176,"177":177,"178":178,"179":179,"180":180,"181":181,"182":182,"183":183,"184":184,"185":185,"186":186,"187":187,"188":188,"189":189,"190":190,"191":191,"192":192,"193":193,"194":194,"195":195,"196":196,"197":197,"198":198,"199":199,"200":200,"201":201,"202":202,"203":203,"204":204,"205":205,"206":206,"207":207,"208":208,"209":209,"210":210,"211":211,"212":212,"213":213,"214":214,"215":215,"216":216,"217":217,"218":218,"219":219,"220":220,"221":221,"222":222,"223":223,"224":224,"225":225,"226":226,"227":227,"228":228,"229":229,"230":230,"231":231,"232":232,"233":233,"234":234,"235":235,"236":236,"237":237,"238":238,"239":239,"240":240,"241":241,"242":242,"243":243,"244":244,"245":245,"246":246,"247":247,"248":248,"249":249,"250":250,"251":251,"252":252,"253":253,"254":254,"255":255,"256":256,"257":257,"258":258,"259":259,"260":260,"261":261,"262":262,"263":263,"264":264,"265":265,"266":266,"267":267,"268":268,"269":269,"270":270,"271":271,"272":272,"273":273,"274":274,"275":275,"276":276,"277":277,"278":278,"279":279,"280":280,"281":281,"282":282,"283":283,"284":284,"285":285,"286":286,"287":287,"288":288,"289":289,"290":290,"291":291,"292":292,"293":293,"294":294,"295":295,"296":296,"297":297,"298":298,"299":299,"300":300,"301":301,"302":302,"303":303,"304":304,"305":305,"306":306,"307":307,"308":308,"309":309,"310":310,"311":311,"312":312,"313":313,"314":314,"315":315,"316":316,"317":317,"318":318,"319":319,"320":320,"321":321,"322":322,"323":323,"324":324,"325":325,"326":326,"327":327,"328":328,"329":329,"330":330,"331":331,"332":332,"333":333,"334":334,"335":335,"336":336,"337":337,"338":338,"339":339,"340":340,"341":341,"342":342,"343":343,"344":344,"345":345,"346":346,"347":347,"348":348,"349":349,"350":350,"351":351,"352":352,"353":353,"354":354,"355":355,"356":356,"357":357,"358":358,"359":359,"360":360,"361":361,"362":362,"363":363,"364":364,"365":365,"366":366,"367":367,"368":368,"369":369,"370":370,"371":371,"372":372,"373":373,"374":374,"375":375,"376":376,"377":377,"378":378,"379":379,"380":380,"381":381,"382":382,"383":383,"384":384,"385":385,"386":386,"387":387,"388":388,"389":389,"390":390,"391":391,"392":392,"393":393,"394":394,"395":395,"396":396,"397":397,"398":398,"399":399,"400":400,"401":401,"402":402,"403":403,"404":404,"405":405,"406":406,"407":407,"408":408,"409":409,"410":410,"411":411,"412":412,"413":413,"414":414,"415":415,"416":416,"417":417,"418":418,"419":419,"420":420,"421":421,"422":422,"423":423,"424":424,"425":425,"426":426,"427":427,"428":428,"429":429,"430":430,"431":431,"432":432},"index":{"0":0,"1":1,"2":2,"3":3,"4":4,"5":5,"6":5,"7":5,"8":5,"9":6,"10":7,"11":8,"12":8,"13":8,"14":8,"15":8,"16":9,"17":10,"18":11,"19":12,"20":13,"21":14,"22":15,"23":16,"24":17,"25":18,"26":19,"27":20,"28":21,"29":22,"30":23,"31":24,"32":25,"33":26,"34":27,"35":28,"36":29,"37":30,"38":31,"39":32,"40":33,"41":34,"42":35,"43":36,"44":37,"45":38,"46":39,"47":40,"48":41,"49":42,"50":43,"51":44,"52":44,"53":45,"54":46,"55":46,"56":47,"57":48,"58":49,"59":50,"60":51,"61":52,"62":53,"63":54,"64":55,"65":56,"66":57,"67":58,"68":59,"69":60,"70":61,"71":62,"72":63,"73":63,"74":64,"75":64,"76":65,"77":66,"78":67,"79":68,"80":69,"81":70,"82":71,"83":72,"84":73,"85":74,"86":74,"87":75,"88":76,"89":77,"90":78,"91":79,"92":80,"93":81,"94":82,"95":83,"96":84,"97":85,"98":86,"99":86,"100":87,"101":88,"102":89,"103":90,"104":91,"105":92,"106":93,"107":94,"108":95,"109":96,"110":97,"111":98,"112":99,"113":100,"114":101,"115":102,"116":103,"117":104,"118":105,"119":106,"120":107,"121":108,"122":109,"123":110,"124":111,"125":112,"126":113,"127":113,"128":114,"129":114,"130":115,"131":116,"132":117,"133":118,"134":119,"135":120,"136":121,"137":122,"138":123,"139":124,"140":125,"141":126,"142":127,"143":128,"144":129,"145":129,"146":130,"147":131,"148":132,"149":133,"150":134,"151":135,"152":136,"153":137,"154":137,"155":138,"156":139,"157":140,"158":141,"159":142,"160":143,"161":144,"162":145,"163":146,"164":147,"165":148,"166":149,"167":149,"168":150,"169":151,"170":152,"171":153,"172":154,"173":155,"174":156,"175":157,"176":158,"177":159,"178":160,"179":161,"180":161,"181":162,"182":163,"183":164,"184":165,"185":166,"186":167,"187":168,"188":169,"189":170,"190":171,"191":172,"192":173,"193":174,"194":175,"195":176,"196":177,"197":178,"198":179,"199":180,"200":181,"201":182,"202":183,"203":184,"204":185,"205":186,"206":187,"207":188,"208":189,"209":190,"210":191,"211":192,"212":193,"213":194,"214":195,"215":196,"216":197,"217":198,"218":199,"219":200,"220":201,"221":202,"222":203,"223":204,"224":205,"225":206,"226":207,"227":208,"228":209,"229":210,"230":211,"231":211,"232":212,"233":213,"234":214,"235":215,"236":216,"237":217,"238":218,"239":219,"240":220,"241":221,"242":222,"243":223,"244":224,"245":225,"246":226,"247":227,"248":228,"249":229,"250":230,"251":231,"252":232,"253":233,"254":234,"255":235,"256":236,"257":236,"258":237,"259":238,"260":239,"261":240,"262":241,"263":242,"264":243,"265":244,"266":245,"267":246,"268":247,"269":248,"270":249,"271":250,"272":251,"273":252,"274":253,"275":254,"276":255,"277":256,"278":257,"279":258,"280":258,"281":259,"282":259,"283":260,"284":261,"285":262,"286":263,"287":264,"288":265,"289":266,"290":267,"291":267,"292":268,"293":269,"294":270,"295":271,"296":272,"297":273,"298":274,"299":275,"300":276,"301":277,"302":278,"303":279,"304":280,"305":281,"306":282,"307":283,"308":284,"309":285,"310":286,"311":287,"312":288,"313":289,"314":290,"315":291,"316":292,"317":293,"318":294,"319":295,"320":296,"321":297,"322":298,"323":298,"324":299,"325":300,"326":301,"327":302,"328":303,"329":304,"330":305,"331":306,"332":306,"333":307,"334":308,"335":309,"336":310,"337":311,"338":312,"339":313,"340":314,"341":315,"342":316,"343":317,"344":318,"345":319,"346":320,"347":321,"348":322,"349":323,"350":324,"351":324,"352":325,"353":326,"354":327,"355":328,"356":329,"357":330,"358":331,"359":332,"360":333,"361":334,"362":335,"363":336,"364":337,"365":338,"366":339,"367":340,"368":341,"369":342,"370":343,"371":344,"372":345,"373":346,"374":347,"375":348,"376":349,"377":350,"378":351,"379":352,"380":353,"381":354,"382":355,"383":356,"384":357,"385":358,"386":359,"387":360,"388":361,"389":361,"390":361,"391":362,"392":363,"393":364,"394":365,"395":366,"396":0,"397":1,"398":2,"399":3,"400":4,"401":5,"402":6,"403":7,"404":8,"405":9,"406":10,"407":11,"408":12,"409":13,"410":14,"411":15,"412":16,"413":17,"414":18,"415":19,"416":20,"417":21,"418":22,"419":23,"420":24,"421":25,"422":26,"423":27,"424":28,"425":29,"426":30,"427":31,"428":32,"429":33,"430":34,"431":35,"432":36},"date":{"0":1144368000000,"1":1144713600000,"2":1150156800000,"3":1156723200000,"4":1177545600000,"5":1182816000000,"6":1182816000000,"7":1182816000000,"8":1182816000000,"9":1185148800000,"10":1193875200000,"11":1215475200000,"12":1215475200000,"13":1215475200000,"14":1215475200000,"15":1215475200000,"16":1218758400000,"17":1222905600000,"18":1228262400000,"19":1232323200000,"20":1233619200000,"21":1244592000000,"22":1246320000000,"23":1250208000000,"24":1250467200000,"25":1251590400000,"26":1252454400000,"27":1258243200000,"28":1259280000000,"29":1259539200000,"30":1264464000000,"31":1274054400000,"32":1277164800000,"33":1277251200000,"34":1279584000000,"35":1280102400000,"36":1280102400000,"37":1280188800000,"38":1280275200000,"39":1280707200000,"40":1284940800000,"41":1287014400000,"42":1290384000000,"43":1295827200000,"44":1300147200000,"45":1302998400000,"46":1305072000000,"47":1306108800000,"48":1309219200000,"49":1311206400000,"50":1314576000000,"51":1314662400000,"52":1314662400000,"53":1314748800000,"54":1315785600000,"55":1315785600000,"56":1316131200000,"57":1316649600000,"58":1317081600000,"59":1322524800000,"60":1324080000000,"61":1330473600000,"62":1334016000000,"63":1334188800000,"64":1336953600000,"65":1336953600000,"66":1337126400000,"67":1337212800000,"68":1337212800000,"69":1337817600000,"70":1337817600000,"71":1342656000000,"72":1342915200000,"73":1342915200000,"74":1343001600000,"75":1343001600000,"76":1343088000000,"77":1343606400000,"78":1343779200000,"79":1346025600000,"80":1346198400000,"81":1346284800000,"82":1348099200000,"83":1348185600000,"84":1348185600000,"85":1348444800000,"86":1348444800000,"87":1348531200000,"88":1348617600000,"89":1350864000000,"90":1355270400000,"91":1358294400000,"92":1359331200000,"93":1361664000000,"94":1366588800000,"95":1367193600000,"96":1369526400000,"97":1369612800000,"98":1369958400000,"99":1369958400000,"100":1371686400000,"101":1373500800000,"102":1376265600000,"103":1377216000000,"104":1379980800000,"105":1382572800000,"106":1382572800000,"107":1386633600000,"108":1387670400000,"109":1388016000000,"110":1397692800000,"111":1397779200000,"112":1398729600000,"113":1398816000000,"114":1400716800000,"115":1400716800000,"116":1401321600000,"117":1401321600000,"118":1401408000000,"119":1401408000000,"120":1403136000000,"121":1403481600000,"122":1403568000000,"123":1403568000000,"124":1403827200000,"125":1404086400000,"126":1405382400000,"127":1405382400000,"128":1406073600000,"129":1406073600000,"130":1406505600000,"131":1408320000000,"132":1408320000000,"133":1408406400000,"134":1408406400000,"135":1408406400000,"136":1411603200000,"137":1411948800000,"138":1411948800000,"139":1412035200000,"140":1413417600000,"141":1413417600000,"142":1413417600000,"143":1413417600000,"144":1413417600000,"145":1413417600000,"146":1413763200000,"147":1414281600000,"148":1414713600000,"149":1416355200000,"150":1418601600000,"151":1421539200000,"152":1424649600000,"153":1427068800000,"154":1427068800000,"155":1427068800000,"156":1427155200000,"157":1430179200000,"158":1431648000000,"159":1431734400000,"160":1432080000000,"161":1432512000000,"162":1435536000000,"163":1436745600000,"164":1437264000000,"165":1439942400000,"166":1440374400000,"167":1440374400000,"168":1440547200000,"169":1440892800000,"170":1440979200000,"171":1443484800000,"172":1443484800000,"173":1445385600000,"174":1448150400000,"175":1457395200000,"176":1457654400000,"177":1459296000000,"178":1460246400000,"179":1461542400000,"180":1461542400000,"181":1462320000000,"182":1465516800000,"183":1465862400000,"184":1468368000000,"185":1468454400000,"186":1468886400000,"187":1468886400000,"188":1471392000000,"189":1472515200000,"190":1472515200000,"191":1472601600000,"192":1473811200000,"193":1473984000000,"194":1475020800000,"195":1475193600000,"196":1477267200000,"197":1477267200000,"198":1477699200000,"199":1479254400000,"200":1479427200000,"201":1479686400000,"202":1484784000000,"203":1485043200000,"204":1486684800000,"205":1486684800000,"206":1487030400000,"207":1488499200000,"208":1491091200000,"209":1492041600000,"210":1492387200000,"211":1493164800000,"212":1493164800000,"213":1493164800000,"214":1494979200000,"215":1495065600000,"216":1495152000000,"217":1495584000000,"218":1495756800000,"219":1495843200000,"220":1496102400000,"221":1497484800000,"222":1497657600000,"223":1497744000000,"224":1498089600000,"225":1498089600000,"226":1498262400000,"227":1498262400000,"228":1498435200000,"229":1498435200000,"230":1498694400000,"231":1498694400000,"232":1498780800000,"233":1499731200000,"234":1499904000000,"235":1500076800000,"236":1500076800000,"237":1500163200000,"238":1500249600000,"239":1500422400000,"240":1501027200000,"241":1501372800000,"242":1501459200000,"243":1502582400000,"244":1502841600000,"245":1503964800000,"246":1503964800000,"247":1503964800000,"248":1504051200000,"249":1504137600000,"250":1504137600000,"251":1505692800000,"252":1505865600000,"253":1506211200000,"254":1506384000000,"255":1506470400000,"256":1506643200000,"257":1506643200000,"258":1506643200000,"259":1506729600000,"260":1506729600000,"261":1507161600000,"262":1508544000000,"263":1508716800000,"264":1508803200000,"265":1509840000000,"266":1509926400000,"267":1510012800000,"268":1510012800000,"269":1510272000000,"270":1510531200000,"271":1510617600000,"272":1510704000000,"273":1510790400000,"274":1510876800000,"275":1511136000000,"276":1511308800000,"277":1511913600000,"278":1512172800000,"279":1512345600000,"280":1512345600000,"281":1512432000000,"282":1512432000000,"283":1512518400000,"284":1512518400000,"285":1512604800000,"286":1512777600000,"287":1513036800000,"288":1513641600000,"289":1513900800000,"290":1514851200000,"291":1514851200000,"292":1515456000000,"293":1515542400000,"294":1516406400000,"295":1517097600000,"296":1517616000000,"297":1517702400000,"298":1517875200000,"299":1518048000000,"300":1518134400000,"301":1520985600000,"302":1521504000000,"303":1521936000000,"304":1522800000000,"305":1522800000000,"306":1524182400000,"307":1524441600000,"308":1524614400000,"309":1524700800000,"310":1525737600000,"311":1525996800000,"312":1526256000000,"313":1526256000000,"314":1526601600000,"315":1526688000000,"316":1526774400000,"317":1526860800000,"318":1526947200000,"319":1527033600000,"320":1527120000000,"321":1527206400000,"322":1527206400000,"323":1527206400000,"324":1527638400000,"325":1528502400000,"326":1528588800000,"327":1528848000000,"328":1528934400000,"329":1529193600000,"330":1529193600000,"331":1529539200000,"332":1529539200000,"333":1529798400000,"334":1529884800000,"335":1530403200000,"336":1530489600000,"337":1530835200000,"338":1531353600000,"339":1531699200000,"340":1531872000000,"341":1532217600000,"342":1532476800000,"343":1532563200000,"344":1532563200000,"345":1532563200000,"346":1534723200000,"347":1534723200000,"348":1534809600000,"349":1534809600000,"350":1534982400000,"351":1534982400000,"352":1534982400000,"353":1535155200000,"354":1535500800000,"355":1535587200000,"356":1535587200000,"357":1535673600000,"358":1535673600000,"359":1535673600000,"360":1535846400000,"361":1535932800000,"362":1536192000000,"363":1536278400000,"364":1536451200000,"365":1536796800000,"366":1536883200000,"367":1537488000000,"368":1537574400000,"369":1537920000000,"370":1538265600000,"371":1538438400000,"372":1538524800000,"373":1538697600000,"374":1538956800000,"375":1539129600000,"376":1539734400000,"377":1539820800000,"378":1539820800000,"379":1539820800000,"380":1539993600000,"381":1540944000000,"382":null,"383":null,"384":null,"385":null,"386":null,"387":null,"388":null,"389":null,"390":null,"391":null,"392":null,"393":null,"394":null,"395":null,"396":1538438400000,"397":1538524800000,"398":1538697600000,"399":1538956800000,"400":1539129600000,"401":1539734400000,"402":1539820800000,"403":1539820800000,"404":1539820800000,"405":1539993600000,"406":1540944000000,"407":1541203200000,"408":1541203200000,"409":1542326400000,"410":1542758400000,"411":1543708800000,"412":1543795200000,"413":1543881600000,"414":1544400000000,"415":1544486400000,"416":1546732800000,"417":1546992000000,"418":1547164800000,"419":1547164800000,"420":1547337600000,"421":1547856000000,"422":1549152000000,"423":1549324800000,"424":1549497600000,"425":1550188800000,"426":1550448000000,"427":1552694400000,"428":1553040000000,"429":1553040000000,"430":1553212800000,"431":1553299200000,"432":1553472000000},"hudate":{"0":"2006. \u00e1prilis 07.","1":"2006. \u00e1prilis 11.","2":"2006. j\u00fanius 13.","3":"2006. augusztus 28.","4":"2007. \u00e1prilis 26.","5":"2007. j\u00fanius 26.","6":"2007. j\u00fanius 26.","7":"2007. j\u00fanius 26.","8":"2007. j\u00fanius 26.","9":"2007. j\u00falius 23.","10":"2007. november 01.","11":"2008. j\u00falius 08.","12":"2008. j\u00falius 08.","13":"2008. j\u00falius 08.","14":"2008. j\u00falius 08.","15":"2008. j\u00falius 08.","16":"2008. augusztus 15.","17":"2008. okt\u00f3ber 02.","18":"2008. december 03.","19":"2009. janu\u00e1r 19.","20":"2009. febru\u00e1r 03.","21":"2009. j\u00fanius 10.","22":"2009. j\u00fanius 30.","23":"2009. augusztus 14.","24":"2009. augusztus 17.","25":"2009. augusztus 30.","26":"2009. szeptember 09.","27":"2009. november 15.","28":"2009. november 27.","29":"2009. november 30.","30":"2010. janu\u00e1r 26.","31":"2010. m\u00e1jus 17.","32":"2010. j\u00fanius 22.","33":"2010. j\u00fanius 23.","34":"2010. j\u00falius 20.","35":"2010. j\u00falius 26.","36":"2010. j\u00falius 26.","37":"2010. j\u00falius 27.","38":"2010. j\u00falius 28.","39":"2010. augusztus 02.","40":"2010. szeptember 20.","41":"2010. okt\u00f3ber 14.","42":"2010. november 22.","43":"2011. janu\u00e1r 24.","44":"2011. m\u00e1rcius 15.","45":"2011. \u00e1prilis 17.","46":"2011. m\u00e1jus 11.","47":"2011. m\u00e1jus 23.","48":"2011. j\u00fanius 28.","49":"2011. j\u00falius 21.","50":"2011. augusztus 29.","51":"2011. augusztus 30.","52":"2011. augusztus 30.","53":"2011. augusztus 31.","54":"2011. szeptember 12.","55":"2011. szeptember 12.","56":"2011. szeptember 16.","57":"2011. szeptember 22.","58":"2011. szeptember 27.","59":"2011. november 29.","60":"2011. december 17.","61":"2012. febru\u00e1r 29.","62":"2012. \u00e1prilis 10.","63":"2012. \u00e1prilis 12.","64":"2012. m\u00e1jus 14.","65":"2012. m\u00e1jus 14.","66":"2012. m\u00e1jus 16.","67":"2012. m\u00e1jus 17.","68":"2012. m\u00e1jus 17.","69":"2012. m\u00e1jus 24.","70":"2012. m\u00e1jus 24.","71":"2012. j\u00falius 19.","72":"2012. j\u00falius 22.","73":"2012. j\u00falius 22.","74":"2012. j\u00falius 23.","75":"2012. j\u00falius 23.","76":"2012. j\u00falius 24.","77":"2012. j\u00falius 30.","78":"2012. augusztus 01.","79":"2012. augusztus 27.","80":"2012. augusztus 29.","81":"2012. augusztus 30.","82":"2012. szeptember 20.","83":"2012. szeptember 21.","84":"2012. szeptember 21.","85":"2012. szeptember 24.","86":"2012. szeptember 24.","87":"2012. szeptember 25.","88":"2012. szeptember 26.","89":"2012. okt\u00f3ber 22.","90":"2012. december 12.","91":"2013. janu\u00e1r 16.","92":"2013. janu\u00e1r 28.","93":"2013. febru\u00e1r 24.","94":"2013. \u00e1prilis 22.","95":"2013. \u00e1prilis 29.","96":"2013. m\u00e1jus 26.","97":"2013. m\u00e1jus 27.","98":"2013. m\u00e1jus 31.","99":"2013. m\u00e1jus 31.","100":"2013. j\u00fanius 20.","101":"2013. j\u00falius 11.","102":"2013. augusztus 12.","103":"2013. augusztus 23.","104":"2013. szeptember 24.","105":"2013. okt\u00f3ber 24.","106":"2013. okt\u00f3ber 24.","107":"2013. december 10.","108":"2013. december 22.","109":"2013. december 26.","110":"2014. \u00e1prilis 17.","111":"2014. \u00e1prilis 18.","112":"2014. \u00e1prilis 29.","113":"2014. \u00e1prilis 30.","114":"2014. m\u00e1jus 22.","115":"2014. m\u00e1jus 22.","116":"2014. m\u00e1jus 29.","117":"2014. m\u00e1jus 29.","118":"2014. m\u00e1jus 30.","119":"2014. m\u00e1jus 30.","120":"2014. j\u00fanius 19.","121":"2014. j\u00fanius 23.","122":"2014. j\u00fanius 24.","123":"2014. j\u00fanius 24.","124":"2014. j\u00fanius 27.","125":"2014. j\u00fanius 30.","126":"2014. j\u00falius 15.","127":"2014. j\u00falius 15.","128":"2014. j\u00falius 23.","129":"2014. j\u00falius 23.","130":"2014. j\u00falius 28.","131":"2014. augusztus 18.","132":"2014. augusztus 18.","133":"2014. augusztus 19.","134":"2014. augusztus 19.","135":"2014. augusztus 19.","136":"2014. szeptember 25.","137":"2014. szeptember 29.","138":"2014. szeptember 29.","139":"2014. szeptember 30.","140":"2014. okt\u00f3ber 16.","141":"2014. okt\u00f3ber 16.","142":"2014. okt\u00f3ber 16.","143":"2014. okt\u00f3ber 16.","144":"2014. okt\u00f3ber 16.","145":"2014. okt\u00f3ber 16.","146":"2014. okt\u00f3ber 20.","147":"2014. okt\u00f3ber 26.","148":"2014. okt\u00f3ber 31.","149":"2014. november 19.","150":"2014. december 15.","151":"2015. janu\u00e1r 18.","152":"2015. febru\u00e1r 23.","153":"2015. m\u00e1rcius 23.","154":"2015. m\u00e1rcius 23.","155":"2015. m\u00e1rcius 23.","156":"2015. m\u00e1rcius 24.","157":"2015. \u00e1prilis 28.","158":"2015. m\u00e1jus 15.","159":"2015. m\u00e1jus 16.","160":"2015. m\u00e1jus 20.","161":"2015. m\u00e1jus 25.","162":"2015. j\u00fanius 29.","163":"2015. j\u00falius 13.","164":"2015. j\u00falius 19.","165":"2015. augusztus 19.","166":"2015. augusztus 24.","167":"2015. augusztus 24.","168":"2015. augusztus 26.","169":"2015. augusztus 30.","170":"2015. augusztus 31.","171":"2015. szeptember 29.","172":"2015. szeptember 29.","173":"2015. okt\u00f3ber 21.","174":"2015. november 22.","175":"2016. m\u00e1rcius 08.","176":"2016. m\u00e1rcius 11.","177":"2016. m\u00e1rcius 30.","178":"2016. \u00e1prilis 10.","179":"2016. \u00e1prilis 25.","180":"2016. \u00e1prilis 25.","181":"2016. m\u00e1jus 04.","182":"2016. j\u00fanius 10.","183":"2016. j\u00fanius 14.","184":"2016. j\u00falius 13.","185":"2016. j\u00falius 14.","186":"2016. j\u00falius 19.","187":"2016. j\u00falius 19.","188":"2016. augusztus 17.","189":"2016. augusztus 30.","190":"2016. augusztus 30.","191":"2016. augusztus 31.","192":"2016. szeptember 14.","193":"2016. szeptember 16.","194":"2016. szeptember 28.","195":"2016. szeptember 30.","196":"2016. okt\u00f3ber 24.","197":"2016. okt\u00f3ber 24.","198":"2016. okt\u00f3ber 29.","199":"2016. november 16.","200":"2016. november 18.","201":"2016. november 21.","202":"2017. janu\u00e1r 19.","203":"2017. janu\u00e1r 22.","204":"2017. febru\u00e1r 10.","205":"2017. febru\u00e1r 10.","206":"2017. febru\u00e1r 14.","207":"2017. m\u00e1rcius 03.","208":"2017. \u00e1prilis 02.","209":"2017. \u00e1prilis 13.","210":"2017. \u00e1prilis 17.","211":"2017. \u00e1prilis 26.","212":"2017. \u00e1prilis 26.","213":"2017. \u00e1prilis 26.","214":"2017. m\u00e1jus 17.","215":"2017. m\u00e1jus 18.","216":"2017. m\u00e1jus 19.","217":"2017. m\u00e1jus 24.","218":"2017. m\u00e1jus 26.","219":"2017. m\u00e1jus 27.","220":"2017. m\u00e1jus 30.","221":"2017. j\u00fanius 15.","222":"2017. j\u00fanius 17.","223":"2017. j\u00fanius 18.","224":"2017. j\u00fanius 22.","225":"2017. j\u00fanius 22.","226":"2017. j\u00fanius 24.","227":"2017. j\u00fanius 24.","228":"2017. j\u00fanius 26.","229":"2017. j\u00fanius 26.","230":"2017. j\u00fanius 29.","231":"2017. j\u00fanius 29.","232":"2017. j\u00fanius 30.","233":"2017. j\u00falius 11.","234":"2017. j\u00falius 13.","235":"2017. j\u00falius 15.","236":"2017. j\u00falius 15.","237":"2017. j\u00falius 16.","238":"2017. j\u00falius 17.","239":"2017. j\u00falius 19.","240":"2017. j\u00falius 26.","241":"2017. j\u00falius 30.","242":"2017. j\u00falius 31.","243":"2017. augusztus 13.","244":"2017. augusztus 16.","245":"2017. augusztus 29.","246":"2017. augusztus 29.","247":"2017. augusztus 29.","248":"2017. augusztus 30.","249":"2017. augusztus 31.","250":"2017. augusztus 31.","251":"2017. szeptember 18.","252":"2017. szeptember 20.","253":"2017. szeptember 24.","254":"2017. szeptember 26.","255":"2017. szeptember 27.","256":"2017. szeptember 29.","257":"2017. szeptember 29.","258":"2017. szeptember 29.","259":"2017. szeptember 30.","260":"2017. szeptember 30.","261":"2017. okt\u00f3ber 05.","262":"2017. okt\u00f3ber 21.","263":"2017. okt\u00f3ber 23.","264":"2017. okt\u00f3ber 24.","265":"2017. november 05.","266":"2017. november 06.","267":"2017. november 07.","268":"2017. november 07.","269":"2017. november 10.","270":"2017. november 13.","271":"2017. november 14.","272":"2017. november 15.","273":"2017. november 16.","274":"2017. november 17.","275":"2017. november 20.","276":"2017. november 22.","277":"2017. november 29.","278":"2017. december 02.","279":"2017. december 04.","280":"2017. december 04.","281":"2017. december 05.","282":"2017. december 05.","283":"2017. december 06.","284":"2017. december 06.","285":"2017. december 07.","286":"2017. december 09.","287":"2017. december 12.","288":"2017. december 19.","289":"2017. december 22.","290":"2018. janu\u00e1r 02.","291":"2018. janu\u00e1r 02.","292":"2018. janu\u00e1r 09.","293":"2018. janu\u00e1r 10.","294":"2018. janu\u00e1r 20.","295":"2018. janu\u00e1r 28.","296":"2018. febru\u00e1r 03.","297":"2018. febru\u00e1r 04.","298":"2018. febru\u00e1r 06.","299":"2018. febru\u00e1r 08.","300":"2018. febru\u00e1r 09.","301":"2018. m\u00e1rcius 14.","302":"2018. m\u00e1rcius 20.","303":"2018. m\u00e1rcius 25.","304":"2018. \u00e1prilis 04.","305":"2018. \u00e1prilis 04.","306":"2018. \u00e1prilis 20.","307":"2018. \u00e1prilis 23.","308":"2018. \u00e1prilis 25.","309":"2018. \u00e1prilis 26.","310":"2018. m\u00e1jus 08.","311":"2018. m\u00e1jus 11.","312":"2018. m\u00e1jus 14.","313":"2018. m\u00e1jus 14.","314":"2018. m\u00e1jus 18.","315":"2018. m\u00e1jus 19.","316":"2018. m\u00e1jus 20.","317":"2018. m\u00e1jus 21.","318":"2018. m\u00e1jus 22.","319":"2018. m\u00e1jus 23.","320":"2018. m\u00e1jus 24.","321":"2018. m\u00e1jus 25.","322":"2018. m\u00e1jus 25.","323":"2018. m\u00e1jus 25.","324":"2018. m\u00e1jus 30.","325":"2018. j\u00fanius 09.","326":"2018. j\u00fanius 10.","327":"2018. j\u00fanius 13.","328":"2018. j\u00fanius 14.","329":"2018. j\u00fanius 17.","330":"2018. j\u00fanius 17.","331":"2018. j\u00fanius 21.","332":"2018. j\u00fanius 21.","333":"2018. j\u00fanius 24.","334":"2018. j\u00fanius 25.","335":"2018. j\u00falius 01.","336":"2018. j\u00falius 02.","337":"2018. j\u00falius 06.","338":"2018. j\u00falius 12.","339":"2018. j\u00falius 16.","340":"2018. j\u00falius 18.","341":"2018. j\u00falius 22.","342":"2018. j\u00falius 25.","343":"2018. j\u00falius 26.","344":"2018. j\u00falius 26.","345":"2018. j\u00falius 26.","346":"2018. augusztus 20.","347":"2018. augusztus 20.","348":"2018. augusztus 21.","349":"2018. augusztus 21.","350":"2018. augusztus 23.","351":"2018. augusztus 23.","352":"2018. augusztus 23.","353":"2018. augusztus 25.","354":"2018. augusztus 29.","355":"2018. augusztus 30.","356":"2018. augusztus 30.","357":"2018. augusztus 31.","358":"2018. augusztus 31.","359":"2018. augusztus 31.","360":"2018. szeptember 02.","361":"2018. szeptember 03.","362":"2018. szeptember 06.","363":"2018. szeptember 07.","364":"2018. szeptember 09.","365":"2018. szeptember 13.","366":"2018. szeptember 14.","367":"2018. szeptember 21.","368":"2018. szeptember 22.","369":"2018. szeptember 26.","370":"2018. szeptember 30.","371":"2018. okt\u00f3ber 02.","372":"2018. okt\u00f3ber 03.","373":"2018. okt\u00f3ber 05.","374":"2018. okt\u00f3ber 08.","375":"2018. okt\u00f3ber 10.","376":"2018. okt\u00f3ber 17.","377":"2018. okt\u00f3ber 18.","378":"2018. okt\u00f3ber 18.","379":"2018. okt\u00f3ber 18.","380":"2018. okt\u00f3ber 20.","381":"2018. okt\u00f3ber 31.","382":null,"383":null,"384":null,"385":null,"386":null,"387":null,"388":null,"389":null,"390":null,"391":null,"392":null,"393":null,"394":null,"395":null,"396":"2018. okt\u00f3ber 02.","397":"2018. okt\u00f3ber 03.","398":"2018. okt\u00f3ber 05.","399":"2018. okt\u00f3ber 08.","400":"2018. okt\u00f3ber 10.","401":"2018. okt\u00f3ber 17.","402":"2018. okt\u00f3ber 18.","403":"2018. okt\u00f3ber 18.","404":"2018. okt\u00f3ber 18.","405":"2018. okt\u00f3ber 20.","406":"2018. okt\u00f3ber 31.","407":"2018. november 03.","408":"2018. november 03.","409":"2018. november 16.","410":"2018. november 21.","411":"2018. december 02.","412":"2018. december 03.","413":"2018. december 04.","414":"2018. december 10.","415":"2018. december 11.","416":"2019. janu\u00e1r 06.","417":"2019. janu\u00e1r 09.","418":"2019. janu\u00e1r 11.","419":"2019. janu\u00e1r 11.","420":"2019. janu\u00e1r 13.","421":"2019. janu\u00e1r 19.","422":"2019. febru\u00e1r 03.","423":"2019. febru\u00e1r 05.","424":"2019. febru\u00e1r 07.","425":"2019. febru\u00e1r 15.","426":"2019. febru\u00e1r 18.","427":"2019. m\u00e1rcius 16.","428":"2019. m\u00e1rcius 20.","429":"2019. m\u00e1rcius 20.","430":"2019. m\u00e1rcius 22.","431":"2019. m\u00e1rcius 23.","432":"2019. m\u00e1rcius 25."},"link":{"0":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","1":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","2":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","3":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","4":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","5":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","6":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","7":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","8":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","9":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","10":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","11":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","12":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","13":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","14":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","15":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","16":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","17":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","18":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","19":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","20":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","21":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","22":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","23":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","24":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","25":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","26":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","27":"https:\/\/szekelyhon.ro\/magazin\/ujabb-medvelatogatas-kapolnasfaluban","28":"https:\/\/szekelyhon.ro\/penna\/farkasok-medvek-es-egyeb-vadak","29":"https:\/\/szekelyhon.ro\/magazin\/medvetamadasokrol-szol-az-atjaro","30":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-es-ember-projekt-a-bekes-egyuttelesre","31":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-latogatta-meg-a-szent-anna-tonal-satrazokat","32":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-emberlesen","33":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","34":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/juhokat-olt-a-medve-tekeropatakon","35":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/gyergyoszentmikloson-is-juhokat-olt-a-medve","36":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-kisallatok-is-okozhatnak-karokat-a-gazdaknak","37":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ujra-bejartak-a-medvek-gyergyoszentmiklosra","38":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/vitathato-az-optimalis-medveszam","39":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","40":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/udvarhelyszek-medvek-okozzak-a-legtobb-kart","41":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/isten-veled-muki-maci","42":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/eu-s-palyazat-a-medve-nem-jatek","43":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","44":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/megkezdodott-az-eves-vadszamlalas","45":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/vadszamlalas-sok-a-fiatal-medve","46":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","47":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","48":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","49":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","50":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/teheneket-olt-a-medve-de-a-kilovesre-varni-kell","51":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/emberre-tamadt-a-medve-csikdanfalvan-es-gyergyohollon","52":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/emberre-tamadt-a-medve-csikdanfalvan-es-gyergyohollon","53":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/csak-riasztani-tudjak-a-medvet-danfalvan","54":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/ujabb-ket-medvetamadas","55":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/ujabb-ket-medvetamadas","56":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/sikeresen-rejtozik-a-tamado-medve","57":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/tizenhat-medvet-lohetnek-ki-udvarhelyszeken","58":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvet-lattak-farkast-kialtanak","59":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/dicsoszentmartonba-latogatott-a-medve","60":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/felidei-medvemustra","61":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/turizmus-lassuk-a-medvet","62":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/verekedesek-alkoholproblemak-es-medvetamadas","63":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/a-vadon-es-a-civilizacio-talalkozasa","64":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","65":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/iden-korabban-kezdodott-a-vadkarideny","66":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/gyereket-sebesitett-meg-egy-medve-a-budvaron","67":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/jessyt-is-elvittek","68":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","69":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/atfogo-vadgazdalkodasi-strategiara-van-szukseg","70":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/tusnadon-garazdalkodnak-a-medvek","71":"https:\/\/szekelyhon.ro\/magazin\/tusvanyosi-program-medveles-nelkul","72":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/medve-tart-rettegesben-ket-telepulest","73":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/medve-tart-rettegesben-ket-telepulest","74":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/nincs-megoldas-medveugyben","75":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/nincs-megoldas-medveugyben","76":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","77":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/eltero-velemenyek-medvekerdesben","78":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/mindennapossa-valtak-a-vadkarok","79":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/almason-garazdalkodik-a-medve","80":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/medve-setalt-sepsiszentgyorgy-utcain","81":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","82":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/medvet-exportalna-romania","83":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/kilottek-a-garazdalkodo-vermedvet","84":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","85":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","86":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","87":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/negyvennegy-medvet-lohetnek-ki-a-megyeben","88":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","89":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/medvetamadas-is-tortent-de-a-magas-laz-volt-a-leggyakoribb-panasz","90":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/a-medvek-eletmodjat-tanulmanyozzak","91":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/medveproblema-csutortokon-erkeznek-a-szakertok","92":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/nem-vonultak-teli-alomra-a-medvek","93":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/kelemen-mi-lesz-ha-a-medvek-tobben-lesznek-mint-a-magyarok","94":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/embert-olt-a-medve-szekpatak-kozeleben","95":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/kigyomaras-es-medvetamadas-is-tortent","96":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/emberre-tamadt-a-medve-hevederben","97":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/sok-volt-a-testi-sertes","98":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/villanypasztorral-a-vadkarok-ellen","99":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/villanypasztorral-a-vadkarok-ellen","100":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/medve-tamadt-lodujban","101":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/teheneket-olt-a-medve","102":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/a-medvek-garazdalkodnak-a-leggyakrabban","103":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","104":"https:\/\/szekelyhon.ro\/penna\/mocsing-s-a-hiszteria","105":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/tul-keves-a-kilovesi-engedely","106":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/a-medve-tovabbra-sem-jatek","107":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/medvet-lattak-csikszeredaban","108":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/az-iden-het-sertesnel-fedeztek-fel-trichinellozist","109":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/tobb-szaz-ezer-lejes-kart-okoztak-iden-a-vadak","110":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/medvek-boklasztak-a-somosteton","111":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/a-vedett-vadak-felet-mar-megszamlaltak","112":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/elhagytak-a-medvek-a-homorodi-lezart-teruletet","113":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/medveket-kergettek-volna","114":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","115":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/nem-valtozott-a-vedett-vadpopulaciok-merete","116":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","117":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","118":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/megszabadulnanak-a-medvektol-tusnadfurdon","119":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/megszabadulnanak-a-medvektol-tusnadfurdon","120":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","121":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/egy-medvetamadas-sikertortenete","122":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/vadaszonkent-100-pacsirta-50-furj","123":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/kitelepitenek-a-somirol-a-medvet","124":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/dult-a-medve-szolokman","125":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","126":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/medve-tartja-rettegesben-a-marosfoieket","127":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/medve-tartja-rettegesben-a-marosfoieket","128":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/emberre-tamadt-a-medve-ivoban","129":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/emberre-tamadt-a-medve-ivoban","130":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/nem-tudni-megfizetik-e-a-kart","131":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/medvetamadas-haromszeken-1","132":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","133":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","134":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/vadkarok-a-csucsszezon-kuszoben","135":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/valtasra-keszulnek-medvekerdesben","136":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/szemtol-szemben-a-macival","137":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/medvek-mint-hivatlan-latogatok","138":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/vadakat-hizlalnak-a-gazdak","139":"https:\/\/szekelyhon.ro\/penna\/medve-europa-es-multikulti","140":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/nagyszabasu-akcioterv-keszul-medveugyben","141":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/nagyszabasu-akcioterv-keszul-medveugyben","142":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","143":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","144":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/medvetamadas-keresztur-kozeleben","145":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/medvetamadas-keresztur-kozeleben","146":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/elkeszult-a-kilovesi-lista","147":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","148":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/kifizettek-a-vadkarokat-haromszeken","149":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/medveuralom-a-karpatokban","150":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/iden-foleg-a-medvek-garazdalkodtak","151":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/hargita-megye-csak-vadhusban-talaltak-trichinellat","152":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/medvetamadas-csobotanyban","153":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/felmerik-a-szigoruan-vedett-vadallomanyokat","154":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/felmerik-a-szigoruan-vedett-vadallomanyokat","155":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/mangalicakat-olt-a-medve-locon","156":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","157":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/ket-fiatalra-tamadt-egy-medve-haromszeken","158":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/kinek-vedelem-kinek-felelem","159":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/jelentos-a-medvetamadas-okoza-kar-pottyondon","160":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/vaddisznok-turtak-fel-egy-kukoricaparcellat-kotormanyban","161":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/medvetamadas-konnyebb-serulesekkel","162":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","163":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","164":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/a-medvek-okozzak-a-vadkarok-tobbseget","165":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/kutyakat-tepett-szet-a-medve","166":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/orotva-kozeleben-tamadt-a-medve","167":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/orotva-kozeleben-tamadt-a-medve","168":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","169":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","170":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/a-medvetamadasok-apropojan-egyeztettek","171":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","172":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/belenezhetunk-a-medve-szajaba","173":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","174":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/elemzok-hargita-megyeben-az-optimalisnal-negyszer-tobb-medve-el","175":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/aki-medvet-akar-latni-jojjon-gyergyoba","176":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","177":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/megkezdodott-a-vadszamlalas-hargita-megyeben","178":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/malnashoz-szokott-a-medve-rettegnek-a-lakok","179":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/juhaszra-tamadt-a-medve-haromszeken","180":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/haromszek\/juhaszra-tamadt-a-medve-haromszeken","181":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/tanyan-ejszakazo-tehenet-pusztitott-el-a-medve","182":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","183":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","184":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/emberre-tamadt-a-medve","185":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","186":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","187":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/mehkaptarokat-tort-ossze-a-medve-eted-kozsegben","188":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/a-kaszonokban-tamadt-a-medve","189":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","190":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","191":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/harom-medve-jar-kapolnasfalu-kornyeken","192":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/juhokat-olt-meg-egy-medve-gyergyoszentmiklos-kozeleben","193":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/javaslat-a-kepviselo-jelolttol-vigyek-nemetorszagba-a-szekelyfoldi-medveket","194":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszek\/biztos-hogy-medvebiztos","195":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","196":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","197":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","198":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/medve-sebesitett-meg-egy-amerikai-turistat-brasso-mellett","199":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszek\/ha-igyekszik-meg-hozzaszolhat-a-medvekerdeshez","200":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/eleguk-van-az-allando-medveterrorbol","201":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","202":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/marosszek\/kilonek-vagy-athelyeztetnek-a-kukullo-menten-garazdalkodo-medveket","203":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","204":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","205":"https:\/\/szekelyhon.ro\/magazin\/puska-helyett-fenykepezogeppel-indul-medvelesre","206":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","207":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarhelyszek\/felelem-uralkodik-eteden-a-haszonallatokra-tamado-fenevad-miatt","208":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/szambaveszik-hogy-mennyi-vad-el-az-erdeinkben","209":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/bebizonyosodott-a-jelados-medve-maradvanyait-talaltak-meg","210":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-tort-be-egy-liban-tetoi-hazba","211":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/elkabitottak-majd-szabadon-engedtek-a-kislanyra-tamado-medvet","212":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kozel-szaz-juhot-oltek-meg-farkasok-es-medvek-iden-hargita-megyeben","213":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/hazal-a-libani-medve","214":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/rettegnek-a-medvetol-zetevaraljan-n-nem-ugy-nez-ki-hogy-lesz-megoldas","215":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ismet-medvek-bukkantak-fel-csikszereda-kozeleben","216":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvet-kaptak-lencsevegre-miklosfalvanal","217":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ezuttal-nem-farkasok-vagy-medve-hanem-kobor-kutyak-oltek-juhokat-gyergyoszentmikloson","218":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/eltunnek-a-medvek-a-statisztikaban","219":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/allatokat-pusztitott-a-medve-zsogodben","220":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ujabb-medvetamadasok-hargita-megyeben-n-a-kornyezetvedelmi-tarca-segitseget-kerik","221":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-hargita-megyei-termeszetvedok-is-megszolaltak-a-medveugyben","222":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-az-bathatolhatatlanr-szemettaroloban-n-egy-furdovaros-mindennapjai","223":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csak-a-kakas-menekult-meg-a-bogozi-medvejaras-utan","224":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvejaras-hetedszerre","225":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvelesen-bogozben-n-a-helyiek-tovabbra-is-rettegnek","226":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/serult-medvet-fogtak-be-maros-megyeben","227":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nappal-tamadt-emberre-a-medve-felcsikon","228":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csillapithatatlan-a-bogozi-medve-ehsege","229":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/mindennapos-tusnadfurdoi-eletkep-egy-anyamedve-es-ket-bocs-kel-at-az-uton","230":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ha-az-egyik-falubol-elhajtjak-a-medvet-bemegy-a-masikba","231":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ha-az-egyik-falubol-elhajtjak-a-medvet-bemegy-a-masikba","232":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/szobeli-igeret-fogadjak-bukarestben-a-szekelyfoldi-kuldottseget","233":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-a-medvetol-felnek-a-leginkabb-n-de-akkor-mitol","234":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/tehenet-marcangolt-szet-egy-medve-remeten-egy-masik-malacot-es-juhot-olt-pavan","235":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/mentohelikopterrel-szallitottak-marosvasarhelyre-a-medvetamadas-serultjet","236":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikzsogodben-tizedeli-a-baromfiallomanyt-a-bocsos-medve","237":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/megdobbentette-a-helyieket-a-gyulakuta-melletti-medvetamadas","238":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/tusvanyos-harom-medvet-helyeztek-at-mas-vadaszteruletre-a-fesztivalozok-biztonsaga-erdekeben","239":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-medvehelyzet-is-teritekre-kerult-tusvanyoson","240":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/egy-medvet-kilohetnek-csikdanfalvan-n-de-melyiket","241":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-teljes-baromfiallomany-mellett-tobb-barany-is-a-medve-aldozataul-esett","242":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/juhokat-pusztitott-a-medve-szekelyudvarhely-hataraban","243":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/pasztorra-tamadt-a-medve-vaslab-kozeleben","244":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/tobb-udvarhelyszeki-vadasztarsulat-is-elzarkozik-a-medvek-kilovesetol","245":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/amikor-medvevel-csalogatjak-a-turistat","246":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/mar-van-egy-alairasa-borbolynak","247":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvekerdesrol-a-medvefesztivalon","248":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/prahova-megyeben-tamadt-juhaszra-egy-medve","249":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/koszorukat-dult-szet-egy-medve-az-ikafalvi-temetoben","250":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csak-koztes-megoldas-a-jovo-heten-eletbe-lepo-kilovesi-kvota","251":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-tudjak-mar-kezelni-a-medveproblemat-a-videki-telepuleseken","252":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/az-alairok-kozott-tobben-is-vannak-akiket-medvetamadas-ert","253":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/videon-az-udvarhelyre-betevedt-medve","254":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/semmit-sem-lehet-tenni-ha-beteved-a-varosba-a-medve","255":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ahol-naponta-jelentik-a-vadkareseteket","256":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-jart-csobotfalvan-es-zsogodben","257":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-jart-csobotfalvan-es-zsogodben","258":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/sajat-kertjeben-tamadt-az-idos-asszonyra-a-medve","259":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/jol-megtermett-medve-szaladt-az-auto-elott-csikszentdomokoson","260":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/huszoneves-ferfira-tamadt-a-medve","261":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/sehol-nincs-olyan-medveles-mint-tusnadfurdon-n-megis-megrongaljak","262":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/valaszt-keresnek-a-kerdesre-mennyi-medve-el-romaniaban","263":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/varosban-tamadt-a-medve","264":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/maris-kilovik-a-fogarason-emberekre-tamado-medvet","265":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-menedekhazba-akart-bejutni-a-medve","266":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/temetoben-jart-a-medve-n-a-miniszternek-is-tudnia-kell-rola","267":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/brassoi-bevasarlokozpontnal-jart-egy-anyamedve-harom-bocsaval","268":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-all-a-laban-az-elmelet-hogy-termeszetes-elohelyukon-taplalek-nelkul-hagyjuk-a-medveket","269":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/behatolt-a-medve-a-menedekhazba-cukorka-lett-a-bjutalmar","270":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ejjeli-muszak-a-menedekhaznal-medvekergetes","271":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/91-eves-ferfira-tamadt-a-medve","272":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-szekelyfold-megis-allando-gondjaik-vannak-a-medvekkel","273":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/egy-karokozo-medvevel-kevesebb-van-mar-udvarhelyszeken","274":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/bnem-normalis-hogy-hargita-megyeben-annyi-medve-van-mint-finnorszagbanr","275":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/inkabb-lemondanak-a-setarol-es-atadjak-a-terepet-a-medveknek","276":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-elol-menekult-egy-no-szovatan","277":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/hatalmas-medvet-lottek-ki-hargita-megyeben-1","278":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/tulelt-egy-medvetamadast-elmeselte-hogyan-tortent","279":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszeken-is-kilottek-egy-garazdalkodo-medvet-ujabb-kerulhet-puskacso-ele","280":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/gyergyoszeken-is-kilottek-egy-garazdalkodo-medvet-ujabb-kerulhet-puskacso-ele","281":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/hetvegi-hazakat-dult-fel-libanban-a-medve","282":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/hetvegi-hazakat-dult-fel-libanban-a-medve","283":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/vadaszat-kozben-megolt-a-medve-egy-ferfit","284":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-segit-a-medveugyben-az-uszitas","285":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ismet-garazdalkodtak-a-medvek-eted-kozsegben-n-kervenyezik-a-kilovesuket","286":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/tabutema-vagy-sem-a-medvek-mergezese","287":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/ezuttal-a-hegyimentok-garazskapujat-tette-tonkre-a-medve","288":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/virtualis-medvenyomokon-at-vezet-az-ut-gyergyoszentmiklosra-es-kornyekere","289":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/harom-medve-jart-az-uton-eteden","290":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/embernek-futott-a-medve-korhazban-az-aldozat","291":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/embernek-futott-a-medve-korhazban-az-aldozat","292":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/egy-kis-nyugi-medveugyben","293":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvek-amelyek-mar-nem-fogjak-meglatni-az-arnyekukat","294":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/feltetelezesek-szulte-szenzacio-ot-medvebocsrol","295":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/mar-a-sipalyan-is-ket-medve-jelent-meg-a-predealon-petardakkal-zavartak-el-a-csendorok","296":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-medvek-megjosoltak-mikor-jon-a-tavasz","297":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/most-farkasok-tamadtak-de-a-medvekrol-sem-kell-megfeledkezni","298":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/emberre-tamadt-a-medve-szenterzsebeten","299":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/tizenket-telepules-800-hagyomanyorzoje-vonul-fel-a-hargita-megyei-farsangbucsuztaton","300":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/unios-tamogatasra-is-szukseg-van-a-medveproblema-rendezesere","301":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/harom-medvetamadas-volt-egy-het-alatt-haromszeken","302":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ismet-kezdodik-a-retteges-szarnyasokat-pusztitott-a-medve-eteden","303":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/meggylikort-es-bort-is-ivott-a-libanban-ujbol-garazdalkodo-medve","304":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ismet-tyukokat-olt-a-medve-eteden","305":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kezdodik-a-vadszamlalas-hargita-megyeben","306":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-medvetamadasok-serultjeinek-is-lehetoseget-biztositananak-arra-hogy-karteritest-igenyeljenek","307":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/patakbol-mentettek-ki-a-medvebocsot-n-vissza-fogjak-vaditani","308":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kilohetik-a-hetvegi-hazakba-betoro-medvet","309":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-tulszaporodott-allomany-helyett-az-optimalis-egyedszamu-medvepopulacio-elerese-a-cel","310":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/borboly-fenntartjuk-az-emberi-elet-vedelmenek-elsodlegesseget","311":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csendorok-es-sportvadaszok-begyesitettekr-delne-hataraban-a-medvecsaladot","312":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-eleg-a-medveproblema-mar-a-farkasoktol-is-tartani-kell-haromszeken","313":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kilottek-az-egyik-bhazalor-medvet-libanban","314":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/magyarorszagi-zarandokra-tamadt-a-medve","315":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kilonek-vagy-elszallitanak-a-szent-anna-tonal-portyazo-medvet","316":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/heteken-belul-vegleges-format-olt-a-medvepopulacio-megorzesere-vonatkozo-akcioterv","317":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/tehenet-pusztitott-el-a-medve","318":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/egyelore-nem-vehetik-celba-a-telepules-hataraban-naponta-felbukkano-medvet","319":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-tamadt-egy-ferfira-szentegyhaza-kozeleben","320":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kilottek-a-homorodremete-hataraban-a-kisfiura-tamado-medvet","321":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/hat-puskagolyo-tizenharom-foto-n-kepekben-mutatjuk-az-udvarhelyszeki-medve-kiloveset","322":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-zernyesti-rezervatumba-szallitottak-sanyit-a-szent-anna-tonal-emberre-tamado-medvet","323":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-zernyesti-rezervatumba-szallitottak-sanyit-a-szent-anna-tonal-emberre-tamado-medvet","324":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvek-vertek-tanyat-a-falu-hataraban","325":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/hargita-megyebe-hoztak-a-haromszeken-arvan-maradt-medvebocsokat","326":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/udvarra-ment-be-a-medve-marosvasarhelyen","327":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/pasztorok-riasztottak-a-medvetamadashoz-a-gazdakat","328":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-medve-lesz-a-foszereplo-az-esztenafesztivalon","329":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/szemeteskontenerbe-szorult-a-medve-n-csendorok-szabaditottak-ki","330":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/ba-medvekkel-valo-egyutteles-modern-lehetosegeinek-kiaknazasatr-hianyolja-a-kepviselo","331":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/mar-egyszer-meguszta-az-emberre-tamado-medve-n-lesz-meg-egy-eselye","332":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/mar-egyszer-meguszta-az-emberre-tamado-medve-n-lesz-meg-egy-eselye","333":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/disznovagast-tartott-egy-medve-koronka-hataraban","334":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/bbekoltozottr-a-medve-arkosra","335":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/borjadzo-tehenet-pusztitott-el-a-medve-pottyondon","336":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/bvisszavonultakr-a-medvek-mikoujfalu-hatarabol-n-egyelore","337":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csapdak-a-medveknek-kiloves-helyett-elriasztanak-a-nagyvadakat","338":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kutyasetaltato-helyire-tamadt-a-medve-tusnadfurdon","339":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/rejtelyes-medvetamadas-sepsiszentgyorgy-hataraban","340":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medveket-kaptak-lencsevegre-a-csikszeredai-korhaz-szomszedsagaban","341":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medveterkepet-keszitettek-sepsiszentgyorgyon","342":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvetamadas-tusvanyoson","343":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-miniszterelnoktol-varnak-segitseget-a-medvetamadasoktol-rettego-haromszeki-szarvasmarhatartok","344":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-es-ember-begyutteleser-szekelyfoldon-n-a-tarthatatlan-helyzet","345":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/elviszik-tusnadfurdorol-a-veszelyes-anyamedvet-miutan-bocsokat-gazolt-el-egy-vonat","346":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvekiloves-kettobol-ketto-tusnadfurdon","347":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/harom-nap-alatt-a-masodik-medvet-gazoltak-el-az-autopalyan","348":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csikszeredaba-tevedt-egy-medve-es-elaludt-egy-portan","349":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/riadalom-csikszeredaban-tobbszor-is-fel-kellett-kutatni-az-udvarokra-betoro-medvet","350":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/serult-medvere-figyelmeztetnek-csikszentdomokoson","351":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/serult-medvere-figyelmeztetnek-csikszentdomokoson","352":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/borboly-csaba-nyafogasa","353":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/juhokra-tamadt-a-medve-a-csendorseg-segitseget-kerik-a-lakok","354":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ahol-mar-ugy-saccolnak-hogy-az-elpusztitott-tehenek-szama-ki-fog-adni-egy-csordat","355":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/szinte-minden-van-es-megis-tehetetlenek","356":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ismet-medve-jart-csikszeredaban","357":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvelesen-etetik-a-nagyvadakat-megis-be-bejarnak-borzontra","358":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/harom-disznot-es-egy-juhot-olt-meg-a-medve-borzonton","359":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medveelszallitas-csikszeredabol-csak-az-odautat-fizeti-az-onkormanyzat","360":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/bjojjenek-mert-baj-vanr","361":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nyari-medvemunka-a-csendorsegnel-n-vaktoltenyekkel-petardakkal","362":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/csendorok-szabaditottak-ki-a-medvebiztos-kukaba-rekedt-bocsot","363":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/testi-epseguket-feltik-az-ingazok-es-az-iskolasok-a-faluba-naponta-bejaro-medve-miatt","364":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/csendorok-segitseget-kertek-a-medve-altal-megkergetett-turistak","365":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kerestek-de-nem-talaltak-a-csikszeredai-fogimnaziumnal-latni-velt-medvet","366":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvefesztival-rokagombas-etelekkel","367":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kilonek-a-csikkarcfalva-hataraban-emberre-tamado-medvet","368":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/sulyosan-megsebesitett-egy-ferfit-a-medve-csikszentkiralyon","369":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kilohetik-a-csikszentkiralyi-ferfit-sulyosan-megsebesito-medvet","370":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvet-gazoltak-halalra-szekelyudvarhelyen","371":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/sajat-portajukon-tamadt-rajuk-a-medve","372":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ketszer-kellett-kozbelepniuk-a-korhaz-mellett-felbukkant-medve-miatt-a-csikszeredai-csendoroknek","373":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ratamadt-a-medve-amputalni-kellett-a-labat","374":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-sietik-el-a-kiloveseket","375":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ejszakai-harc-a-medvevel-csikszentgyorgyon","376":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/ujabb-medvet-gazoltak-el-az-autopalyan","377":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-szekelyderzsi-erodtemplomban-kertek-szamon-romania-volt-miniszterelnoket-a-medvetamadasok-miatt","378":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/hatastalannak-bizonyult-a-villanypasztor-tobb-haszonallatot-pusztitott-el-a-medve-egy-danfalvi-tanyan","379":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/fejszevel-vagta-fejbe-a-medvet-hogy-feleseget-mentse","380":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/harom-medvet-gazolt-el-a-vonat-loveszen","381":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/naponta-jar-be-a-medve-az-oltszemi-kisegito-iskola-udvarara","382":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","383":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","384":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","385":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","386":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","387":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","388":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/csikszentleleket-is-aostrom-ala-vettea-a-medve","389":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/csikszentleleket-is-aostrom-ala-vettea-a-medve","390":"https:\/\/szekelyhon.ro\/faluszerte\/csikszentleleket-is-aostrom-ala-vettea-a-medve","391":"https:\/\/szekelyhon.ro\/","392":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kecskeit-legeltette-ratamadt-a-medve","393":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/tusvanyos-ket-koncert-kozott-dinnyet-vacsorazott-a-medve","394":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nonek-a-karok-elnek-a-medvek","395":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ketelkednek-a-tervezett-medveexport-sikereben","396":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/sajat-portajukon-tamadt-rajuk-a-medve","397":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ketszer-kellett-kozbelepniuk-a-korhaz-mellett-felbukkant-medve-miatt-a-csikszeredai-csendoroknek","398":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ratamadt-a-medve-amputalni-kellett-a-labat","399":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-sietik-el-a-kiloveseket","400":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ejszakai-harc-a-medvevel-csikszentgyorgyon","401":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/ujabb-medvet-gazoltak-el-az-autopalyan","402":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/hatastalannak-bizonyult-a-villanypasztor-tobb-haszonallatot-pusztitott-el-a-medve-egy-danfalvi-tanyan","403":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-szekelyderzsi-erodtemplomban-kertek-szamon-romania-volt-miniszterelnoket-a-medvetamadasok-miatt","404":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/fejszevel-vagta-fejbe-a-medvet-hogy-feleseget-mentse","405":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/harom-medvet-gazolt-el-a-vonat-loveszen","406":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/naponta-jar-be-a-medve-az-oltszemi-kisegito-iskola-udvarara","407":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/varosba-tevedt-vadallatok-n-szakemberekre-bizzak-a-befogast-elszallitast","408":"https:\/\/szekelyhon.ro\/vilag\/medve-setalt-egy-medgyesi-utcan","409":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/prefektusi-felhivas-kervenyezzek-a-vadasztarsasagok-a-veszelyes-medvek-kiemeleset","410":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/sajat-udvaran-nezett-szembe-a-medvevel-majd-hivta-a-csendorseget","411":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-termeszet-megoldotta-a-medvekarokat-n-egyelore","412":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/segesvaron-setalt-a-medve","413":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medvet-lattak-a-bevasarlokozpont-kozeleben","414":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/elgazolhattak-a-medvet-amely-brasso-iparnegyedeben-tunt-fel-a-mult-heten","415":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/kilottek-az-oltszemi-iskolaba-bejaro-medvet","416":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/emberre-tamadt-a-medve-szekelykeresztur-kozeleben","417":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/bocsokat-hozott-vilagra-egy-anyamedve-szekelyudvarhely-hataraban","418":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/bar-nem-mindenik-vonul-el-most-epp-nem-kell-aggodni-a-medvek-miatt","419":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/belkoltoztetnekr-tavasszal-az-agyagdombi-medvecsaladot","420":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/videon-ahogy-medvek-koszalnak-a-varos-kozeleben","421":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-koszalt-csikszeredaban-n-video","422":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/medve-okozott-riadalmat-a-csikszeredai-korhaz-kozeleben","423":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ujbol-csendorok-kozbelepesere-volt-szukseg-a-csikszeredaban-boklaszo-medve-miatt-n-video","424":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/egy-nap-alatt-megadtak-a-kilovesi-engedelyt-a-csikszeredai-korhaznal-boklaszo-medvere","425":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/a-suta-kozeleben-lottek-ki-a-csikszeredaba-rendszeresen-bejaro-medvet","426":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/az-eletebe-kerulhet-ennek-a-medvenek-hogy-jollakott-a-varosi-mezbol","427":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/elpusztult-az-ujszekely-hataraban-elgazolt-medvebocs","428":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/ujabb-bocsot-szabaditottak-ki-az-egyik-tusnadfurdoi-szemettarolobol","429":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/elesben-a-ro-alert-medve-miatt-riasztottak-a-lakossagot","430":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nem-elte-tul-a-korispataki-medvetamadast-az-aldozat","431":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/engedelyezik-a-korispataki-ferfit-halalosan-megsebesito-medve-kiloveset","432":"https:\/\/szekelyhon.ro\/aktualis\/nyomozas-indult-a-halalos-medvetamadas-miatt"},"image":{"0":null,"1":null,"2":null,"3":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/09\/sm_524501.jpg","4":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/09\/sm_20070426084413.jpg","5":null,"6":null,"7":null,"8":null,"9":null,"10":null,"11":null,"12":null,"13":null,"14":null,"15":null,"16":null,"17":null,"18":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/abc\/sm_barnamaci.jpg","19":null,"20":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/mno\/sm_medve090203.jpg","21":null,"22":null,"23":null,"24":null,"25":null,"26":null,"27":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/oldes\/sm_brownbear.jpg","28":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/szerzoportrek\/sm_balint_zsombor.jpg","29":null,"30":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2010_januar\/sm_medve.jpg","31":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/print\/csikihirlap\/2010\/068\/sm_medvetamadas_kr_07_resize.jpg","32":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/sm_barnamedve_uton.jpg","33":null,"34":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2010_julius\/sm_medve_tekeropatak.jpg","35":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2010_julius\/sm_medve_gyergyoszentmiklos_tamadas.jpg","36":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2010_06_julius\/sm_tyukketrec.jpg","37":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2010_julius\/sm_medves_udvar_011.jpg","38":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/sm_barna_medve_05.jpg","39":null,"40":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2010_szeptember\/sm_medve_tamadas_ujfalu.jpg","41":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kezdivasarhely02\/sm_muki-macko-elszallitasa-35-.jpg","42":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2010_november\/sm_medve_eu_palyazat.jpg","43":null,"44":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2010_08_majus\/sm_medve3_jo.jpg","45":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/sm_barnamedve_uton.jpg","46":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/mno\/sm_medve_tusnad_foto_szabo_szilard.jpg","47":null,"48":null,"49":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/tuv\/sm_tusv1.jpg","50":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2011\/05_augusztus\/sm_medvetamadas_gyimes_01.jpg","51":null,"52":null,"53":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2011\/05_augusztus\/sm_medvetamadas_01.jpg","54":null,"55":null,"56":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2011\/05_augusztus\/sm_medvetamadas_01.jpg","57":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/print\/udvarhelyihirado\/2011\/052\/sm_barnamedve_bear11.jpg","58":null,"59":null,"60":null,"61":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2012\/11_februar\/sm_medvetura1.jpg","62":null,"63":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/sm_farkas_illusztracio.jpg","64":null,"65":null,"66":null,"67":null,"68":null,"69":null,"70":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2011\/08_majus\/sm_medve_szh10.jpg","71":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2010_julius\/sm_orban_basescu_tusvanyos_01.jpg","72":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2012\/06_julius\/sm_medve_szh5.jpg","73":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2012\/06_julius\/sm_medve_szh5.jpg","74":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2012\/06_julius\/sm_homorodszentmarton-vadkar-vn-004.jpg","75":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2012\/06_julius\/sm_homorodszentmarton-vadkar-vn-004.jpg","76":null,"77":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/szekely_vilag\/2012\/sm_medve_tusnad_6_or1.jpg","78":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2012\/06_julius\/sm_vadkar_tehen_kicsi.jpg","79":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2012\/05_augusztus\/sm_img_0552.jpg","80":null,"81":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/tuv\/sm_w_maci.jpg","82":null,"83":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2012\/04_szeptember\/sm_medve-abasfalva-kemenyfalva-03.jpg","84":null,"85":null,"86":null,"87":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/print\/udvarhelyihirado\/2011\/052\/sm_barnamedve_bear11.jpg","88":null,"89":null,"90":null,"91":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2013\/12_januar\/sm_medvek_kr_14.jpg","92":null,"93":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2013\/11_februar\/sm_szkt_img_3378.jpg","94":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/sm_barnamedve_cimlap2.jpg","95":null,"96":null,"97":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2013\/09_aprilis\/sm_mento-a-kozpontban-vn-001.jpg","98":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2013\/08_majus\/1\/sm_villanypasztor-epitese-csikszentkiralyon-vn-002.jpg","99":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2013\/08_majus\/1\/sm_villanypasztor-epitese-csikszentkiralyon-vn-002.jpg","100":null,"101":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2010_januar\/sm_medve.jpg","102":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2011\/05_augusztus\/sm_vadkar-vn-001.jpg","103":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/et\/2013\/sm_w-medve.jpg","104":null,"105":null,"106":null,"107":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2013\/01_december\/sm_kalasz-negyedi-medve-vn-002.jpg","108":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2013\/01_december\/sm_00-00_trich_nyers.jpg","109":null,"110":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/haromszek\/aktualis\/2013\/05_augusztus\/sm_medve_vadkarokhoz.jpg","111":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/haromszek\/aktualis\/2013\/05_augusztus\/sm_medve_vadkarokhoz.jpg","112":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2014\/10_marcius\/sm_medve-veszely-5-.jpg","113":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2014\/09_aprilis\/sm_medvek.jpg","114":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/szines\/sm_medve_b.jpg","115":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/haromszek\/aktualis\/2013\/05_augusztus\/sm_medve_vadkarokhoz.jpg","116":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/et\/sm_medvek_kr_06_or.jpg","117":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/et\/sm_medvek_kr_06_or.jpg","118":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/et\/sm_medvek_kr_06_or.jpg","119":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/et\/sm_medvek_kr_06_or.jpg","120":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/szines\/sm_medvebocs.jpg","121":null,"122":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2014\/07_junius\/sm_vaddisznok_1.jpg","123":null,"124":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2014\/07_junius\/sm_szolokma_medve_1.jpg","125":null,"126":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2014\/sm_medvetamadas_ketrec.jpg","127":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2014\/sm_medvetamadas_ketrec.jpg","128":null,"129":null,"130":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2014\/06_julius\/sm_medvekar-1.jpg","131":null,"132":null,"133":null,"134":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2013\/07_junius\/sm_vadkarok_kr_01.jpg","135":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2014\/09_aprilis\/sm_medvek.jpg","136":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2014\/04_szeptember\/sm_medve_varsag_.jpg","137":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2014\/10_marcius\/sm_medve-veszely-5-.jpg","138":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2014\/januar\/sm_vadkar2.jpg","139":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/szerzoportrek\/sm_simo-marci.jpg","140":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/kiemelesek_1\/sm_medve_illusztracio001.jpg","141":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/kiemelesek_1\/sm_medve_illusztracio001.jpg","142":null,"143":null,"144":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2014\/januar\/sm_medve_vadkarokhoz_or.jpg","145":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2014\/januar\/sm_medve_vadkarokhoz_or.jpg","146":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2014\/03_oktober\/sm_medve-vn-005.jpg","147":null,"148":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2014\/03_oktober\/sm_medve-vn-003.jpg","149":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/print\/sm_08-medvevadaszton-az-elejtett-vaddal.jpg","150":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/faluszerte\/sm_vadkarok_kr-002.jpg","151":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2015\/12_januar\/sm_disznovagas-oroszhegy-tc-12-.jpg","152":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2014\/januar\/sm_medve_tamadas_ill_or.jpg","153":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2010_08_majus\/sm_farkas.jpg","154":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2010_08_majus\/sm_farkas.jpg","155":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2015\/10_marcius\/sm_loc_medve_az_olban_2015_2.jpg","156":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2014\/08_majus\/sm_hiuz2.jpg","157":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2014\/03_oktober\/sm_medve-vn-004.jpg","158":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2015\/08_majus\/sm_juhaszkutyak-tc-3-.jpg","159":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/08_majus\/sm_medvetamadas-pottyandon-vn-003.jpg","160":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2014\/07_junius\/sm_vaddisznok_1.jpg","161":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2014\/04_szeptember\/sm_medve_varsag_.jpg","162":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/szines\/sm_medve_01_kr.jpg","163":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2015\/et\/sm_kukazo-medvek-vn-019_or.jpg","164":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/08_majus\/sm_medvetamadas-pottyandon-vn-003.jpg","165":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/05_augusztus\/sm_ajnadi-medvetamadasok-vn-006.jpg","166":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2014\/04_szeptember\/sm_medve_varsag_.jpg","167":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2014\/04_szeptember\/sm_medve_varsag_.jpg","168":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/05_augusztus\/sm_medvetamadasok-fitodon-vn-002.jpg","169":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/szines\/sm_medve_b.jpg","170":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/05_augusztus\/sm_ajnadi-medvetamadasok-vn-006.jpg","171":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2015\/et\/sm_borboly-foto-european-unionnuno-rodrigues.jpg","172":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/07_junius\/sm_kukazo-medvek-vn-003.jpg","173":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2015\/szines\/sm_bean-maci.jpg","174":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/07_junius\/sm_kukazo-medvek-vn-021.jpg","175":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2016\/10_marcius\/sm_bpvasar2.jpg","176":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2015\/szines\/sm_nurci.jpg","177":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/kiemelesek_3\/sm_farkas_vadszamlalas.jpg","178":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/kiemelesek_3\/sm_medve_illusztracio_vadasz_001.jpg","179":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/print\/sm_01-medve.jpg","180":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/print\/sm_01-medve.jpg","181":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2016\/08_majus\/sm_medvetamadas-vn-011.jpg","182":null,"183":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/szines\/sm_maci.jpg","184":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2016\/09_aprilis\/sm_vadallat-szamolas-mcs-22.jpg","185":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/et\/sm_spitalul-clinic-de-urgenta-mare-brasov.jpg","186":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2016\/06_julius\/sm_medvekusmod.jpg","187":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2016\/06_julius\/sm_medvekusmod.jpg","188":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2014\/03_oktober\/sm_medve-vn-004.jpg","189":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/szines\/sm_medve_01_or.jpg","190":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2016\/07_julius\/sm_medve3.jpg","191":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2016\/08_majus\/sm_medvetamadas-vn-009.jpg","192":null,"193":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2016\/04_szeptember\/sm_nedvelesen1.jpg","194":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2016\/04_szeptember\/sm_tusnadfurdo-kukak-vn-007.jpg","195":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/szempont\/sm_medvejaras_foto-kertesz-laszlo.jpg","196":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/gazdasag\/sm_iranyh666.jpg","197":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/kiemelesek_1\/kiemelesek_2\/sm_marefa-pa-2_or.jpg","198":null,"199":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2016\/09_aprilis\/sm_vadallat-szamolas-mcs-42.jpg","200":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2016\/02_november\/sm_medvetamadas-eted-ba-25.jpg","201":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/et\/sm_medvetamadas-eted-ba-29_or.jpg","202":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2013\/09_aprilis\/sm_fegyver-vn-001.jpg","203":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2017\/szempont\/sm_medvefesztival-gn-002_or.jpg","204":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/szines\/sm_medve_01_or.jpg","205":null,"206":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2017\/et\/sm_medvebiztos-kukak-tusnadfurdo-gn-010_or.jpg","207":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/10_marcius\/sm_medvetamadas_eted-pa-24.jpg","208":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2016\/09_aprilis\/sm_vadallat-szamolas-mcs-36.jpg","209":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2015\/07_junius\/sm_medve-gps-illusztracio-01-2.jpg","210":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/et\/sm_medve-vn-003_or.jpg","211":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2017\/09_aprilis\/sm_medvetamadas_01libertatea.jpg","212":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2015\/03_oktober\/sm_farkastamadas-felsoboldogfalva-ab-67.jpg","213":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2017\/10_marcius\/sm_medve_liban_megegy_02.jpg","214":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/08_majus\/01\/sm_medvetamadas-pa-3.jpg","215":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/08_majus\/sm_medve-fitod-3.jpg","216":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/01_kiemelesek\/sm_medve_miklosfalva.jpg","217":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2017\/08_majus\/sm_koborkutyak_megolt_baranyok_blenessi_arpad-2.jpg","218":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/et\/sm_medve-vn-003_or.jpg","219":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/10_marcius\/sm_medvetamadas_eted-pa-20.jpg","220":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/08_majus\/sm_medvetamadas-pottyandon-vn-003.jpg","221":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/01_kiemelesek\/sm_medve_tusnadfurdo_mti_veres.jpg","222":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/01_kiemelesek\/sm_kutyamedve-tusnadfurdo-optim.gif","223":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/07_junius\/02\/sm_medvejaras-bogoz-szf3.jpg","224":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2017\/07_junius\/sm_haz_liban_or.jpg","225":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/07_junius\/02\/sm_medveles-bogoz-ba-87.jpg","226":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2011\/05_augusztus\/sm_medvetamadas_helyszin_01.jpg","227":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/07_junius\/02\/sm_medve-vn-005_or.jpg","228":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/07_junius\/02\/sm_medveles-bogoz-ba-29.jpg","229":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/07_junius\/02\/sm_tusnadfurdo-medve-gn-2.jpg","230":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/07_junius\/03\/sm_bikafalvi_medvetamadas-pa-7.jpg","231":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/07_junius\/03\/sm_bikafalvi_medvetamadas-pa-7.jpg","232":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2016\/02_november\/sm_polgarmesteri-gyules-vn-002.jpg","233":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2017\/08_majus\/sm_eross_zsolt_tura_17_maj_03.jpg","234":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-81.jpg","235":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/10_marcius\/sm_smurd-helikopter-ba-6.jpg","236":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-91.jpg","237":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/02_kiemelesek\/sm_medvenyomok_kobatfalva_17_02.jpg","238":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_tusvanyos-elokeszuletek-gn_-3.jpg","239":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_tusvanyos-nulladik-nap-medve-gn_-4.jpg","240":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-48.jpg","241":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/02\/sm_szl_medvetamadas-pa-23.jpg","242":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/05_augusztus\/sm_medvetamadas-szejke-ba-17.jpg","243":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/07_junius\/03\/sm_szimulacio-katasztrofa-helyzet-gn-55.jpg","244":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-79.jpg","245":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/galeriak\/sm_vaddiszno_vadaspark1.jpg","246":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/02_kiemelesek\/sm_nepugyvedjepeticio2.jpg","247":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2016\/04_szeptember\/sm_medvefesztival-gn-022.jpg","248":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-9.jpg","249":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2016\/03_oktober\/02_oktober\/sm_temeto-pa-4.jpg","250":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_teherautobaleset-tusnadfurdo-pnt-20.jpg","251":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/05_augusztus\/01\/sm_medve-cekend-ba-14.jpg","252":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-6.jpg","253":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/02_kiemelesek\/sm_medve_udvarhely_terfigyelo1.jpg","254":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-21.jpg","255":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2015\/03_oktober\/sm_farkastamadas-felsoboldogfalva-ab-28.jpg","256":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/03\/sm_medve_csobotfalva.jpg","257":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/03\/sm_medve_csobotfalva.jpg","258":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/05_augusztus\/01\/sm_medve-cekend-ba-21.jpg","259":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-74.jpg","260":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-72.jpg","261":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/03_oktober\/sm_medveles2.jpg","262":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-87.jpg","263":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/02_kiemelesek\/sm_medve_utlezaras_tusnad17.jpg","264":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/07_junius\/02\/sm_medveles-bogoz-ba-19.jpg","265":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-85.jpg","266":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-1.jpg","267":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-83.jpg","268":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/faluszerte\/sm_malnatermesztes_kr_3.jpg","269":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-34.jpg","270":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/03_kiemelesek\/sm_postavaru-menedekhaz1.jpg","271":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-65.jpg","272":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/02_kiemelesek\/sm_medvenyomok_kobatfalva_17_02.jpg","273":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2013\/09_aprilis\/sm_fegyver-vn-002.jpg","274":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-90.jpg","275":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/03_kiemelesek\/sm_medve-szivkorhaz-felirat-kovaszna2.jpg","276":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/03\/sm_medve_csobotfalva.jpg","277":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2017\/03_oktober\/sm_kilott_medve_gyergyo.jpg","278":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/03_kiemelesek\/sm_medvetamadas-aldozata-gyimes-hmt.jpg","279":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2013\/09_aprilis\/sm_fegyver-vn-003.jpg","280":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2013\/09_aprilis\/sm_fegyver-vn-003.jpg","281":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2017\/03_oktober\/sm_medveg_liban-17-dec3.jpg","282":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2017\/03_oktober\/sm_medveg_liban-17-dec3.jpg","283":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2016\/12_januar\/sm_medvebarlang-ab-1.jpg","284":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_tusvanyos-nulladik-nap-medve-gn_-4.jpg","285":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/01_december\/sm_medvejaras_eted-3-.jpg","286":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-34.jpg","287":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/02_kiemelesek\/sm_medvenyom_korhaz_udvar_udvarhely.jpg","288":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2016\/sm_14707776_575818735949205_2525884392800066151_o.jpg","289":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/02_kiemelesek\/sm_medvenyomok_kobatfalva_17_02.jpg","290":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/03_kiemelesek\/sm_medvetamadasaldozata2018-02.jpg","291":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/03_kiemelesek\/sm_medvetamadasaldozata2018-02.jpg","292":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_gombatabor-pa-10.jpg","293":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-3.jpg","294":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2018\/12_januar\/sm_ujszulottmedvebocsok-rvw01.jpg","295":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-14.jpg","296":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2018\/11_februar\/sm_medvezoo_07_hv.jpg","297":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2015\/03_oktober\/sm_farkastamadas-felsoboldogfalva-ab-68.jpg","298":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-10.jpg","299":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/11_februar\/sm_farsangbucsuztato-elokeszuletek-simon-pnt-5.jpg","300":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-18.jpg","301":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-23.jpg","302":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/10_marcius\/01\/sm_medvetamadas_eted-4-.jpg","303":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2018\/10_marcius\/sm_medve_liban4_or.jpg","304":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/04_kiemelesek\/sm_medvejaras_eted_tyukok-1-.jpg","305":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/kiemelesek_3\/sm_farkas_vadszamlalas.jpg","306":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2018\/11_februar\/sm_medvezoo_15_hv.jpg","307":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2018\/09_aprilis\/sm_kimentett-maci3.jpg","308":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-88.jpg","309":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-6.jpg","310":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/10_marcius\/02\/sm_megyei-tancsules-gn_-17.jpg","311":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/08_majus\/sm_csendor-medve-delne-szh1.jpg","312":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/04_kiemelesek\/sm_farkas_ragadozo_pixabay-3-.jpg","313":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2018\/sm_kilottmedve_or.jpg","314":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-1.jpg","315":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/07_junius\/02\/sm_medveles-bogoz-ba-19.jpg","316":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-83.jpg","317":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/08_majus\/03\/sm_medvetamadas-kapolnas-ba-14.jpg","318":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-2.jpg","319":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-84.jpg","320":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/08_majus\/01\/sm_kilott_medve_homorodremete_ba-2-.jpg","321":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/08_majus\/01\/sm_medve-kiloves-remete-ba-13.jpg","322":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/08_majus\/02\/sm_sanyi-a-medve-elszallitasa-pnt-17.jpg","323":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/08_majus\/02\/sm_sanyi-a-medve-elszallitasa-pnt-17.jpg","324":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-93.jpg","325":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-26.jpg","326":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/vasarhely\/aktualis\/2018\/08_majus\/sm_medve_az_udvaron.jpeg","327":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/07_junius\/sm_medve-tamadas-tehen-gn_-6.jpg","328":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2017\/07_junius\/sm_esztenafesztival_2017_1_or.jpg","329":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/01_kiemelesek\/sm_medve_tusnadfurdo_mti_veres-2.jpg","330":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_tusvanyos-nulladik-nap-medve-gn_-6.jpg","331":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-1.jpg","332":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-1.jpg","333":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/07_junius\/03\/sm_bikafalvi_medvetamadas-pa-6.jpg","334":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/01_kiemelesek\/sm_medve_tusnadfurdo_mti_veres-3.jpg","335":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/05_kiemelesek\/sm_pottyondi-medvetamadas-1-.jpg","336":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-42.jpg","337":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/oldester\/sm_olex_medvecsapda-3-ba-8.jpg","338":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/06_julius\/sm_aldozat1.jpg","339":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-60.jpg","340":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/05_kiemelesek\/sm_medve-korhaz-kiemeles.jpg","341":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-68.jpg","342":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/06_julius\/sm_tusvanyos_ga-16.jpg","343":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/06_julius\/sm_rakosi-fejohaz-vn-001.jpg","344":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/06_julius\/02\/sm_medvekerdes_tusvanyoson-pnt-6.jpg","345":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/07_junius\/02\/sm_tusnadfurdo-medve-gn-5.jpg","346":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/05_kiemelesek\/sm_kilottmedve-tusnad-hmt.jpg","347":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika_2018\/junius\/sm_torenyed4e.jpg","348":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/05_augusztus\/sm_csikban-medve-hatosagiak3.jpg","349":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/05_augusztus\/sm_medvekiloves-csikszereda-gn_-18.jpg","350":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/liget\/eletmod\/2018\/10_marcius\/sm_medveles1_or.jpg","351":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/liget\/eletmod\/2018\/10_marcius\/sm_medveles1_or.jpg","352":null,"353":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-2.jpg","354":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/08_majus\/03\/sm_medvetamadas-kapolnas-ba-16.jpg","355":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/oldester\/sm_olex_medvecsapda-3-ba-8.jpg","356":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/05_augusztus\/sm_medvekiloves-csikszereda-gn_-17.jpg","357":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2018\/09_augusztus\/sm_medve-borzont.jpg","358":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/05_kiemelesek\/sm_medvenyom-istallo-borzont.jpg","359":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-93.jpg","360":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/gyergyo\/aktualis\/2018\/09_augusztus\/sm_or_borzont-medve5.jpg","361":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/08_majus\/02\/sm_sanyi-a-medve-elszallitasa-pnt-2.jpg","362":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/01_kiemelesek\/sm_medve_tusnadfurdo_mti_veres-2.jpg","363":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-66.jpg","364":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-85.jpg","365":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/05_augusztus\/sm_medvekiloves-csikszereda-gn_-16.jpg","366":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medvenapok-tusnadfurdo-gn_-6.jpg","367":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/08_majus\/02\/sm_sanyi-a-medve-elszallitasa-pnt-6.jpg","368":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/05_kiemelesek\/sm_csikszentkiraly-medvetamadas-aldozat1.jpg","369":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-91.jpg","370":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/04_szeptember\/02\/sm_elgazolt-medve-kiemeles.jpg","371":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-55.jpg","372":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/04_szeptember\/02\/sm_medve_a_korhaznal_ijj01.jpg","373":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/03_oktober\/02\/sm_fulmutet-pa-5.jpg","374":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/08_majus\/01\/sm_medve-kiloves-remete-ba-13.jpg","375":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/sm_diszno_medvemarcangolas5.jpg","376":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/04_szeptember\/02\/sm_elgazolt-medve-kiemeles.jpg","377":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/03_oktober\/02\/sm_ciolos-derzsen-ba-12.jpg","378":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/03_oktober\/sm_medvetamadas_borju-bcse01.jpg","379":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/05_augusztus\/sm_medvekiloves-csikszereda-gn_-21.jpg","380":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/07_junius\/02\/sm_karako-volgyhid-gn-_-41.jpg","381":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-29.jpg","382":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/09\/sm_421701.jpg","383":null,"384":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/09\/sm_20080923010733.jpg","385":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/09\/sm_20080901111557.jpg","386":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/archiv\/mno\/sm_medve_mediafax_100728.jpg","387":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/kronika\/szines\/sm_medve_salvamont.jpg","388":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/05_augusztus\/sm_medve-csikszentlelek-szh2.jpg","389":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/05_augusztus\/sm_medve-csikszentlelek-szh2.jpg","390":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2015\/05_augusztus\/sm_medve-csikszentlelek-szh2.jpg","391":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2015\/07_junius\/sm_medve-tamadas-derzs-tc-7-.jpg","392":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/liget\/eletmod\/2017\/sm_medveles_10.jpg","393":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_tusvanyos-nulladik-nap-medve-gn_-4.jpg","394":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-19.jpg","395":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-59.jpg","396":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-55.jpg","397":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/04_szeptember\/02\/sm_medve_a_korhaznal_ijj01.jpg","398":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/03_oktober\/02\/sm_fulmutet-pa-5.jpg","399":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/08_majus\/01\/sm_medve-kiloves-remete-ba-13.jpg","400":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/sm_diszno_medvemarcangolas5.jpg","401":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/04_szeptember\/02\/sm_elgazolt-medve-kiemeles.jpg","402":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/03_oktober\/sm_medvetamadas_borju-bcse01.jpg","403":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/03_oktober\/02\/sm_ciolos-derzsen-ba-12.jpg","404":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/05_augusztus\/sm_medvekiloves-csikszereda-gn_-21.jpg","405":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/07_junius\/02\/sm_karako-volgyhid-gn-_-41.jpg","406":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-29.jpg","407":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/05_augusztus\/sm_medvekiloves-csikszereda-gn_-21.jpg","408":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/01_kiemelesek\/sm_medve_tusnadfurdo_mti_veres-3.jpg","409":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-89.jpg","410":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-19.jpg","411":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2017\/04_szeptember\/sm_medveles01_scs-1.jpg","412":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/06_kiemelesek\/sm_medve-segesvar.jpg","413":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/06_kiemelesek\/sm_medve-brasso.jpg","414":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/06_kiemelesek\/sm_medve-brasso.jpg","415":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-15.jpg","416":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-18.jpg","417":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2019\/12_januar\/sm_medveveszely-budvar-ba-16.jpg","418":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-15.jpg","419":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2019\/12_januar\/sm_medveveszely-budvar-ba-5.jpg","420":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-14.jpg","421":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-13.jpg","422":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/07_kiemelesek\/sm_medve-csendorok.jpg","423":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2018\/12_januar\/01\/sm_medvek-pa-25.jpg","424":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/07_kiemelesek\/sm_medve-csendorok.jpg","425":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2013\/09_aprilis\/sm_fegyver-vn-002.jpg","426":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/123rf\/2019\/sm_udv_vasarhelyrol_mez_medve.jpg","427":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2019\/10_marcius\/sm_medvebocs-ujszekely-hmt02.jpg","428":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/agerpres\/kiemelesek\/01_kiemelesek\/sm_medve_tusnadfurdo_mti_veres-2.jpg","429":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/csik\/aktualis\/2018\/04_szeptember\/02\/sm_ro-alert-gn_-5.jpg","430":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/05_augusztus\/sm_mentoauto-ba-1.jpg","431":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2013\/09_aprilis\/sm_fegyver-vn-009.jpg","432":"https:\/\/media.szekelyhon.ro\/pictures\/udvarhely\/aktualis\/2017\/06_julius\/sm_medveles-pa-60.jpg"},"category":{"0":null,"1":null,"2":null,"3":null,"4":null,"5":null,"6":null,"7":null,"8":null,"9":null,"10":null,"11":null,"12":null,"13":null,"14":null,"15":null,"16":null,"17":null,"18":null,"19":null,"20":null,"21":null,"22":null,"23":null,"24":null,"25":null,"26":null,"27":"magazin","28":"penna","29":"magazin","30":"aktualis","31":"aktualis","32":"aktualis","33":null,"34":"aktualis","35":"aktualis","36":"aktualis","37":"aktualis","38":"aktualis","39":null,"40":"aktualis","41":"aktualis","42":"aktualis","43":null,"44":"aktualis","45":"aktualis","46":null,"47":null,"48":null,"49":null,"50":"aktualis","51":"aktualis","52":"aktualis","53":"faluszerte","54":"aktualis","55":"aktualis","56":"aktualis","57":"aktualis","58":"aktualis","59":"aktualis","60":"aktualis","61":"aktualis","62":"aktualis","63":"aktualis","64":null,"65":"aktualis","66":"aktualis","67":"aktualis","68":null,"69":"aktualis","70":"aktualis","71":"magazin","72":"aktualis","73":"aktualis","74":"aktualis","75":"aktualis","76":null,"77":"aktualis","78":"aktualis","79":"aktualis","80":"aktualis","81":null,"82":"vilag","83":"aktualis","84":null,"85":null,"86":null,"87":"aktualis","88":null,"89":"aktualis","90":"aktualis","91":"aktualis","92":"aktualis","93":"aktualis","94":"aktualis","95":"aktualis","96":"faluszerte","97":"aktualis","98":"aktualis","99":"aktualis","100":"aktualis","101":"aktualis","102":"aktualis","103":null,"104":"penna","105":"aktualis","106":"aktualis","107":"aktualis","108":"aktualis","109":"aktualis","110":"aktualis","111":"aktualis","112":"aktualis","113":"aktualis","114":null,"115":"aktualis","116":null,"117":null,"118":"aktualis","119":"aktualis","120":null,"121":"aktualis","122":"aktualis","123":"aktualis","124":"aktualis","125":null,"126":"aktualis","127":"aktualis","128":"aktualis","129":"aktualis","130":"aktualis","131":"aktualis","132":null,"133":null,"134":"aktualis","135":"vilag","136":"aktualis","137":"faluszerte","138":"aktualis","139":"penna","140":"vilag","141":"vilag","142":null,"143":null,"144":"aktualis","145":"aktualis","146":"aktualis","147":null,"148":"aktualis","149":"vilag","150":"aktualis","151":"aktualis","152":"aktualis","153":"aktualis","154":"aktualis","155":"aktualis","156":null,"157":"aktualis","158":"aktualis","159":"faluszerte","160":"aktualis","161":"aktualis","162":null,"163":null,"164":"aktualis","165":"faluszerte","166":"aktualis","167":"aktualis","168":null,"169":null,"170":"aktualis","171":null,"172":"aktualis","173":null,"174":"aktualis","175":"aktualis","176":null,"177":"aktualis","178":"aktualis","179":"aktualis","180":"aktualis","181":"faluszerte","182":null,"183":null,"184":"aktualis","185":null,"186":null,"187":"aktualis","188":"aktualis","189":null,"190":null,"191":"aktualis","192":"aktualis","193":"aktualis","194":"aktualis","195":null,"196":null,"197":null,"198":"vilag","199":"aktualis","200":"aktualis","201":null,"202":"aktualis","203":null,"204":null,"205":"magazin","206":null,"207":"aktualis","208":"aktualis","209":"aktualis","210":"aktualis","211":"aktualis","212":"aktualis","213":"aktualis","214":"aktualis","215":"aktualis","216":"aktualis","217":"aktualis","218":"aktualis","219":"aktualis","220":"aktualis","221":"aktualis","222":"aktualis","223":"aktualis","224":"aktualis","225":"aktualis","226":"aktualis","227":"aktualis","228":"aktualis","229":"aktualis","230":"aktualis","231":"aktualis","232":"aktualis","233":"aktualis","234":"aktualis","235":"vilag","236":"aktualis","237":"aktualis","238":"aktualis","239":"aktualis","240":"aktualis","241":"aktualis","242":"aktualis","243":"aktualis","244":"aktualis","245":"aktualis","246":"aktualis","247":"aktualis","248":"aktualis","249":"aktualis","250":"aktualis","251":"aktualis","252":"aktualis","253":"aktualis","254":"aktualis","255":"aktualis","256":"aktualis","257":"aktualis","258":"aktualis","259":"aktualis","260":"aktualis","261":"aktualis","262":"aktualis","263":"vilag","264":"vilag","265":"aktualis","266":"aktualis","267":"vilag","268":"aktualis","269":"aktualis","270":"aktualis","271":"vilag","272":"aktualis","273":"aktualis","274":"aktualis","275":"aktualis","276":"aktualis","277":"aktualis","278":"aktualis","279":"aktualis","280":"aktualis","281":"aktualis","282":"aktualis","283":"aktualis","284":"aktualis","285":"aktualis","286":"aktualis","287":"vilag","288":"aktualis","289":"aktualis","290":"aktualis","291":"aktualis","292":"aktualis","293":"aktualis","294":"vilag","295":"vilag","296":"aktualis","297":"aktualis","298":"aktualis","299":"aktualis","300":"aktualis","301":"aktualis","302":"aktualis","303":"aktualis","304":"aktualis","305":"aktualis","306":"aktualis","307":"aktualis","308":"aktualis","309":"aktualis","310":"vilag","311":"aktualis","312":"aktualis","313":"aktualis","314":"aktualis","315":"aktualis","316":"aktualis","317":"aktualis","318":"aktualis","319":"aktualis","320":"aktualis","321":"aktualis","322":"aktualis","323":"aktualis","324":"aktualis","325":"aktualis","326":"aktualis","327":"aktualis","328":"aktualis","329":"aktualis","330":"vilag","331":"aktualis","332":"aktualis","333":"aktualis","334":"aktualis","335":"aktualis","336":"aktualis","337":"aktualis","338":"aktualis","339":"aktualis","340":"aktualis","341":"aktualis","342":"aktualis","343":"aktualis","344":"aktualis","345":"aktualis","346":"aktualis","347":"aktualis","348":"aktualis","349":"aktualis","350":"aktualis","351":"aktualis","352":"aktualis","353":"aktualis","354":"aktualis","355":"aktualis","356":"aktualis","357":"aktualis","358":"aktualis","359":"aktualis","360":"aktualis","361":"aktualis","362":"aktualis","363":"aktualis","364":"vilag","365":"aktualis","366":"aktualis","367":"aktualis","368":"aktualis","369":"aktualis","370":"aktualis","371":"aktualis","372":"aktualis","373":"aktualis","374":"aktualis","375":"aktualis","376":"vilag","377":"aktualis","378":"aktualis","379":"vilag","380":"aktualis","381":"aktualis","382":null,"383":null,"384":null,"385":null,"386":null,"387":null,"388":"faluszerte","389":"faluszerte","390":"faluszerte","391":null,"392":"aktualis","393":"aktualis","394":"aktualis","395":"aktualis","396":"aktualis","397":"aktualis","398":"aktualis","399":"aktualis","400":"aktualis","401":"vilag","402":"aktualis","403":"aktualis","404":"vilag","405":"aktualis","406":"aktualis","407":"aktualis","408":"vilag","409":"aktualis","410":"aktualis","411":"aktualis","412":"aktualis","413":"aktualis","414":"aktualis","415":"aktualis","416":"aktualis","417":"aktualis","418":"aktualis","419":"aktualis","420":"aktualis","421":"aktualis","422":"aktualis","423":"aktualis","424":"aktualis","425":"aktualis","426":"aktualis","427":"aktualis","428":"aktualis","429":"aktualis","430":"aktualis","431":"aktualis","432":"aktualis"},"icategory":{"0":null,"1":null,"2":null,"3":"kronika","4":"kronika","5":null,"6":null,"7":null,"8":null,"9":null,"10":null,"11":null,"12":null,"13":null,"14":null,"15":null,"16":null,"17":null,"18":"kronika","19":null,"20":"kronika","21":null,"22":null,"23":null,"24":null,"25":null,"26":null,"27":"oldes","28":"szerzoportrek","29":null,"30":"csik","31":"print","32":"agerpres","33":null,"34":"gyergyo","35":"gyergyo","36":"udvarhely","37":"gyergyo","38":"agerpres","39":null,"40":"gyergyo","41":"kezdivasarhely02","42":"gyergyo","43":null,"44":"udvarhely","45":"agerpres","46":"kronika","47":null,"48":null,"49":"kronika","50":"csik","51":null,"52":null,"53":"csik","54":null,"55":null,"56":"csik","57":"print","58":null,"59":null,"60":null,"61":"gyergyo","62":null,"63":"agerpres","64":null,"65":null,"66":null,"67":null,"68":null,"69":null,"70":"udvarhely","71":"csik","72":"udvarhely","73":"udvarhely","74":"udvarhely","75":"udvarhely","76":null,"77":"szekely_vilag","78":"udvarhely","79":"udvarhely","80":null,"81":"kronika","82":null,"83":"udvarhely","84":null,"85":null,"86":null,"87":"print","88":null,"89":null,"90":null,"91":"csik","92":null,"93":"vasarhely","94":"csik","95":null,"96":null,"97":"udvarhely","98":"csik","99":"csik","100":null,"101":"csik","102":"udvarhely","103":"kronika","104":null,"105":null,"106":null,"107":"csik","108":"vasarhely","109":null,"110":"haromszek","111":"haromszek","112":"udvarhely","113":"vasarhely","114":"kronika","115":"haromszek","116":"kronika","117":"kronika","118":"kronika","119":"kronika","120":"kronika","121":null,"122":"vasarhely","123":null,"124":"vasarhely","125":null,"126":"gyergyo","127":"gyergyo","128":null,"129":null,"130":"vasarhely","131":null,"132":null,"133":null,"134":"csik","135":"vasarhely","136":"udvarhely","137":"udvarhely","138":"gyergyo","139":"szerzoportrek","140":"agerpres","141":"agerpres","142":null,"143":null,"144":"gyergyo","145":"gyergyo","146":"csik","147":null,"148":"csik","149":"print","150":"csik","151":"udvarhely","152":"gyergyo","153":"udvarhely","154":"udvarhely","155":"vasarhely","156":"udvarhely","157":"csik","158":"udvarhely","159":"csik","160":"vasarhely","161":"udvarhely","162":"kronika","163":"kronika_2015","164":"csik","165":"csik","166":"udvarhely","167":"udvarhely","168":"csik","169":"kronika","170":"csik","171":"kronika_2015","172":"csik","173":"kronika_2015","174":"csik","175":"gyergyo","176":"kronika_2015","177":"agerpres","178":"agerpres","179":"print","180":"print","181":"csik","182":null,"183":"kronika_2016","184":"udvarhely","185":"kronika_2016","186":"udvarhely","187":"udvarhely","188":"csik","189":"kronika_2016","190":"gyergyo","191":"csik","192":null,"193":"gyergyo","194":"csik","195":"kronika_2016","196":"kronika_2016","197":"agerpres","198":null,"199":"udvarhely","200":"udvarhely","201":"kronika_2016","202":"udvarhely","203":"kronika_2017","204":"kronika_2016","205":null,"206":"kronika_2017","207":"udvarhely","208":"udvarhely","209":"udvarhely","210":"kronika_2016","211":"vasarhely","212":"udvarhely","213":"gyergyo","214":"udvarhely","215":"csik","216":"agerpres","217":"gyergyo","218":"kronika_2016","219":"udvarhely","220":"csik","221":"agerpres","222":"agerpres","223":"udvarhely","224":"gyergyo","225":"udvarhely","226":"csik","227":"csik","228":"udvarhely","229":"csik","230":"udvarhely","231":"udvarhely","232":"csik","233":"gyergyo","234":"udvarhely","235":"udvarhely","236":"udvarhely","237":"agerpres","238":"csik","239":"csik","240":"udvarhely","241":"udvarhely","242":"udvarhely","243":"csik","244":"udvarhely","245":"vasarhely","246":"agerpres","247":"csik","248":"udvarhely","249":"udvarhely","250":"csik","251":"udvarhely","252":"csik","253":"agerpres","254":"csik","255":"udvarhely","256":"csik","257":"csik","258":"udvarhely","259":"udvarhely","260":"udvarhely","261":"csik","262":"udvarhely","263":"agerpres","264":"udvarhely","265":"udvarhely","266":"csik","267":"udvarhely","268":"csik","269":"udvarhely","270":"agerpres","271":"udvarhely","272":"agerpres","273":"udvarhely","274":"udvarhely","275":"agerpres","276":"csik","277":"gyergyo","278":"agerpres","279":"udvarhely","280":"udvarhely","281":"gyergyo","282":"gyergyo","283":"udvarhely","284":"csik","285":"udvarhely","286":"udvarhely","287":"agerpres","288":"kronika_2016","289":"agerpres","290":"agerpres","291":"agerpres","292":"udvarhely","293":"csik","294":"gyergyo","295":"udvarhely","296":"vasarhely","297":"udvarhely","298":"udvarhely","299":"csik","300":"udvarhely","301":"udvarhely","302":"udvarhely","303":"gyergyo","304":"agerpres","305":"agerpres","306":"vasarhely","307":"vasarhely","308":"udvarhely","309":"csik","310":"csik","311":"csik","312":"agerpres","313":"gyergyo","314":"csik","315":"udvarhely","316":"udvarhely","317":"udvarhely","318":"csik","319":"udvarhely","320":"udvarhely","321":"udvarhely","322":"csik","323":"csik","324":"udvarhely","325":"udvarhely","326":"vasarhely","327":"csik","328":"gyergyo","329":"agerpres","330":"csik","331":"csik","332":"csik","333":"udvarhely","334":"agerpres","335":"agerpres","336":"udvarhely","337":"oldester","338":"csik","339":"udvarhely","340":"agerpres","341":"udvarhely","342":"csik","343":"csik","344":"csik","345":"csik","346":"agerpres","347":"kronika_2018","348":"csik","349":"csik","350":"liget","351":"liget","352":null,"353":"csik","354":"udvarhely","355":"oldester","356":"csik","357":"gyergyo","358":"agerpres","359":"udvarhely","360":"gyergyo","361":"csik","362":"agerpres","363":"udvarhely","364":"udvarhely","365":"csik","366":"csik","367":"csik","368":"agerpres","369":"udvarhely","370":"udvarhely","371":"udvarhely","372":"csik","373":"udvarhely","374":"udvarhely","375":"csik","376":"udvarhely","377":"udvarhely","378":"csik","379":"csik","380":"csik","381":"udvarhely","382":"kronika","383":null,"384":"kronika","385":"kronika","386":"kronika","387":"kronika","388":"csik","389":"csik","390":"csik","391":"udvarhely","392":"liget","393":"csik","394":"csik","395":"udvarhely","396":"udvarhely","397":"csik","398":"udvarhely","399":"udvarhely","400":"csik","401":"udvarhely","402":"csik","403":"udvarhely","404":"csik","405":"csik","406":"udvarhely","407":"csik","408":"agerpres","409":"udvarhely","410":"udvarhely","411":"csik","412":"agerpres","413":"agerpres","414":"agerpres","415":"udvarhely","416":"udvarhely","417":"udvarhely","418":"udvarhely","419":"udvarhely","420":"udvarhely","421":"udvarhely","422":"agerpres","423":"udvarhely","424":"agerpres","425":"udvarhely","426":"123rf","427":"udvarhely","428":"agerpres","429":"csik","430":"udvarhely","431":"udvarhely","432":"udvarhely"},"tags":{"0":"None","1":"None","2":"None","3":"None","4":"None","5":"None","6":"None","7":"None","8":"None","9":"None","10":"None","11":"None","12":"None","13":"None","14":"None","15":"None","16":"None","17":"None","18":"None","19":"None","20":"None","21":"None","22":"None","23":"None","24":"None","25":"None","26":"None","27":"None","28":"None","29":"None","30":"None","31":"None","32":"None","33":"None","34":"None","35":"None","36":"None","37":"None","38":"None","39":"None","40":"None","41":"None","42":"None","43":"None","44":"None","45":"None","46":"None","47":"None","48":"None","49":"None","50":"None","51":"None","52":"None","53":"None","54":"None","55":"None","56":"None","57":"None","58":"None","59":"None","60":"None","61":"None","62":"None","63":"None","64":"None","65":"None","66":"None","67":"None","68":"None","69":"None","70":"None","71":"None","72":"None","73":"None","74":"None","75":"None","76":"None","77":"None","78":"None","79":"None","80":"None","81":"None","82":"None","83":"None","84":"None","85":"None","86":"None","87":"None","88":"None","89":"None","90":"None","91":"None","92":"None","93":"None","94":"None","95":"None","96":"None","97":"None","98":"None","99":"None","100":"None","101":"None","102":"None","103":"None","104":"None","105":"None","106":"None","107":"None","108":"None","109":"None","110":"None","111":"None","112":"None","113":"None","114":"None","115":"None","116":"None","117":"None","118":"None","119":"None","120":"None","121":"None","122":"None","123":"None","124":"None","125":"None","126":"None","127":"None","128":"None","129":"None","130":"None","131":"None","132":"None","133":"None","134":"None","135":"None","136":"None","137":"None","138":"None","139":"None","140":"None","141":"None","142":"None","143":"None","144":"None","145":"None","146":"None","147":"None","148":"None","149":"None","150":"None","151":"None","152":"None","153":"None","154":"None","155":"None","156":"None","157":"None","158":"None","159":"None","160":"None","161":"None","162":"None","163":"None","164":"None","165":"None","166":"None","167":"None","168":"None","169":"None","170":"None","171":"None","172":"None","173":"None","174":"None","175":"None","176":"None","177":"None","178":"None","179":"None","180":"None","181":"None","182":"None","183":"None","184":"None","185":"None","186":"None","187":"None","188":"None","189":"None","190":"None","191":"None","192":"None","193":"None","194":"None","195":"None","196":"None","197":"None","198":"None","199":"None","200":"None","201":"None","202":"None","203":"None","204":"None","205":"None","206":"None","207":"None","208":"['Hargita megye']","209":"['Udvarhelysz\u00e9k']","210":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k', 'medve']","211":"['Marossz\u00e9k', 'medve']","212":"['Hargita megye', 'medve', 'Mez\u0151gazdas\u00e1g']","213":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k', 'medve']","214":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","215":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","216":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","217":"['Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s']","218":"['Hargita megye', 'medve']","219":"['Cs\u00edksz\u00e9k', 'medve']","220":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","221":"['Hargita megye', 'medve']","222":"['medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","223":"['B\u00f6g\u00f6z', 'medve']","224":"['Gyergy\u00f3alfalu', 'medve']","225":"['B\u00f6g\u00f6z', 'medve']","226":"['Maros megye', 'medve']","227":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'medve']","228":"['B\u00f6g\u00f6z']","229":"['medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","230":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","231":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","232":"['Hargita megye']","233":"['Cs\u00edksz\u00e9k']","234":"['Gyergy\u00f3remete', 'Kov\u00e1szna megye', 'medve']","235":"['Belf\u00f6ld']","236":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","237":"['Marossz\u00e9k', 'medve']","238":"['Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","239":"['medve', 'Tusv\u00e1nyos']","240":"['Cs\u00edksz\u00e9k', 'medve']","241":"['Udvarhelysz\u00e9k']","242":"['medve', 'Sz\u00e9kelyudvarhely']","243":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k']","244":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","245":"['Turizmus']","246":"['Hargita megye', 'medve']","247":"['Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","248":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","249":"['H\u00e1romsz\u00e9k', 'medve']","250":"['Hargita megye', 'medve']","251":"['Hargita megye', 'medve', 'Vadk\u00e1r']","252":"['Hargita megye', 'medve']","253":"['Sz\u00e9kelyudvarhely']","254":"['medve', 'Sz\u00e9kelyudvarhely']","255":"['Marossz\u00e9k', 'medve', 'Mez\u0151gazdas\u00e1g']","256":"['Cs\u00edkszereda', 'Csobotfalva']","257":"['Cs\u00edkszereda', 'Csobotfalva']","258":"['Cs\u00edkszenttam\u00e1s', 'medve']","259":"['Cs\u00edkszentdomokos', 'medve']","260":"['medve']","261":"['Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","262":"['medve', 'Sz\u00e9kelyf\u00f6ld']","263":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","264":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","265":"['Brass\u00f3', 'medve']","266":"['Hargita megye', 'medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","267":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","268":"['Hargita megye', 'medve']","269":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","270":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","271":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","272":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","273":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","274":"['Hargita megye', 'medve']","275":"['H\u00e1romsz\u00e9k']","276":"['medve', 'Szov\u00e1ta']","277":"['Hargita megye', 'medve']","278":"['Cs\u00edksz\u00e9k', 'medve']","279":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k']","280":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k']","281":"['Gyergy\u00f3\u00fajfalu']","282":"['Gyergy\u00f3\u00fajfalu']","283":"['Belf\u00f6ld', 'Trag\u00e9dia']","284":"['Hargita megye', 'medve']","285":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","286":"['Hargita megye', 'H\u00e1romsz\u00e9k', 'Marossz\u00e9k']","287":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","288":"['Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Turizmus']","289":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","290":"['Cs\u00edkszentimre', 'medve']","291":"['Cs\u00edkszentimre', 'medve']","292":"['H\u00e1romsz\u00e9k', 'medve']","293":"['Udvarhelysz\u00e9k']","294":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","295":"['Belf\u00f6ld']","296":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'medve']","297":"['H\u00e1romsz\u00e9k']","298":"['Udvarhelysz\u00e9k']","299":"['Cs\u00edkszentsimon']","300":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","301":"['Kov\u00e1szna megye', 'medve']","302":"['Et\u00e9d', 'medve']","303":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k', 'medve']","304":"['Et\u00e9d', 'medve']","305":"['Hargita megye']","306":"['Cs\u00edkszereda', 'medve', 'Vadk\u00e1r']","307":"['Maros megye']","308":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k', 'medve']","309":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","310":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","311":"['Cs\u00edkdelne', 'medve']","312":"['Kov\u00e1szna megye']","313":"['Gyergy\u00f3\u00fajfalu', 'medve']","314":"['Cs\u00edksz\u00e9k', 'medve']","315":"['Cs\u00edksz\u00e9k', 'medve']","316":"['Hargita megye', 'medve']","317":"['Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy', 'medve']","318":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","319":"['medve', 'Szentegyh\u00e1za']","320":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","321":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","322":"['medve', 'Szent Anna-t\u00f3']","323":"['medve', 'Szent Anna-t\u00f3']","324":"['H\u00e1romsz\u00e9k', 'medve']","325":"['Hargita megye', 'Kov\u00e1szna megye', 'medve']","326":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely']","327":"['Cs\u00edkb\u00e1nkfalva', 'medve']","328":"['Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'medve']","329":"['medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","330":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","331":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","332":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","333":"['Maros megye', 'medve']","334":"['medve', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy']","335":"['Cs\u00edksz\u00e9k', 'medve']","336":"['H\u00e1romsz\u00e9k', 'medve']","337":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","338":"['medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","339":"['medve', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy']","340":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","341":"['medve', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy']","342":"['medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151', 'Tusv\u00e1nyos']","343":"['Kov\u00e1szna megye', 'medve']","344":"['medve', 'Tusv\u00e1nyos']","345":"['medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","346":"['Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","347":"['K\u00f6zleked\u00e9s', 'Belf\u00f6ld', 'medve']","348":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","349":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","350":"['Cs\u00edkszentdomokos', 'medve']","351":"['Cs\u00edkszentdomokos', 'medve']","352":"['Publicisztika']","353":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","354":"['Kov\u00e1szna megye', 'medve']","355":"['Hargita megye', 'medve']","356":"['Cs\u00edkszereda', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","357":"['Borzont', 'medve']","358":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k', 'medve']","359":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","360":"['Gyergy\u00f3sz\u00e9k', 'medve']","361":"['Hargita megye', 'medve']","362":"['Csend\u0151rs\u00e9g', 'medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","363":"['H\u00e1romsz\u00e9k', 'medve']","364":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","365":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","366":"['Fesztiv\u00e1l', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","367":"['Cs\u00edkkarcfalva', 'medve']","368":"['Cs\u00edkszentkir\u00e1ly']","369":"['Cs\u00edksz\u00e9k', 'medve']","370":"['medve', 'Sz\u00e9kelyudvarhely']","371":"['Maros megye', 'medve']","372":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","373":"['Maros megye', 'medve']","374":"['Maros megye', 'medve']","375":"['Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy', 'medve']","376":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","377":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","378":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'medve']","379":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","380":"['Cs\u00edkszentmih\u00e1ly']","381":"['Kov\u00e1szna megye', 'medve']","382":"None","383":"None","384":"None","385":"None","386":"None","387":"None","388":"None","389":"None","390":"None","391":"None","392":"['H\u00e1romsz\u00e9k', 'medve']","393":"['medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151', 'Tusv\u00e1nyos']","394":"['Hargita megye', 'Kov\u00e1szna megye', 'medve', 'Mez\u0151gazdas\u00e1g']","395":"['Hargita megye', 'medve']","396":"['Maros megye', 'medve']","397":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","398":"['Maros megye', 'medve']","399":"['Maros megye', 'medve']","400":"['Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy', 'medve']","401":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","402":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'medve']","403":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","404":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","405":"['Cs\u00edkszentmih\u00e1ly']","406":"['Kov\u00e1szna megye', 'medve']","407":"['Hargita megye', 'Marossz\u00e9k', 'medve']","408":"['Belf\u00f6ld', 'medve']","409":"['Hargita megye', 'medve']","410":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","411":"['Hargita megye', 'medve', 'Vadk\u00e1r']","412":"['medve', 'Segesv\u00e1r']","413":"['Brass\u00f3', 'medve']","414":"['Brass\u00f3 megye', 'medve']","415":"['Kov\u00e1szna megye', 'medve']","416":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","417":"['medve', 'Sz\u00e9kelyudvarhely']","418":"['Hargita megye', 'Maros megye', 'medve']","419":"['medve', 'Sz\u00e9kelyudvarhely']","420":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'medve']","421":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","422":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","423":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","424":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","425":"['Cs\u00edkszereda', 'medve']","426":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'medve']","427":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","428":"['medve', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151']","429":"['medve', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy']","430":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","431":"['medve', 'Udvarhelysz\u00e9k']","432":"['medve', 'Rend\u0151rs\u00e9g', 'Udvarhelysz\u00e9k']"},"title":{"0":"S\u00falyosbod\u00f3 medvegondok Zs\u00f6g\u00f6df\u00fcrd\u0151n","1":"Id\u00e9n nem okoztak gondot a brass\u00f3i medv\u00e9k","2":"Medve harapott meg egy fi\u00fat Brass\u00f3ban","3":"\u201eH\u00e1ziasult\u201d medve\u00e1llom\u00e1ny","4":"N\u00e9gyszemk\u00f6zt a medv\u00e9vel","5":"Medv\u00e9kt\u0151l rettegnek H\u00e1romsz\u00e9ken","6":"Medv\u00e9kt\u0151l rettegnek H\u00e1romsz\u00e9ken","7":"Medv\u00e9kt\u0151l rettegnek H\u00e1romsz\u00e9ken","8":"Medv\u00e9kt\u0151l rettegnek H\u00e1romsz\u00e9ken","9":"Lel\u0151tt\u00e9k a t\u00e1mad\u00f3 zernyesti medv\u00e9t","10":"Vadorz\u00e1s miatt vizsg\u00e1l\u00f3dnak","11":"Medvevesz\u00e9ly H\u00e1romsz\u00e9ken","12":"Medvevesz\u00e9ly H\u00e1romsz\u00e9ken","13":"Medvevesz\u00e9ly H\u00e1romsz\u00e9ken","14":"Medvevesz\u00e9ly H\u00e1romsz\u00e9ken","15":"Medvevesz\u00e9ly H\u00e1romsz\u00e9ken","16":"Cs\u00f6kkenten\u00e9k a medve\u00e1llom\u00e1nyt","17":"Medvevesz\u00e9ly Bereckben","18":"Zernyesti rezerv\u00e1tum az Animal Planeten","19":"Medve \u00f6lte meg a csend\u0151rt Sz\u00e9kelyf\u00f6ld\u00f6n ","20":"Felt\u00e9rk\u00e9pezik a kov\u00e1sznai medv\u00e9ket","21":"\u201eEltitkolt\u201d h\u00e1romsz\u00e9ki barlangok","22":"Medv\u00e9k riogatj\u00e1k a turist\u00e1kat a Szent Anna-t\u00f3n\u00e1l","23":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1s a Bucsecs-hegys\u00e9gben, k\u00e9t francia turista megsebes\u00fclt","24":"Medvet\u00e1mad\u00e1s  a Bucsecsben","25":"Medve t\u00e1madt juh\u00e1szra a Gyergy\u00f3i-medenc\u00e9ben","26":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1s Hargita megy\u00e9ben","27":"\u00dajabb medvel\u00e1togat\u00e1s K\u00e1poln\u00e1sfaluban","28":"Farkasok, medv\u00e9k \u00e9s egy\u00e9b vadak","29":"Medvet\u00e1mad\u00e1sokr\u00f3l sz\u00f3l az \u00c1tj\u00e1r\u00f3","30":"Medve \u00e9s ember: projekt a b\u00e9k\u00e9s egy\u00fctt\u00e9l\u00e9sre","31":"Medve l\u00e1togatta meg a Szent Anna-t\u00f3n\u00e1l s\u00e1traz\u00f3kat","32":"Medve emberlesen","33":"Bikfalvi medveterror","34":"Juhokat \u00f6lt a medve Teker\u0151patakon","35":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3son is juhokat \u00f6lt a medve","36":"A kis\u00e1llatok is okozhatnak k\u00e1rokat a gazd\u00e1knak","37":"\u00dajra bej\u00e1rtak a medv\u00e9k Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3sra","38":"Vitathat\u00f3 az optim\u00e1lis medvesz\u00e1m","39":"Rom\u00e1nia medv\u00e9t export\u00e1lna","40":"Udvarhelysz\u00e9k: medv\u00e9k okozz\u00e1k a legt\u00f6bb k\u00e1rt","41":"Isten veled, Muki maci!","42":"EU-s p\u00e1ly\u00e1zat: a medve nem j\u00e1t\u00e9k","43":"\u00d6r\u00f6kbefogad\u00e1ssal seg\u00edtenek a medv\u00e9ken","44":"Megkezd\u0151d\u00f6tt az \u00e9ves vadsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s","45":"Vadsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s: sok a fiatal medve","46":"\u00c1ttelep\u00edtett\u00e9k a Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9ket","47":" \u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1s H\u00e1romsz\u00e9ken ","48":"Medvet\u00e1mad\u00e1s Erd\u0151vid\u00e9ken","49":"Tusv\u00e1nyos: s\u00e1torbont\u00f3 sz\u00e9lvihar \u00e9s brummog\u00f3 l\u00e1togat\u00f3","50":"Teheneket \u00f6lt a medve, de a kil\u00f6v\u00e9sre v\u00e1rni kell","51":"Emberre t\u00e1madt a medve Cs\u00edkd\u00e1nfalv\u00e1n \u00e9s Gyergy\u00f3holl\u00f3n","52":"Emberre t\u00e1madt a medve Cs\u00edkd\u00e1nfalv\u00e1n \u00e9s Gyergy\u00f3holl\u00f3n","53":"Csak elriasztani tudj\u00e1k a medv\u00e9t D\u00e1nfalv\u00e1n","54":"\u00dajabb k\u00e9t medvet\u00e1mad\u00e1s","55":"\u00dajabb k\u00e9t medvet\u00e1mad\u00e1s","56":"Sikeresen rejt\u0151zik a t\u00e1mad\u00f3 medve","57":"Tizenhat medv\u00e9t l\u0151hetnek ki Udvarhelysz\u00e9ken","58":"Medv\u00e9t l\u00e1ttak, farkast ki\u00e1ltanak","59":"Dics\u0151szentm\u00e1rtonba l\u00e1togatott a medve","60":"F\u00e9lidei medvemustra","61":"Turizmus: l\u00e1ssuk a medv\u00e9t!","62":"Vereked\u00e9sek, alkoholprobl\u00e9m\u00e1k \u00e9s medvet\u00e1mad\u00e1s","63":"A vadon \u00e9s a civiliz\u00e1ci\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00e1sa","64":"Fogs\u00e1gban nevelt medv\u00e9t sz\u00e1ll\u00edtottak \u00c1rkosr\u00f3l a Brass\u00f3 megyei Zernyestre ","65":"Kor\u00e1bban kezd\u0151d\u00f6tt a vadk\u00e1rid\u00e9ny","66":"Fiatalt sebes\u00edtett meg egy medve a Budv\u00e1ron","67":"Jessyt is elvitt\u00e9k","68":"Medve t\u00e1madt egy fiatalra egy Sz\u00e9kelyudvarhely k\u00f6zel\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 erd\u0151ben","69":"\u00c1tfog\u00f3 vadgazd\u00e1lkod\u00e1si strat\u00e9gi\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g","70":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n gar\u00e1zd\u00e1lkodnak a medv\u00e9k","71":"Tusv\u00e1nyosi program medveles n\u00e9lk\u00fcl","72":"Medve tart retteg\u00e9sben k\u00e9t telep\u00fcl\u00e9st","73":"Medve tart retteg\u00e9sben k\u00e9t telep\u00fcl\u00e9st","74":"Nincs megold\u00e1s medve\u00fcgyben","75":"Nincs megold\u00e1s medve\u00fcgyben","76":"Nem kell medv\u00e9t\u0151l tartaniuk a t\u00e1boroz\u00f3knak: ma rajtol a Tusv\u00e1nyos","77":"Elt\u00e9r\u0151 v\u00e9lem\u00e9nyek medvek\u00e9rd\u00e9sben","78":"Mindennaposs\u00e1 v\u00e1ltak a vadk\u00e1rok","79":"Alm\u00e1son gar\u00e1zd\u00e1lkodik a medve","80":"Medve s\u00e9t\u00e1lt Sepsiszentgy\u00f6rgy utc\u00e1in","81":"Medvej\u00e1r\u00e1s a Sz\u00e9kelyf\u00f6ld\u00f6n \u2013 Sepsiszentgy\u00f6rgy utc\u00e1in k\u00f3borolt a nagyvad","82":"Medv\u00e9t export\u00e1lna Rom\u00e1nia","83":"Kil\u0151tt\u00e9k a gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 v\u00e9rmedv\u00e9t","84":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1s \u2013 k\u00e9t erd\u00e9sz sebes\u00fclt meg Arge\u015f megy\u00e9ben","85":"Kil\u0151tt\u00e9k a Homor\u00f3d menti falvakban gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9t","86":"Kil\u0151tt\u00e9k a Homor\u00f3d menti falvakban gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9t","87":"Negyvenn\u00e9gy medv\u00e9t l\u0151hetnek ki a megy\u00e9ben","88":"Ism\u00e9t t\u00e1madt a medve ","89":"Medvet\u00e1mad\u00e1s is t\u00f6rt\u00e9nt, de a magas l\u00e1z volt a leggyakoribb panasz","90":"A medv\u00e9k \u00e9letm\u00f3dj\u00e1t tanulm\u00e1nyozz\u00e1k","91":"Medveprobl\u00e9ma: cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n \u00e9rkeznek a szak\u00e9rt\u0151k","92":"Nem vonultak t\u00e9li \u00e1lomra a medv\u00e9k","93":"Kelemen: mi lesz, ha a medv\u00e9k t\u00f6bben lesznek, mint a magyarok?","94":"Embert \u00f6lt a medve Sz\u00e9kpatak k\u00f6zel\u00e9ben","95":"K\u00edgy\u00f3mar\u00e1s \u00e9s medvet\u00e1mad\u00e1s is t\u00f6rt\u00e9nt","96":"Emberre t\u00e1madt a medve Hevederben","97":"Sok volt a testi s\u00e9rt\u00e9s","98":"Villanyp\u00e1sztorral a vadk\u00e1rok ellen","99":"Villanyp\u00e1sztorral a vadk\u00e1rok ellen","100":"Medve t\u00e1madt L\u00f3dujban","101":"Teheneket \u00f6lt a medve","102":"A medv\u00e9k gar\u00e1zd\u00e1lkodnak a leggyakrabban","103":"Kisvonatb\u00f3l figyelhet\u0151k a medv\u00e9k","104":"M\u00f3csing s a hiszt\u00e9ria","105":"T\u00fal kev\u00e9s a kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9ly","106":"A medve tov\u00e1bbra sem j\u00e1t\u00e9k","107":"Medv\u00e9t l\u00e1ttak Cs\u00edkszered\u00e1ban","108":"Az id\u00e9n h\u00e9t sert\u00e9sn\u00e9l fedeztek fel trichinell\u00f3zist","109":"T\u00f6bb sz\u00e1zezer lejes k\u00e1rt okoztak id\u00e9n a vadak","110":"Medv\u00e9k b\u00f3kl\u00e1sztak a Somostet\u0151n","111":"A v\u00e9dett vadak fel\u00e9t m\u00e1r megsz\u00e1ml\u00e1lt\u00e1k","112":"Elhagyt\u00e1k a medv\u00e9k a homor\u00f3di lez\u00e1rt ter\u00fcletet","113":"Medv\u00e9ket kerestek a Somostet\u0151 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n","114":"Felm\u00e9rt\u00e9k a szigor\u00faan v\u00e9dett vadpopul\u00e1ci\u00f3t Hargita megy\u00e9ben","115":"Nem v\u00e1ltozott a v\u00e9dett vadpopul\u00e1ci\u00f3k m\u00e9rete","116":"Megszabaduln\u00e1nak a medv\u00e9kt\u0151l Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n","117":"Megszabaduln\u00e1nak a medv\u00e9kt\u0151l Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n","118":"Megszabaduln\u00e1nak a medv\u00e9kt\u0151l Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n","119":"Megszabaduln\u00e1nak a medv\u00e9kt\u0151l Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n","120":"\u00daj medv\u00e9k \u00e9rkeztek a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi maci\u00f3vod\u00e1ba","121":"Meg\u00faszott medvet\u00e1mad\u00e1s Bakt\u00e1n","122":"T\u00f6bb ezer apr\u00f3vad kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t enged\u00e9lyezt\u00e9k Maros megy\u00e9ben","123":"Kitelep\u00edten\u00e9k a Somostet\u0151r\u0151l a medv\u00e9t","124":"D\u00falt a medve Szolokm\u00e1n","125":"Befogt\u00e1k a V\u00e1s\u00e1rhely mellett kuk\u00e1z\u00f3 medv\u00e9t","126":"Medve tartja retteg\u00e9sben a marosf\u0151ieket","127":"Medve tartja retteg\u00e9sben a marosf\u0151ieket","128":"Emberre t\u00e1madt a medve Iv\u00f3ban","129":"Emberre t\u00e1madt a medve Iv\u00f3ban","130":"Gar\u00e1zd\u00e1lkodott a medve Jobb\u00e1gyfalv\u00e1n","131":"Medvet\u00e1mad\u00e1s H\u00e1romsz\u00e9ken","132":"Korodi: l\u00e9pni kell medvek\u00e9rd\u00e9sben","133":"Vadk\u00e1rok: b\u0151v\u00fcl a lajstrom","134":"Vadk\u00e1rok: a cs\u00facsszezon k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n","135":"V\u00e1lt\u00e1sra k\u00e9sz\u00fclnek medvek\u00e9rd\u00e9sben","136":"Szemt\u0151l szemben a medv\u00e9vel","137":"Medv\u00e9k mint h\u00edvatlan l\u00e1togat\u00f3k","138":"Vadakat hizlalnak a gazd\u00e1k","139":"Medve, Eur\u00f3pa \u00e9s multikulti","140":"Nagyszab\u00e1s\u00fa akci\u00f3terv k\u00e9sz\u00fcl medve\u00fcgyben","141":"Nagyszab\u00e1s\u00fa akci\u00f3terv k\u00e9sz\u00fcl medve\u00fcgyben","142":"Nagyszab\u00e1s\u00fa akci\u00f3terv k\u00e9sz\u00fcl medve\u00fcgyben","143":"Nagyszab\u00e1s\u00fa akci\u00f3terv k\u00e9sz\u00fcl medve\u00fcgyben","144":"Medvet\u00e1mad\u00e1s Kereszt\u00far k\u00f6zel\u00e9ben","145":"Medvet\u00e1mad\u00e1s Kereszt\u00far k\u00f6zel\u00e9ben","146":"Elk\u00e9sz\u00fclt a kil\u00f6v\u00e9si lista","147":"Rendezn\u00e9k a medvek\u00e9rd\u00e9st","148":"Kifizett\u00e9k a vadk\u00e1rokat H\u00e1romsz\u00e9ken","149":"Medveuralom a K\u00e1rp\u00e1tokban","150":"Id\u00e9n f\u0151leg a medv\u00e9k gar\u00e1zd\u00e1lkodtak","151":"Hargita megye: csak vadh\u00fasban tal\u00e1ltak trichinell\u00e1t","152":"Medvet\u00e1mad\u00e1s Csobot\u00e1nyban","153":"Felm\u00e9rik a szigor\u00faan v\u00e9dett vad\u00e1llom\u00e1nyokat","154":"Felm\u00e9rik a szigor\u00faan v\u00e9dett vad\u00e1llom\u00e1nyokat","155":"Mangalic\u00e1kat \u00f6lt a medve L\u00f3con","156":"Felm\u00e9rik a szigor\u00faan v\u00e9dett vad\u00e1llom\u00e1nyt","157":"K\u00e9t fiatalra t\u00e1madt egy medve H\u00e1romsz\u00e9ken","158":"Kinek v\u00e9delem, kinek f\u00e9lelem","159":"Jelent\u0151s a medvet\u00e1mad\u00e1s okozta k\u00e1r Pottyondon","160":"Vaddiszn\u00f3k t\u00fartak fel egy kukoricaparcell\u00e1t Kotorm\u00e1nyban","161":"Medvet\u00e1mad\u00e1s k\u00f6nnyebb s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekkel","162":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1s Hargita megy\u00e9ben","163":"\u201eMedvet\u00f6rv\u00e9nyt\u201d s\u00fcrgetnek a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k","164":"A medv\u00e9k okozz\u00e1k a vadk\u00e1rok t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t","165":"Kuty\u00e1kat t\u00e9pett sz\u00e9t a medve","166":"Orotva k\u00f6zel\u00e9ben t\u00e1madt a medve","167":"Orotva k\u00f6zel\u00e9ben t\u00e1madt a medve","168":"Kuty\u00e1kat t\u00e9pett sz\u00e9t a medve Fit\u00f3don","169":"Medvet\u00e1mad\u00e1s imm\u00e1r Kolozs megy\u00e9ben is","170":"A medvet\u00e1mad\u00e1sok aprop\u00f3j\u00e1n egyeztettek","171":"Br\u00fcsszelben a medve\u00fcgy: Borboly Csaba uni\u00f3s fell\u00e9p\u00e9st s\u00fcrget","172":"Belen\u00e9zhet\u00fcnk a medve sz\u00e1j\u00e1ba","173":"Mr. Bean mack\u00f3ja is l\u00e1that\u00f3 Zernyesten","174":"Elemz\u0151k: Hargita megy\u00e9ben az optim\u00e1lisn\u00e1l n\u00e9gyszer t\u00f6bb medve \u00e9l","175":"Aki medv\u00e9t akar l\u00e1tni, j\u00f6jj\u00f6n Gyergy\u00f3ba","176":"Porty\u00e1z\u00f3 vesz\u00e9lyes vad\u00e1llatok","177":"Megkezd\u0151d\u00f6tt a vadsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s Hargita megy\u00e9ben","178":"M\u00e1ln\u00e1shoz szokott a medve, rettegnek a lak\u00f3k","179":"Juh\u00e1szra t\u00e1madt a medve H\u00e1romsz\u00e9ken","180":"Juh\u00e1szra t\u00e1madt a medve H\u00e1romsz\u00e9ken","181":"Tany\u00e1n \u00e9jszak\u00e1z\u00f3 tehenet puszt\u00edtott el a medve","182":"F\u00e9nyes nappal is t\u00e1madnak a medv\u00e9k","183":"\u201eKoldul\u00f3\u201d medvebocsok a Szent Anna-t\u00f3n\u00e1l","184":"Emberre t\u00e1madt a medve","185":"Emberre t\u00e1madott a medve Brass\u00f3ban","186":"Kil\u00f6vetn\u00e9k az Et\u00e9d k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9ket","187":"M\u00e9hkapt\u00e1rokat t\u00f6rt \u00f6ssze a medve Et\u00e9d k\u00f6zs\u00e9gben","188":"Emberre t\u00e1madt a medve a K\u00e1szonokban","189":"Medvefesztiv\u00e1l medve n\u00e9lk\u00fcl Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n","190":"Medve t\u00e1madt a vaddiszn\u00f3t hajt\u00f3ra Orotv\u00e1n","191":"H\u00e1rom medve j\u00e1r K\u00e1poln\u00e1sfalu k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n","192":"Juhokat \u00f6lt meg egy medve Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s k\u00f6zel\u00e9ben","193":"Javaslat a k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltt\u0151l: vigy\u00e9k N\u00e9metorsz\u00e1gba a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi medv\u00e9ket","194":"Biztos, hogy medvebiztos?","195":"Kocavad\u00e1szok \u00e9s z\u00f6ldb\u00e1r\u00f3k","196":"Turista\u00fcld\u00f6z\u0151 r\u00f3zsasz\u00edn medv\u00e9vel n\u00e9pszer\u0171s\u00edtik H\u00e1romsz\u00e9ket","197":"Borboly Csaba: a medve ne legyen v\u00e9dett \u00e1llat","198":"Medve sebes\u00edtett meg egy amerikai turist\u00e1t Brass\u00f3 mellett","199":"Ha igyekszik, m\u00e9g hozz\u00e1sz\u00f3lhat a medvek\u00e9rd\u00e9shez","200":"Eleg\u00fck van az \u00e1lland\u00f3 medveterrorb\u00f3l","201":"\u00c1lland\u00f3 medveterror Et\u00e9den","202":"Kil\u0151n\u00e9k, vagy \u00e1thelyeztetn\u00e9k a K\u00fck\u00fcll\u0151 ment\u00e9n gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9ket","203":"Medv\u00e9k \u00e9s migr\u00e1nsok, migr\u00e1ns medv\u00e9k","204":"Tavaly mintegy 170 ezer lejes k\u00e1rt okoztak a medv\u00e9k Kov\u00e1szna megy\u00e9ben","205":"Puska helyett f\u00e9nyk\u00e9pez\u0151g\u00e9ppel indul medvelesre","206":"A lak\u00f3k sem f\u00e9rnek hozz\u00e1 a tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i medvebiztos kuk\u00e1khoz","207":"F\u00e9lelem uralkodik Et\u00e9den a haszon\u00e1llatokra t\u00e1mad\u00f3 fenevad miatt","208":"Sz\u00e1mbaveszik, hogy mennyi vad \u00e9l az erdeinkben","209":"Bebizonyosodott: a jelad\u00f3s medve maradv\u00e1nyait tal\u00e1lt\u00e1k meg","210":"Medve t\u00f6rt be egy Lib\u00e1n-tet\u0151i h\u00e1zba","211":"Elk\u00e1b\u00edtott\u00e1k, majd szabadon engedt\u00e9k a kisl\u00e1nyra t\u00e1mad\u00f3 medv\u00e9t","212":"K\u00f6zel sz\u00e1z juhot \u00f6ltek meg farkasok \u00e9s medv\u00e9k id\u00e9n Hargita megy\u00e9ben","213":"H\u00e1zal a lib\u00e1ni medve?","214":"Rettegnek a medv\u00e9t\u0151l Zetev\u00e1ralj\u00e1n \u2013 nem \u00fagy n\u00e9z ki, hogy lesz megold\u00e1s","215":"Ism\u00e9t medv\u00e9k bukkantak fel Cs\u00edkszereda k\u00f6zel\u00e9ben","216":"Medv\u00e9t kaptak lencsev\u00e9gre Mikl\u00f3sfalv\u00e1n\u00e1l","217":"Ez\u00fattal nem farkasok vagy medve, hanem k\u00f3bor kuty\u00e1k \u00f6ltek juhokat Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3son","218":"Elt\u0171nnek a medv\u00e9k a statisztik\u00e1ban?","219":"\u00c1llatokat puszt\u00edtott a medve Zs\u00f6g\u00f6dben","220":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1sok Hargita megy\u00e9ben \u2013 a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi t\u00e1rca seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rik","221":"A Hargita megyei term\u00e9szetv\u00e9d\u0151k is megsz\u00f3laltak a medve\u00fcgyben","222":"Medve az \u201e\u00e1thatolhatatlan\u201d szem\u00e9tt\u00e1rol\u00f3ban \u2013 egy f\u00fcrd\u0151v\u00e1ros mindennapjai","223":"Csak a kakas menek\u00fclt meg a b\u00f6g\u00f6zi medvej\u00e1r\u00e1s ut\u00e1n","224":"Medvej\u00e1r\u00e1s hetedszerre","225":"Medveriaszt\u00e1son B\u00f6g\u00f6zben \u2013 a helyiek tov\u00e1bbra is rettegnek","226":"S\u00e9r\u00fclt medv\u00e9t fogtak be Maros megy\u00e9ben","227":"Nappal t\u00e1madt emberre a medve Felcs\u00edkon","228":"Csillap\u00edthatatlan a b\u00f6g\u00f6zi medve \u00e9hs\u00e9ge","229":"Mindennapos tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i \u00e9letk\u00e9p: egy anyamedve \u00e9s k\u00e9t bocs kel \u00e1t az \u00faton","230":"Ha az egyik falub\u00f3l elhajtj\u00e1k a medv\u00e9t, bemegy a m\u00e1sikba","231":"Ha az egyik falub\u00f3l elhajtj\u00e1k a medv\u00e9t, bemegy a m\u00e1sikba","232":"Sz\u00f3beli \u00edg\u00e9ret: fogadj\u00e1k Bukarestben a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi k\u00fcld\u00f6tts\u00e9get","233":"Nem a medv\u00e9t\u0151l f\u00e9lnek a legink\u00e1bb \u2013 de akkor mit\u0151l?","234":"Tehenet marcangolt sz\u00e9t egy medve Remet\u00e9n, egy m\u00e1sik malacot \u00e9s juhot \u00f6lt P\u00e1v\u00e1n","235":"Ment\u0151helikopterrel sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k Marosv\u00e1s\u00e1rhelyre a medvet\u00e1mad\u00e1s s\u00e9r\u00fcltj\u00e9t","236":"Cs\u00edkzs\u00f6g\u00f6dben tizedeli a baromfi\u00e1llom\u00e1nyt a bocsos medve","237":"Megd\u00f6bbentette a helyieket a Gyulakuta melletti medvet\u00e1mad\u00e1s","238":"Tusv\u00e1nyos: h\u00e1rom medv\u00e9t helyeztek \u00e1t m\u00e1s ter\u00fcletre a fesztiv\u00e1loz\u00f3k biztons\u00e1ga \u00e9rdek\u00e9ben","239":"A medvehelyzet is ter\u00edt\u00e9kre ker\u00fclt Tusv\u00e1nyoson","240":"Egy medv\u00e9t kil\u0151hetnek Cs\u00edkd\u00e1nfalv\u00e1n \u2013 de melyiket?","241":"A teljes baromfi\u00e1llom\u00e1ny mellett t\u00f6bb b\u00e1r\u00e1ny is a medve \u00e1ldozat\u00e1ul esett","242":"Juhokat puszt\u00edtott a medve Sz\u00e9kelyudvarhely hat\u00e1r\u00e1ban","243":"P\u00e1sztorra t\u00e1madt a medve Vasl\u00e1b k\u00f6zel\u00e9ben","244":"T\u00f6bb udvarhelysz\u00e9ki vad\u00e1szt\u00e1rsulat is elz\u00e1rk\u00f3zik a medv\u00e9k kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t\u0151l","245":"Amikor medv\u00e9vel csalogatj\u00e1k a turist\u00e1t","246":"M\u00e1r van egy al\u00e1\u00edr\u00e1sa Borbolynak","247":"Medvek\u00e9rd\u00e9sr\u0151l a Medvefesztiv\u00e1lon","248":"Prahova megy\u00e9ben t\u00e1madt juh\u00e1szra egy medve","249":"Koszor\u00fakat d\u00falt sz\u00e9t egy medve az ikafalvi temet\u0151ben","250":"Csak k\u00f6ztes megold\u00e1s a j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten \u00e9letbe l\u00e9p\u0151 kil\u00f6v\u00e9si kv\u00f3ta","251":"Nem tudj\u00e1k m\u00e1r kezelni a medveprobl\u00e9m\u00e1t a vid\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9seken","252":"Az al\u00e1\u00edr\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6bben is vannak, akiket medvet\u00e1mad\u00e1s \u00e9rt","253":"Vide\u00f3n az Udvarhelyre bet\u00e9vedt medve","254":"Semmit sem lehet tenni, ha bet\u00e9ved a v\u00e1rosba a medve","255":"Ahol naponta jelentik a vadk\u00e1reseteket","256":"Medve j\u00e1rt Csobotfalv\u00e1n \u00e9s Zs\u00f6g\u00f6dben","257":"Medve j\u00e1rt Csobotfalv\u00e1n \u00e9s Zs\u00f6g\u00f6dben","258":"Saj\u00e1t kertj\u00e9ben t\u00e1madt az id\u0151s asszonyra a medve","259":"J\u00f3l megtermett medve szaladt az aut\u00f3 el\u0151tt Cs\u00edkszentdomokoson","260":"Huszon\u00e9ves f\u00e9rfira t\u00e1madt a medve","261":"Sehol nincs olyan medveles, mint Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n \u2013 m\u00e9gis megrong\u00e1lj\u00e1k","262":"V\u00e1laszt keresnek a k\u00e9rd\u00e9sre: mennyi medve \u00e9l Rom\u00e1ni\u00e1ban?","263":"V\u00e1rosban t\u00e1madt a medve","264":"M\u00e1ris kil\u00f6vik a Fogarason emberekre t\u00e1mad\u00f3 medv\u00e9t","265":"A mened\u00e9kh\u00e1zba akart bejutni a medve","266":"Temet\u0151ben j\u00e1rt a medve \u2013 a miniszternek is tudnia kell r\u00f3la","267":"Brass\u00f3i bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontn\u00e1l j\u00e1rt egy anyamedve h\u00e1rom bocs\u00e1val","268":"Nem \u00e1ll a l\u00e1b\u00e1n az elm\u00e9let, hogy term\u00e9szetes \u00e9l\u0151hely\u00fck\u00f6n t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl hagyjuk a medv\u00e9ket","269":"Behatolt a medve a mened\u00e9kh\u00e1zba, cukorka lett a \u201ejutalma\u201d","270":"\u00c9jjeli m\u0171szak a mened\u00e9kh\u00e1zn\u00e1l: medvekerget\u00e9s","271":"91 \u00e9ves f\u00e9rfira t\u00e1madt a medve","272":"Nem Sz\u00e9kelyf\u00f6ld, m\u00e9gis \u00e1lland\u00f3 gondjaik vannak a medv\u00e9kkel","273":"Egy k\u00e1rokoz\u00f3 medv\u00e9vel kevesebb van m\u00e1r Udvarhelysz\u00e9ken","274":"\u201eNem norm\u00e1lis, hogy Hargita megy\u00e9ben annyi medve van, mint Finnorsz\u00e1gban\u201d","275":"Ink\u00e1bb lemondanak a s\u00e9t\u00e1r\u00f3l, \u00e9s \u00e1tadj\u00e1k a terepet a medv\u00e9knek","276":"Medve el\u0151l menek\u00fclt egy n\u0151 Szov\u00e1t\u00e1n","277":"Hatalmas medv\u00e9t l\u0151ttek ki Hargita megy\u00e9ben","278":"T\u00fal\u00e9lt egy medvet\u00e1mad\u00e1st, elmes\u00e9lte, hogyan t\u00f6rt\u00e9nt","279":"Gyergy\u00f3sz\u00e9ken is kil\u0151ttek egy gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9t; \u00fajabb ker\u00fclhet puskacs\u0151 el\u00e9","280":"Gyergy\u00f3sz\u00e9ken is kil\u0151ttek egy gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9t; \u00fajabb ker\u00fclhet puskacs\u0151 el\u00e9","281":"H\u00e9tv\u00e9gi h\u00e1zakat d\u00falt fel Lib\u00e1nban a medve","282":"H\u00e9tv\u00e9gi h\u00e1zakat d\u00falt fel Lib\u00e1nban a medve","283":"Vad\u00e1szat k\u00f6zben meg\u00f6lt a medve egy f\u00e9rfit","284":"Nem seg\u00edt a medve\u00fcgyben az usz\u00edt\u00e1s","285":"Ism\u00e9t gar\u00e1zd\u00e1lkodtak a medv\u00e9k Et\u00e9d k\u00f6zs\u00e9gben \u2013 k\u00e9rv\u00e9nyezik a kil\u00f6v\u00e9s\u00fcket","286":"Tabut\u00e9ma vagy sem a medv\u00e9k m\u00e9rgez\u00e9se?","287":"Ez\u00fattal a hegyiment\u0151k gar\u00e1zskapuj\u00e1t tette t\u00f6nkre a medve","288":"Virtu\u00e1lis medvenyomokon \u00e1t vezet az \u00fat Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3sra \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re","289":"H\u00e1rom medve j\u00e1rt az \u00faton Et\u00e9den","290":"Embernek futott a medve, k\u00f3rh\u00e1zban az \u00e1ldozat","291":"Embernek futott a medve, k\u00f3rh\u00e1zban az \u00e1ldozat","292":"Egy kis nyugi medve\u00fcgyben","293":"Medv\u00e9k, amelyek m\u00e1r nem fogj\u00e1k megl\u00e1tni az \u00e1rny\u00e9kukat","294":"Felt\u00e9telez\u00e9sek sz\u00fclte szenz\u00e1ci\u00f3 \u00f6t medvebocsr\u00f3l","295":"M\u00e1r a s\u00edp\u00e1ly\u00e1n is: k\u00e9t medve jelent meg a Predealon, pet\u00e1rd\u00e1kkal zavart\u00e1k el a csend\u0151r\u00f6k","296":"A medv\u00e9k megj\u00f3solt\u00e1k, mikor j\u00f6n a tavasz","297":"Most farkasok t\u00e1madtak, de a medv\u00e9kr\u0151l sem kell megfeledkezni","298":"Emberre t\u00e1madt a medve Szenterzs\u00e9beten","299":"Tizenk\u00e9t telep\u00fcl\u00e9s 800 hagyom\u00e1ny\u0151rz\u0151je vonul fel a Hargita Megyei Farsangb\u00facs\u00faztat\u00f3n","300":"Uni\u00f3s t\u00e1mogat\u00e1sra is sz\u00fcks\u00e9g van a medveprobl\u00e9ma rendez\u00e9s\u00e9re","301":"H\u00e1rom medvet\u00e1mad\u00e1s volt egy h\u00e9t alatt H\u00e1romsz\u00e9ken","302":"Ism\u00e9t kezd\u0151dik a retteg\u00e9s: sz\u00e1rnyasokat puszt\u00edtott a medve Et\u00e9den","303":"Meggylik\u0151rt \u00e9s bort is ivott a Lib\u00e1nban \u00fajb\u00f3l gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medve","304":"Ism\u00e9t ty\u00fakokat \u00f6lt a medve Et\u00e9den \u2013 a polg\u00e1rmester nyomk\u00f6vet\u0151k haszn\u00e1lat\u00e1ban l\u00e1tja a megold\u00e1st","305":"Kezd\u0151dik a vadsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s Hargita megy\u00e9ben","306":"A medvet\u00e1mad\u00e1sok s\u00e9r\u00fcltjeinek is lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edtan\u00e1nak arra, hogy k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st ig\u00e9nyeljenek","307":"Patakb\u00f3l mentett\u00e9k ki a medvebocsot \u2013 vissza fogj\u00e1k vad\u00edtani","308":"Kil\u0151hetik a h\u00e9tv\u00e9gi h\u00e1zakba bet\u00f6r\u0151 medv\u00e9t \u2013 id\u0151k\u00f6zben kider\u00fclt, hogy \u201ekett\u0151 van bel\u0151le\u201d","309":"A t\u00falszaporodott \u00e1llom\u00e1ny helyett az optim\u00e1lis egyedsz\u00e1m\u00fa medvepopul\u00e1ci\u00f3 el\u00e9r\u00e9se a c\u00e9l","310":"Borboly: fenntartjuk az emberi \u00e9let v\u00e9delm\u00e9nek els\u0151dlegess\u00e9g\u00e9t","311":"Csend\u0151r\u00f6k \u00e9s sportvad\u00e1szok \u201eegyes\u00edtett\u00e9k\u201d Delne hat\u00e1r\u00e1ban a medvecsal\u00e1dot","312":"Nem el\u00e9g a medveprobl\u00e9ma, m\u00e1r a farkasokt\u00f3l is tartani kell H\u00e1romsz\u00e9ken","313":"Kil\u0151tt\u00e9k az egyik \u201eh\u00e1zal\u00f3\u201d medv\u00e9t Lib\u00e1nban","314":"Magyarorsz\u00e1gi zar\u00e1ndokra t\u00e1madt a medve a Szent Anna-t\u00f3n\u00e1l","315":"Kil\u0151n\u00e9k vagy elsz\u00e1ll\u00edtan\u00e1k a Szent Anna-t\u00f3n\u00e1l porty\u00e1z\u00f3 medv\u00e9t","316":"Heteken bel\u00fcl v\u00e9gleges form\u00e1t \u00f6lt a medvepopul\u00e1ci\u00f3 meg\u0151rz\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 akci\u00f3terv","317":"Tehenet puszt\u00edtott el a medve","318":"Egyel\u0151re nem vehetik c\u00e9lba a telep\u00fcl\u00e9s hat\u00e1r\u00e1ban naponta felbukkan\u00f3 medv\u00e9t","319":"Medve t\u00e1madt egy f\u00e9rfira Szentegyh\u00e1za k\u00f6zel\u00e9ben","320":"Kil\u0151tt\u00e9k Homor\u00f3dremete hat\u00e1r\u00e1ban a kisfi\u00fara t\u00e1mad\u00f3 medv\u00e9t","321":"Hat puskagoly\u00f3, tizenh\u00e1rom fot\u00f3 \u2013 k\u00e9pekben mutatjuk az udvarhelysz\u00e9ki medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t","322":"A zernyesti rezerv\u00e1tumba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k Sanyit, a Szent Anna-t\u00f3n\u00e1l emberre t\u00e1mad\u00f3 medv\u00e9t","323":"A zernyesti rezerv\u00e1tumba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k Sanyit, a Szent Anna-t\u00f3n\u00e1l emberre t\u00e1mad\u00f3 medv\u00e9t","324":"Medv\u00e9k vertek tany\u00e1t a falu hat\u00e1r\u00e1ban","325":"Hargita megy\u00e9be hozt\u00e1k a H\u00e1romsz\u00e9ken \u00e1rv\u00e1n maradt medvebocsokat","326":"Udvarra ment be a medve Marosv\u00e1s\u00e1rhelyen","327":"P\u00e1sztorok riasztott\u00e1k a medvet\u00e1mad\u00e1shoz a gazd\u00e1kat","328":"A medve lesz a f\u0151szerepl\u0151 az Esztenafesztiv\u00e1lon","329":"Szemeteskont\u00e9nerbe szorult a medve \u2013 csend\u0151r\u00f6k szabad\u00edtott\u00e1k ki","330":"\u201eA medv\u00e9kkel val\u00f3 egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s modern lehet\u0151s\u00e9geinek kiakn\u00e1z\u00e1s\u00e1t\u201d hi\u00e1nyolja a k\u00e9pvisel\u0151","331":"M\u00e1r egyszer meg\u00faszta az emberre t\u00e1mad\u00f3 medve \u2013 lesz m\u00e9g egy es\u00e9lye?","332":"M\u00e1r egyszer meg\u00faszta az emberre t\u00e1mad\u00f3 medve \u2013 lesz m\u00e9g egy es\u00e9lye?","333":"Diszn\u00f3v\u00e1g\u00e1st tartott egy medve Koronka hat\u00e1r\u00e1ban","334":"\u201eBek\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt\u201d a medve \u00c1rkosra","335":"Borjadz\u00f3 tehenet puszt\u00edtott el a medve Pottyondon","336":"\u201eVisszavonultak\u201d a medv\u00e9k Mik\u00f3\u00fajfalu hat\u00e1r\u00e1b\u00f3l \u2013 egyel\u0151re","337":"Csapd\u00e1k a medv\u00e9knek: kil\u00f6v\u00e9s helyett elriasztan\u00e1k a nagyvadakat","338":"Kutyas\u00e9t\u00e1ltat\u00f3 helyire t\u00e1madt a medve Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n","339":"Rejt\u00e9lyes medvet\u00e1mad\u00e1s Sepsiszentgy\u00f6rgy hat\u00e1r\u00e1ban","340":"Medv\u00e9ket kaptak lencsev\u00e9gre a cs\u00edkszeredai k\u00f3rh\u00e1z szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban","341":"Medvet\u00e9rk\u00e9pet k\u00e9sz\u00edtettek Sepsiszentgy\u00f6rgy\u00f6n","342":"Medvet\u00e1mad\u00e1s Tusv\u00e1nyoson","343":"A minisztereln\u00f6kt\u0151l v\u00e1rnak seg\u00edts\u00e9get a medvet\u00e1mad\u00e1sokt\u00f3l retteg\u0151 h\u00e1romsz\u00e9ki szarvasmarhatart\u00f3k","344":"Medve \u00e9s ember \u201eegy\u00fctt\u00e9l\u00e9se\u201d Sz\u00e9kelyf\u00f6ld\u00f6n \u2013 a tarthatatlan helyzet","345":"Elviszik Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151r\u0151l a vesz\u00e9lyes anyamedv\u00e9t, miut\u00e1n bocsokat g\u00e1zolt el egy vonat","346":"Medvekil\u00f6v\u00e9s: kett\u0151b\u0151l kett\u0151 Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n","347":"H\u00e1rom nap alatt a m\u00e1sodik medv\u00e9t g\u00e1zolt\u00e1k el az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n","348":"Cs\u00edkszered\u00e1ba t\u00e9vedt egy medve, \u00e9s elaludt egy port\u00e1n","349":"Riadalom Cs\u00edkszered\u00e1ban: t\u00f6bbsz\u00f6r is fel kellett kutatni az udvarokra bet\u00f6r\u0151 medv\u00e9t","350":"Elpusztult a Cs\u00edkszentdomokos hat\u00e1r\u00e1ban elg\u00e1zolt medve","351":"Elpusztult a Cs\u00edkszentdomokos hat\u00e1r\u00e1ban elg\u00e1zolt medve","352":"Borboly Csaba nyafog\u00e1sa","353":"Juhokra t\u00e1madt a medve, a csend\u0151rs\u00e9g seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rik a lak\u00f3k","354":"Ahol m\u00e1r \u00fagy saccolnak, hogy az elpuszt\u00edtott tehenek sz\u00e1ma ki fog adni egy csord\u00e1t","355":"Szinte minden van, \u00e9s m\u00e9gis tehetetlenek","356":"Medv\u00e9k j\u00e1rtak Cs\u00edkszered\u00e1ban","357":"Medvelesen etetik a nagyvadakat, m\u00e9gis be-bej\u00e1rnak Borzontra","358":"H\u00e1rom diszn\u00f3t \u00e9s egy juhot \u00f6lt meg a medve Borzonton","359":"Medveelsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s Cs\u00edkszered\u00e1b\u00f3l: csak az odautat fizeti az \u00f6nkorm\u00e1nyzat","360":"\u201eJ\u00f6jjenek, mert baj van!\u201d","361":"Ny\u00e1ri medvemunka a csend\u0151rs\u00e9gn\u00e9l \u2013 vakt\u00f6lt\u00e9nyekkel, pet\u00e1rd\u00e1kkal","362":"Csend\u0151r\u00f6k szabad\u00edtott\u00e1k ki a medvebiztos kuk\u00e1ba rekedt bocsot","363":"Testi \u00e9ps\u00e9g\u00fcket f\u00e9ltik az ing\u00e1z\u00f3k \u00e9s az iskol\u00e1sok a faluba naponta bej\u00e1r\u00f3 medve miatt","364":"Csend\u0151r\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rt\u00e9k a medve \u00e1ltal megkergetett turist\u00e1k","365":"Kerest\u00e9k, de nem tal\u00e1lt\u00e1k a cs\u00edkszeredai f\u0151gimn\u00e1ziumn\u00e1l l\u00e1tni v\u00e9lt medv\u00e9t","366":"Medvefesztiv\u00e1l r\u00f3kagomb\u00e1s \u00e9telekkel","367":"Kil\u0151n\u00e9k a Cs\u00edkkarcfalva hat\u00e1r\u00e1ban emberre t\u00e1mad\u00f3 medv\u00e9t","368":"S\u00falyosan megsebes\u00edtett egy f\u00e9rfit a medve Cs\u00edkszentkir\u00e1lyon","369":"Kil\u0151hetik a cs\u00edkszentkir\u00e1lyi f\u00e9rfit s\u00falyosan megsebes\u00edt\u0151 medv\u00e9t","370":"Medv\u00e9t g\u00e1zoltak hal\u00e1lra Sz\u00e9kelyudvarhelyen","371":"Saj\u00e1t port\u00e1jukon t\u00e1madt r\u00e1juk a medve","372":"K\u00e9tszer kellett k\u00f6zbel\u00e9pni\u00fck a k\u00f3rh\u00e1z mellett felbukkant medve miatt a cs\u00edkszeredai csend\u0151r\u00f6knek","373":"R\u00e1t\u00e1madt a medve, amput\u00e1lni kellett a l\u00e1b\u00e1t","374":"Nem sietik el a kil\u00f6v\u00e9seket","375":"\u00c9jszakai harc a medv\u00e9vel Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy\u00f6n","376":"\u00dajabb medv\u00e9t g\u00e1zoltak el az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n","377":"A sz\u00e9kelyderzsi er\u0151dtemplomban k\u00e9rt\u00e9k sz\u00e1mon Rom\u00e1nia volt minisztereln\u00f6k\u00e9t a medvet\u00e1mad\u00e1sok miatt","378":"Hat\u00e1stalannak bizonyult a villanyp\u00e1sztor, t\u00f6bb haszon\u00e1llatot puszt\u00edtott el a medve egy d\u00e1nfalvi tany\u00e1n","379":"Fejsz\u00e9vel v\u00e1gta fejbe a medv\u00e9t, hogy feles\u00e9g\u00e9t mentse","380":"H\u00e1rom medv\u00e9t g\u00e1zolt el a vonat L\u00f3v\u00e9szen","381":"Naponta j\u00e1r be a medve az oltszemi kiseg\u00edt\u0151 iskola udvar\u00e1ra","382":"A medve is statiszt\u00e1lt","383":"Medvevad\u00edt\u00e1s: t\u00e1vol az embert\u0151l","384":"Lel\u00f6vetn\u00e9k a vadakat","385":"Elijesztik a medv\u00e9ket","386":"Sz\u00e9kely medveriad\u00f3","387":"Egyre t\u00f6bb telep\u00fcl\u00e9sen gar\u00e1zd\u00e1lkodnak a medv\u00e9k Maros \u00e9s Hargita megy\u00e9ben is","388":"Cs\u00edkszentl\u00e9leket is \u201eostrom al\u00e1 vette\u201d a medve","389":"Cs\u00edkszentl\u00e9leket is \u201eostrom al\u00e1 vette\u201d a medve","390":"Cs\u00edkszentl\u00e9leket is \u201eostrom al\u00e1 vette\u201d a medve","391":"Szabadon gar\u00e1zd\u00e1lkodhatnak a vadak","392":"Kecsk\u00e9it legeltette, r\u00e1t\u00e1madt a medve","393":"Tusv\u00e1nyos: k\u00e9t koncert k\u00f6z\u00f6tt dinny\u00e9t vacsor\u00e1zott a medve","394":"N\u0151nek a k\u00e1rok, \u00e9lnek a medv\u00e9k","395":"K\u00e9telkednek a tervezett medveexport siker\u00e9ben","396":"Saj\u00e1t port\u00e1jukon t\u00e1madt r\u00e1juk a medve","397":"K\u00e9tszer kellett k\u00f6zbel\u00e9pni\u00fck a k\u00f3rh\u00e1z mellett felbukkant medve miatt a cs\u00edkszeredai csend\u0151r\u00f6knek","398":"R\u00e1t\u00e1madt a medve, amput\u00e1lni kellett a l\u00e1b\u00e1t","399":"Nem sietik el a kil\u00f6v\u00e9seket","400":"\u00c9jszakai harc a medv\u00e9vel Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy\u00f6n","401":"\u00dajabb medv\u00e9t g\u00e1zoltak el az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n","402":"Hat\u00e1stalannak bizonyult a villanyp\u00e1sztor, t\u00f6bb haszon\u00e1llatot puszt\u00edtott el a medve egy d\u00e1nfalvi tany\u00e1n","403":"A sz\u00e9kelyderzsi er\u0151dtemplomban k\u00e9rt\u00e9k sz\u00e1mon Rom\u00e1nia volt minisztereln\u00f6k\u00e9t a medvet\u00e1mad\u00e1sok miatt","404":"Fejsz\u00e9vel v\u00e1gta fejbe a medv\u00e9t, hogy feles\u00e9g\u00e9t mentse","405":"H\u00e1rom medv\u00e9t g\u00e1zolt el a vonat L\u00f3v\u00e9szen","406":"Naponta j\u00e1r be a medve az oltszemi kiseg\u00edt\u0151 iskola udvar\u00e1ra","407":"V\u00e1rosba t\u00e9vedt vad\u00e1llatok \u2013 szakemberekre b\u00edzz\u00e1k a befog\u00e1st, elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1st","408":"Medve s\u00e9t\u00e1lt egy medgyesi utc\u00e1n","409":"Prefektusi felh\u00edv\u00e1s: k\u00e9rv\u00e9nyezz\u00e9k a vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1gok a vesz\u00e9lyes medv\u00e9k kiemel\u00e9s\u00e9t","410":"Saj\u00e1t udvar\u00e1n n\u00e9zett szembe a medv\u00e9vel, majd h\u00edvta a csend\u0151rs\u00e9get","411":"A term\u00e9szet megoldotta a medvek\u00e1rokat \u2013 egyel\u0151re","412":"Medve szaladt egy segesv\u00e1ri utc\u00e1n","413":"Medv\u00e9t l\u00e1ttak a bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpont k\u00f6zel\u00e9ben","414":"\u00dajabb medv\u00e9t g\u00e1zoltak el \u2013 feltehet\u0151en azt, amelyet Brass\u00f3 iparnegyed\u00e9ben l\u00e1ttak a m\u00falt h\u00e9ten","415":"Kil\u0151tt\u00e9k az oltszemi iskol\u00e1ba bej\u00e1r\u00f3 medv\u00e9t","416":"Emberre t\u00e1madt a medve Sz\u00e9kelykereszt\u00far k\u00f6zel\u00e9ben","417":"Bocsokat hozott vil\u00e1gra egy anyamedve Sz\u00e9kelyudvarhely hat\u00e1r\u00e1ban","418":"B\u00e1r nem mindenik vonul el, most \u00e9pp nem kell agg\u00f3dni a medv\u00e9k miatt","419":"\u201eElk\u00f6lt\u00f6ztetn\u00e9k\u201d tavasszal az agyagdombi medvecsal\u00e1dot","420":"Vide\u00f3n, ahogy medv\u00e9k k\u00f3sz\u00e1lnak a v\u00e1ros k\u00f6zel\u00e9ben","421":"Medve k\u00f3sz\u00e1lt Cs\u00edkszered\u00e1ban \u2013 vide\u00f3","422":"Medve okozott riadalmat a cs\u00edkszeredai k\u00f3rh\u00e1z k\u00f6zel\u00e9ben","423":"\u00dajb\u00f3l csend\u0151r\u00f6k k\u00f6zbel\u00e9p\u00e9s\u00e9re volt sz\u00fcks\u00e9g a Cs\u00edkszered\u00e1ban b\u00f3kl\u00e1sz\u00f3 medve miatt \u2013 vide\u00f3","424":"Egy nap alatt megadt\u00e1k a kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt a cs\u00edkszeredai k\u00f3rh\u00e1zn\u00e1l b\u00f3kl\u00e1sz\u00f3 medv\u00e9re","425":"A Suta k\u00f6zel\u00e9ben l\u0151tt\u00e9k ki a Cs\u00edkszered\u00e1ba rendszeresen bej\u00e1r\u00f3 medv\u00e9t","426":"Az \u00e9let\u00e9be ker\u00fclhet ennek a medv\u00e9nek, hogy j\u00f3llakott a v\u00e1rosi m\u00e9zb\u0151l","427":"Elpusztult az \u00dajsz\u00e9kely hat\u00e1r\u00e1ban elg\u00e1zolt medvebocs","428":"\u00dajabb bocsot szabad\u00edtottak ki az egyik tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i szem\u00e9tt\u00e1rol\u00f3b\u00f3l","429":"\u00c9lesben a Ro-Alert: medve miatt riasztott\u00e1k a lakoss\u00e1got","430":"Nem \u00e9lte t\u00fal a k\u0151rispataki medvet\u00e1mad\u00e1st az \u00e1ldozat","431":"Enged\u00e9lyezik a k\u0151rispataki f\u00e9rfit hal\u00e1losan megsebes\u00edt\u0151 medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t","432":"Nyomoz\u00e1s indult a hal\u00e1los medvet\u00e1mad\u00e1s miatt"},"content":{"0":"Nem tal\u00e1lnak megold\u00e1st a hat\u00f3s\u00e1gok a Cs\u00edkszered\u00e1hoz tartoz\u00f3 Zs\u00f6g\u00f6df\u00fcrd\u0151n \u00e9vek \u00f3ta k\u00e1rokat okoz\u00f3 medv\u00e9k t\u00e1voltart\u00e1s\u00e1ra. ","1":"Csup\u00e1n n\u00e9gy medv\u00e9t l\u00e1ttak a hibern\u00e1l\u00e1si id\u0151szak lej\u00e1rt\u00e1val Brass\u00f3ban, a Rakod\u00f3 negyedbeli kuk\u00e1k k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u2013 mondta el a Kr\u00f3nik\u00e1nak Adrian Gabor alpolg\u00e1rmester.","2":"Medve t\u00e1madt k\u00e9t fi\u00fara a brass\u00f3i \u00faj negyed \u00e1rvah\u00e1z\u00e1nak k\u00f6zel\u00e9ben, egy erdei \u00faton; a fi\u00fak a Poiana Soarelui gyermekotthonb\u00f3l sz\u00f6ktek meg. Az egyik fi\u00fa karj\u00e1t megharapta a medve, t\u00e1rs\u00e1nak viszont siker\u00fclt elmenek\u00fclnie. Az \u00e1ldozatot a gyermekk\u00f3rh\u00e1zba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k; a medv\u00e9t vad\u00e1szok csoportja keresi, hogy meg\u00e1llap\u00edts\u00e1k, veszett volt-e. Aurel Iordache vad\u0151r szerint a helysz\u00ednen t\u00f6bb t\u00e1bla figyelmeztet a medvet\u00e1mad\u00e1s vesz\u00e9ly\u00e9re.","3":"Az emberi tev\u00e9kenys\u00e9g \u00e1talak\u00edtotta a vad\u00e1llatok \u00e9letm\u00f3dj\u00e1tT\u00fals\u00e1gosan elszaporodtak a barnamedv\u00e9k a rom\u00e1niai erd\u0151kben. A mez\u0151gazdas\u00e1gi miniszt\u00e9riumi illet\u00e9kesek szerint az optim\u00e1lis 4000 helyett mintegy 7000 medve n\u00e9pes\u00edti be az erd\u0151ket. A vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1gok etet\u00e9ssel pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k el\u00e9rni, hogy az \u00e1llatok ne a term\u0151f\u00f6ldeken keress\u00e9k a t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kot, \u00e1m ezzel akaratlanul is a hagyom\u00e1nyos \u00e9letm\u00f3djuk megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1hoz j\u00e1rulnak hozz\u00e1. A miniszt\u00e9riumnak a...","4":"Rom\u00e1ni\u00e1ban \u00e9l az egyetlen eur\u00f3pai \u00e9letk\u00e9pes medvepopul\u00e1ci\u00f3, amely k\u00e9pes hossz\u00fa t\u00e1von megmaradni.Az eur\u00f3pai medve\u00e1llom\u00e1ny 40 sz\u00e1zal\u00e9ka Rom\u00e1ni\u00e1ban \u00e9l, ez\u00e9rt nagyon fontos az \u00e1llatok felt\u00e9rk\u00e9pez\u00e9se, viselked\u00e9s\u00fck tanulm\u00e1nyoz\u00e1sa, illetve a hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9s figyelmeztet\u00e9se a medvev\u00e9delem jelent\u0151s\u00e9g\u00e9re. ","5":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a lemh\u00e9nyi, sepsimagyar\u00f3si \u00e9s bikfalvi lakosokat, akik az erd\u0151b\u0151l bej\u00e1r\u00f3 vadak miatt \u00e9jszaka nem merik elhagyni h\u00e1zukat. R\u00e1duly Istv\u00e1n, Uzon k\u00f6zs\u00e9g polg\u00e1rmestere szerint az elm\u00falt napokban egyre t\u00f6bb \u00e9lelmet keres\u0151 medve mer\u00e9szkedett be a h\u00e1zak udvar\u00e1ra \u00e9s a kertekbe. ","6":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a lemh\u00e9nyi, sepsimagyar\u00f3si \u00e9s bikfalvi lakosokat, akik az erd\u0151b\u0151l bej\u00e1r\u00f3 vadak miatt \u00e9jszaka nem merik elhagyni h\u00e1zukat. R\u00e1duly Istv\u00e1n, Uzon k\u00f6zs\u00e9g polg\u00e1rmestere szerint az elm\u00falt napokban egyre t\u00f6bb \u00e9lelmet keres\u0151 medve mer\u00e9szkedett be a h\u00e1zak udvar\u00e1ra \u00e9s a kertekbe. ","7":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a lemh\u00e9nyi, sepsimagyar\u00f3si \u00e9s bikfalvi lakosokat, akik az erd\u0151b\u0151l bej\u00e1r\u00f3 vadak miatt \u00e9jszaka nem merik elhagyni h\u00e1zukat. R\u00e1duly Istv\u00e1n, Uzon k\u00f6zs\u00e9g polg\u00e1rmestere szerint az elm\u00falt napokban egyre t\u00f6bb \u00e9lelmet keres\u0151 medve mer\u00e9szkedett be a h\u00e1zak udvar\u00e1ra \u00e9s a kertekbe. ","8":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a lemh\u00e9nyi, sepsimagyar\u00f3si \u00e9s bikfalvi lakosokat, akik az erd\u0151b\u0151l bej\u00e1r\u00f3 vadak miatt \u00e9jszaka nem merik elhagyni h\u00e1zukat. R\u00e1duly Istv\u00e1n, Uzon k\u00f6zs\u00e9g polg\u00e1rmestere szerint az elm\u00falt napokban egyre t\u00f6bb \u00e9lelmet keres\u0151 medve mer\u00e9szkedett be a h\u00e1zak udvar\u00e1ra \u00e9s a kertekbe. ","9":"Brass\u00f3 megye \u2013 Lel\u0151tt\u00e9k vas\u00e1rnap hajnalban azt a medv\u00e9t, amely a Brass\u00f3 megyei Zernyest telep\u00fcl\u00e9sen egy embert meg\u00f6lt, egy m\u00e1sikat pedig s\u00falyosan megsebes\u00edtett. A medv\u00e9t egy\u00e9bk\u00e9nt m\u00e1r szerda \u00f3ta keresik a vad\u00e1szok, ekkor sebes\u00edtette meg saj\u00e1t h\u00e1z\u00e1nak udvar\u00e1n s\u00falyosan a f\u00e9rfit, aki k\u00f3rh\u00e1zba ker\u00fclt. ","10":"Hargita megye: Vadorz\u00e1s miatt ind\u00edtott kivizsg\u00e1l\u00e1st h\u00e1rom p\u00e1sztor ellen a rend\u0151rs\u00e9g. Filip Gheorghe, a Hargita megyei rend\u0151rs\u00e9g sz\u00f3viv\u0151je tegnapi nyilatkozata szerint kedden fordult az int\u00e9zm\u00e9nyhez egy helyb\u00e9li f\u00e9rfi, \u00e9s jelentette fel azt a h\u00e1rom p\u00e1sztort, aki augusztusban a Homor\u00f3dszentm\u00e1rton \u00e9s B\u00e1gy k\u00f6z\u00f6tti legel\u0151n elpusztut\u00edtott, feldarabolt \u00e9s el\u00e1sott egy medv\u00e9t.","11":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a h\u00e1romsz\u00e9ki falvak lak\u00f3it, a vad\u00e1llatok Bodokra, Oltszemre, M\u00e1ln\u00e1sra, Mik\u00f3\u00fajfaluba \u00e9s Bodzafordul\u00f3 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re is bej\u00e1rnak. M\u00e1ln\u00e1son p\u00e9ld\u00e1ul h\u00e1rom napig j\u00e1rt vissza a medve az egyik kertben tal\u00e1lhat\u00f3 m\u00e9hesbe, Bodzafordul\u00f3n pedig egy harap\u00e1ssal meg\u00f6lte, majd a pajt\u00e1b\u00f3l hurcolta el a diszn\u00f3t a h\u00edvatlan \u201evend\u00e9g\u201d.","12":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a h\u00e1romsz\u00e9ki falvak lak\u00f3it, a vad\u00e1llatok Bodokra, Oltszemre, M\u00e1ln\u00e1sra, Mik\u00f3\u00fajfaluba \u00e9s Bodzafordul\u00f3 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re is bej\u00e1rnak. M\u00e1ln\u00e1son p\u00e9ld\u00e1ul h\u00e1rom napig j\u00e1rt vissza a medve az egyik kertben tal\u00e1lhat\u00f3 m\u00e9hesbe, Bodzafordul\u00f3n pedig egy harap\u00e1ssal meg\u00f6lte, majd a pajt\u00e1b\u00f3l hurcolta el a diszn\u00f3t a h\u00edvatlan \u201evend\u00e9g\u201d.","13":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a h\u00e1romsz\u00e9ki falvak lak\u00f3it, a vad\u00e1llatok Bodokra, Oltszemre, M\u00e1ln\u00e1sra, Mik\u00f3\u00fajfaluba \u00e9s Bodzafordul\u00f3 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re is bej\u00e1rnak. M\u00e1ln\u00e1son p\u00e9ld\u00e1ul h\u00e1rom napig j\u00e1rt vissza a medve az egyik kertben tal\u00e1lhat\u00f3 m\u00e9hesbe, Bodzafordul\u00f3n pedig egy harap\u00e1ssal meg\u00f6lte, majd a pajt\u00e1b\u00f3l hurcolta el a diszn\u00f3t a h\u00edvatlan \u201evend\u00e9g\u201d.","14":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a h\u00e1romsz\u00e9ki falvak lak\u00f3it, a vad\u00e1llatok Bodokra, Oltszemre, M\u00e1ln\u00e1sra, Mik\u00f3\u00fajfaluba \u00e9s Bodzafordul\u00f3 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re is bej\u00e1rnak. M\u00e1ln\u00e1son p\u00e9ld\u00e1ul h\u00e1rom napig j\u00e1rt vissza a medve az egyik kertben tal\u00e1lhat\u00f3 m\u00e9hesbe, Bodzafordul\u00f3n pedig egy harap\u00e1ssal meg\u00f6lte, majd a pajt\u00e1b\u00f3l hurcolta el a diszn\u00f3t a h\u00edvatlan \u201evend\u00e9g\u201d.","15":"Medv\u00e9k tartj\u00e1k retteg\u00e9sben a h\u00e1romsz\u00e9ki falvak lak\u00f3it, a vad\u00e1llatok Bodokra, Oltszemre, M\u00e1ln\u00e1sra, Mik\u00f3\u00fajfaluba \u00e9s Bodzafordul\u00f3 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re is bej\u00e1rnak. M\u00e1ln\u00e1son p\u00e9ld\u00e1ul h\u00e1rom napig j\u00e1rt vissza a medve az egyik kertben tal\u00e1lhat\u00f3 m\u00e9hesbe, Bodzafordul\u00f3n pedig egy harap\u00e1ssal meg\u00f6lte, majd a pajt\u00e1b\u00f3l hurcolta el a diszn\u00f3t a h\u00edvatlan \u201evend\u00e9g\u201d.","16":"Szab\u00e1lyozni sz\u00fcks\u00e9ges a medve\u00e1llom\u00e1nyt Hargita megy\u00e9ben, \u00e1llap\u00edtott\u00e1k meg a Hargita megyei erd\u00e9szek. \u00dagy v\u00e9lik, a vadak a kil\u0151het\u0151s\u00e9gi keret cs\u00f6kkent\u00e9se miatt szaporodtak el.Az erd\u00e9szeti, vad\u00e1sz \u00e9s k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi hivatalok vezet\u0151i a megyei prefekt\u00far\u00e1n tartott cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki megbesz\u00e9l\u00e9s\u00fck\u00f6n arr\u00f3l sz\u00e1moltak be, hogy a megy\u00e9ben t\u00fal sok, t\u00f6bb mint ezer medve \u00e9l, k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en egyr\u00e9szt az elm\u00falt \u00e9vekben a medv\u00e9k v\u00e9delm\u00e9ben folytatott kamp\u00e1nynak,...","17":"H\u00e1romsz\u00e9k \u2013 H\u00e1rom medve tartja retteg\u00e9sben a h\u00e1romsz\u00e9ki Bereck k\u00f6zs\u00e9g lak\u00f3it. Az \u00e1llatok k\u00f6zel h\u00e1rom hete szinte naponta ell\u00e1togatnak Bereckbe \u00e9s a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 Ojtozba. Dim\u00e9ny Zolt\u00e1n polg\u00e1rmester lapunknak elmondta, t\u00f6bb tucat h\u00e1zi\u00e1llatot puszt\u00edtottak el a medv\u00e9k, ty\u00fakokat, nyulakat, kuty\u00e1kat \u00f6ltek meg, \u00e9s juhokat is megsebes\u00edtettek. Ojtozban alaposan megd\u00e9zsm\u00e1lt\u00e1k a h\u00e1zi\u00e1llatokat, panaszolta az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3, aki szerint a vad\u00e1llatok f\u00e9nyes nappal is...","18":"A n\u00e9pszer\u0171 Animal Planet \u00e1llatcsatorna ezen a h\u00e9ten mutat be egy dokumentumfilm-sorozatot a \u201eLibearty\u201d zernyesti rezerv\u00e1tum barnamedv\u00e9ir\u0151l, minden este t\u00edz \u00f3r\u00e1t\u00f3l, vas\u00e1rnapig.","19":"Medvet\u00e1mad\u00e1sban elszenvedett s\u00e9r\u00fcl\u00e9sek miatt halt meg egy f\u00e9rfi Sz\u00e9kelyf\u00f6ld\u00f6n. A csend\u0151rt vas\u00e1rnap sebes\u00edtette meg a medve a Kov\u00e1szna megyei Komand\u00f3 k\u00f6zel\u00e9ben. A 30 \u00e9ves f\u00e9rfi t\u00e1rs\u00e1val tartott hazafele, egy erdei \u00f6sv\u00e9nyen, amikor r\u00e1juk rontott a vad\u00e1llat. Egyik\u00fcknek fej\u00e9t sebes\u00edtette meg mancs\u00e1val, t\u00e1rsa pedig az\u00e9rt menek\u00fclt meg, mivel t\u00f6bben is megjelentek a t\u00e1mad\u00e1s helysz\u00edn\u00e9n \u00e9s el\u0171zt\u00e9k az \u00e1llatot. ","20":"T\u00e9rk\u00e9pet k\u00e9sz\u00edt a megye ter\u00fclet\u00e9n \u00e9l\u0151 medv\u00e9k lakhely\u00e9r\u0151l a Kov\u00e1szna Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g (APM). Az int\u00e9zked\u00e9st egyr\u00e9szt nyilv\u00e1ntart\u00e1si c\u00e9lb\u00f3l ind\u00edtott\u00e1k el, m\u00e1sr\u00e9szt a t\u00e9rk\u00e9p seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel figyelmeztet\u0151 jelz\u00e9seket tudnak \u00e1ll\u00edtani a t\u00far\u00e1z\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra, a vesz\u00e9ly elker\u00fcl\u00e9s\u00e9\u00e9rt.","21":"Felt\u00e9rk\u00e9pezt\u00e9k, de az orvvad\u00e1szok miatt nem jel\u00f6lt\u00e9k meg a h\u00e1romsz\u00e9ki medvebarlangokat \u2013 jelentette be Mihai Pop, a Kov\u00e1szna megyei k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi hivatal k\u00e9pvisel\u0151je. Mint mondta, azokon a ter\u00fcleteken, ahol medv\u00e9k tany\u00e1znak, figyelmeztet\u0151 t\u00e1bl\u00e1kat helyeztek el, a barlangokat viszont az\u00e9rt nem jel\u00f6lt\u00e9k meg, mert megk\u00f6nny\u00edten\u00e9k a lesipusk\u00e1sok munk\u00e1j\u00e1t, akik a szakember szerint \u201ealig v\u00e1rj\u00e1k, hogy szakszer\u0171 eligaz\u00edt\u00e1st kapjanak.\u201d ","22":"N\u00e9h\u00e1ny napja medvebocsok gar\u00e1zd\u00e1lkodnak a Szent Anna-t\u00f3 \u00e9s annak parkol\u00f3ja k\u00f6r\u00fcl elhelyezett szemeteskuk\u00e1kban. A l\u00e1togat\u00f3k ijedts\u00e9g\u00e9re vagy \u00e9ppens\u00e9ggel der\u0171j\u00e9re kuk\u00e1z\u00f3 medv\u00e9k egyel\u0151re nem vesz\u00e9lyeztett\u00e9k a f\u00fcrd\u0151z\u0151k testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t. A jelens\u00e9g azonban aggodalomra ad okot, ann\u00e1l is ink\u00e1bb, mivel eddig nem volt arra p\u00e9lda, hogy a medv\u00e9k nappal is lemer\u00e9szkedjenek a t\u00f3ig. A term\u00e9szeti rezerv\u00e1tumot adminisztr\u00e1l\u00f3 Ecos Klub vezet\u0151je, Kerezsy L\u00e1szl\u00f3 arra inti...","23":"Medve t\u00e1madt k\u00e9t francia turist\u00e1ra a Bucsecs-hegys\u00e9gben, a harmincas \u00e9veiben j\u00e1r\u00f3 f\u00e9rfit \u00e9s n\u0151t a Ploie\u015fti-i k\u00f3rh\u00e1zban \u00e1polj\u00e1k, nincsenek \u00e9letvesz\u00e9lyben.","24":"A Bucsecs-hegys\u00e9gben, a Szarvas-v\u00f6lgyben s\u00e1torozott az a k\u00e9t francia \u00e1llampolg\u00e1r, akikre p\u00e9ntekre virrad\u00f3ra t\u00e1madt r\u00e1 egy medve, t\u00f6bb sebet ejtve rajtuk. A 34 \u00e9ves f\u00e9rfire \u00e9s a 33 \u00e9ves n\u0151re egy turista tal\u00e1lt r\u00e1 p\u00e9nteken.","25":"S\u00falyos \u00e1llapotban sz\u00e1ll\u00edtottak a marosv\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f3rh\u00e1zba egy Hargita megyei juh\u00e1szt, akire r\u00e1t\u00e1madt egy medve a Gyergy\u00f3i-medenc\u00e9ben.","26":"Ism\u00e9t medve t\u00e1madott egy emberre Hargita megy\u00e9ben, Kecset k\u00f6zs\u00e9g k\u00f6zel\u00e9ben. Az \u00e1ldozat ez\u00fattal egy tizenhat \u00e9ves fi\u00fa volt, aki k\u00f6nnyebb s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekkel meg\u00faszta, a k\u00f6zelben tart\u00f3zkod\u00f3 kuty\u00e1knak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en, akik elkergett\u00e9k a medv\u00e9t.","27":"K\u00e1poln\u00e1sr\u00f3l kaptuk a h\u00edrt, hogy a m\u00falt h\u00e9ten medve l\u00e1togatott a telep\u00fcl\u00e9sre. Ez\u00fattal v\u00e9lhet\u0151en nem egy \u00e9hes, \u00e9telt keres\u0151 p\u00e9ld\u00e1nyr\u00f3l volt sz\u00f3, a szemtan\u00fak jelent\u00e9se szerint a medve elt\u00e9vedt, pontosabban bet\u00e9vedt a faluba.","28":"Farkas s\u00e9t\u00e1l Marosv\u00e1s\u00e1rhely utc\u00e1in. S ez nem vicc, nem \u00e1tver\u00e9s, nem h\u00edrlapi kacsa.","29":"A sz\u00e9kelyf\u00f6ldi medvet\u00e1mad\u00e1sokr\u00f3l sz\u00f3l a Magyar Telev\u00edzi\u00f3 \u00c1tj\u00e1r\u00f3 c\u00edm\u0171, el\u0151sz\u00f6r szerd\u00e1n 11.30-t\u00f3l az M2-\u0151n sug\u00e1rzott m\u0171sora.","30":"N\u00e9gy \u00e9vet tart, 2013 december\u00e9ig az a Vrancea Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g \u00e1ltal ir\u00e1ny\u00edtott LIFE p\u00e1ly\u00e1zat, amely a barna medve \u00e9s az ember b\u00e9k\u00e9s egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s\u00e9t t\u0171zte ki c\u00e9lul. A projektbe a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g is bekapcsol\u00f3dik.","31":"Szombatr\u00f3l vas\u00e1rnapra virrad\u00f3 \u00e9jszaka a 112-es seg\u00e9lyh\u00edv\u00f3 sz\u00e1mon k\u00e9rt seg\u00edts\u00e9get k\u00e9t, Vaslui-b\u00f3l, illetve B\u00e1k\u00f3b\u00f3l \u00e9rkezett egyetemista, akiknek s\u00e1tr\u00e1t medve l\u00e1togatta meg a Szent Anna-t\u00f3 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n.","32":"Ism\u00e9t lak\u00f3ter\u00fcletre mer\u00e9szkednek a medv\u00e9k \u2013 a napokban a gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si Csisz\u00e9r utca egyik h\u00e1z\u00e1nak udvar\u00e1n \u00f3l\u00e1lkodott egy j\u00f3kora p\u00e9ld\u00e1ny. A h\u00e1z lak\u00f3i a medvel\u00e1togat\u00e1st nem vett\u00e9k \u00e9szre, szemtan\u00fak szerint a vad\u00e1llat k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett az udvaron, azt\u00e1n elt\u0171nt a k\u00f6zeli hegyen.","33":"Val\u00f3s\u00e1ggal retteg\u00e9sben tartja a Kov\u00e1szna megyei Uzonhoz tartoz\u00f3 Bikfalva lakosait egy hatalmas medve, amelyet h\u00e9tf\u0151 este l\u00e1ttak a falu utc\u00e1in, tegnap reggel pedig a falu sz\u00e9l\u00e9n lev\u0151 kar\u00e1m k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n v\u00e9lt\u00e9k felfedezni. R\u00e1duly Istv\u00e1n uzoni polg\u00e1rmester szerint a medve nem a k\u00f6rny\u00e9kr\u0151l sz\u00e1rmazik.","34":"Medve puszt\u00edtott h\u00e9tf\u0151r\u0151l keddre virrad\u00f3ra t\u00f6bb teker\u0151pataki gazdas\u00e1gban \u2013 a vad\u00e1llat h\u00e1rom juhot \u00e9s sz\u00e1mos baromfit puszt\u00edtott el. A k\u00e1rosult gazd\u00e1k \u00e9s a vad\u0151r\u00f6k is a medve visszat\u00e9r\u00e9s\u00e9t\u0151l tartanak.","35":"Rettegnek Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s felszegi r\u00e9sz\u00e9nek lak\u00f3i a h\u00e9tf\u0151 hajnali medvet\u00e1mad\u00e1s ut\u00e1n. Ez\u00fattal nem az erd\u0151 sz\u00e9li gazdas\u00e1gokban, hanem bent, a h\u00e1zak k\u00f6z\u00f6tt: az Ady Endre utc\u00e1ban k\u00e9t udvaron \u00e9s a T\u00f6lgyfa utc\u00e1ban gar\u00e1zd\u00e1lkodott a vad\u00e1llat \u2013 t\u00f6bb b\u00e1r\u00e1nyt \u00e9s kecsk\u00e9t puszt\u00edtott el.","36":"R\u00f3ka, g\u00f6r\u00e9ny, borz \u2013 nemcsak a medve \u00e9s a vaddiszn\u00f3 okozhat k\u00e1rt a v\u00e1rosi \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9kbeli gazdas\u00e1gokban, hanem a kisebb test\u0171 ragadoz\u00f3k \u00e9s n\u00f6v\u00e9nyev\u0151k is.","37":"A h\u00e9tf\u0151 hajnali medvet\u00e1mad\u00e1s megism\u00e9tl\u0151d\u00e9s\u00e9t\u0151l tartva, este csoportokba ver\u0151dtek Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s felszegi r\u00e9sz\u00e9nek lak\u00f3i \u00e9s vill\u00e1val, fejsz\u00e9vel, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151, zajkelt\u0151 eszk\u00f6z\u00f6kkel felszerelkezve v\u00e1rtak a vadra,\u00a0\u00e9s az\u00a0nem sokkal az est lesz\u00e1llta ut\u00e1n meg is jelent. Az utcalak\u00f3k mell\u00e9 a vad\u00e1szok \u00e9s vad\u0151r\u00f6k is csatlakoztak, riaszt\u00f3l\u00f6v\u00e9sekkel ijesztett\u00e9k el az \u00e1llatot a k\u00f6rny\u00e9kr\u0151l.","38":"Az ut\u00f3bbi \u00e9vtizedben folyamatosan emelkedett Hargita megy\u00e9ben a medv\u00e9k l\u00e9tsz\u00e1ma. A n\u00f6veked\u00e9sre t\u00f6bb magyar\u00e1zat is l\u00e9tezik.","39":"A t\u00falszaporodott \u00e1llom\u00e1ny l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9s a h\u00e1zt\u00e1ji gazdas\u00e1gokban okozott k\u00e1rok visszaszor\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben nagy sz\u00e1mban export\u00e1ln\u00e1nak medv\u00e9t k\u00fclf\u00f6ldre a rom\u00e1n hat\u00f3s\u00e1gok. Borb\u00e9ly L\u00e1szl\u00f3 k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszter sepsiszentgy\u00f6rgyi l\u00e1togat\u00e1sa sor\u00e1n elismerte, hogy az orsz\u00e1g medv\u00e9kben gazdag r\u00e9gi\u00f3iban komoly probl\u00e9m\u00e1t jelentenek a n\u00e9gyl\u00e1b\u00faak a hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a lakoss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra.","40":"T\u00f6bb vadk\u00e1r is t\u00f6rt\u00e9nt az elm\u00falt id\u0151szakban Udvarhelysz\u00e9ken, ezeket leggyakrabban medv\u00e9k \u00e9s vaddiszn\u00f3k okozz\u00e1k. A legut\u00f3bbi, medve \u00e1ltal okozott vadk\u00e1r m\u00falt h\u00e9t v\u00e9g\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt Zetelak\u00e1n, a k\u00e1r felm\u00e9r\u00e9s\u00e9t h\u00e9tf\u0151n m\u00e9g v\u00e9gezt\u00e9k. Borb\u00e9ly L\u00e1szl\u00f3 k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00e9s erd\u00e9szeti miniszter szombati l\u00e1togat\u00e1sa sor\u00e1n Gyergy\u00f3sz\u00e1rhegyen meg\u00edg\u00e9rte: ki fogj\u00e1k fizetni a k\u00e1rokat.","41":"Egyesek szerint j\u00f3indulat \u00e1ltal vez\u00e9relve, m\u00e1sok v\u00e9lem\u00e9nyek\u00e9nt csak rosszindulat miatt sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k el B\u00e1lv\u00e1nyosf\u00fcrd\u0151 kabal\u00e1j\u00e1t, a Muki n\u00e9vre hallgat\u00f3 medv\u00e9t. A Muki macinak bec\u00e9zett, h\u00e1romm\u00e1zs\u00e1s \u00e1llatnak imm\u00e1r a zernyesti medvemenhely az otthona.","42":"H\u00e1rom megye szakemberei fogtak \u00f6ssze a medv\u00e9k v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben: az eu-s  alapokb\u00f3l finansz\u00edrozott, h\u00e1rom \u00e9ves projekt Rom\u00e1nia legnagyobb  barnamedve-popul\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak megismer\u00e9s\u00e9t, meg\u0151rz\u00e9s\u00e9t t\u0171zte ki c\u00e9lul.","43":"N\u00e9pszer\u0171nek bizonyult a medv\u00e9k jelk\u00e9pes \u00f6r\u00f6kbefogad\u00e1s\u00e1t c\u00e9lz\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9s Rom\u00e1ni\u00e1ban, ahol b\u00e1rki p\u00e1rtfog\u00e1s\u00e1ba vehet egy p\u00e9ld\u00e1nyt Eur\u00f3pa legn\u00e9pesebb popul\u00e1ci\u00f3j\u00e1b\u00f3l. A Term\u00e9szetv\u00e9delmi Vil\u00e1galap (WWF) rom\u00e1niai szervezete \u00e1ltal egy h\u00f3nappal ezel\u0151tt \u00fatj\u00e1ra ind\u00edtott kamp\u00e1ny keret\u00e9ben imm\u00e1r 140, a K\u00e1rp\u00e1tokban \u00e9l\u0151 barnamedve tal\u00e1lt \u201e\u00f6r\u00f6kbe fogad\u00f3 sz\u00fcl\u0151kre\u201d, \u00e9s a programba eg\u00e9sz \u00e9vben be lehet kapcsol\u00f3dni.","44":"M\u00e1rcius 14-\u00e9n elkezd\u0151d\u00f6tt a Hargita megy\u00e9ben \u00e9l\u0151, szigor\u00faan v\u00e9dett vad\u00e1llatok \u00e1llom\u00e1ny\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9se a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val. Id\u00e9n kor\u00e1bban kezd\u0151d\u00f6tt a medv\u00e9k, farkasok, hi\u00fazok \u00e9s vadmacsk\u00e1k sz\u00e1mbav\u00e9tele.","45":"V\u00e9g\u00e9hez k\u00f6zeledik a Hargita megyei \u00e9ves vadsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s, a vad\u00e1szter\u00fcletek 70 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1n m\u00e1r felm\u00e9rt\u00e9k a szigor\u00faan v\u00e9dett vadak sz\u00e1m\u00e1t a szakemberek. A Life Ursus projekt r\u00e9szek\u00e9nt \u00faj vadsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1si m\u00f3dszerek bevezet\u00e9s\u00e9t tervezik, kamer\u00e1kkal, ad\u00f3vev\u0151kkel.","46":"Befogt\u00e1k \u00e9s \u00e1ttelep\u00edtett\u00e9k h\u00e9tf\u0151n \u00e9jjel a Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3, kuk\u00e1z\u00e1sb\u00f3l \u00e9l\u0151 medvecsal\u00e1dot. Az \u00e1llatokat a szomsz\u00e9dos Vrancea megy\u00e9be sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, ahol lakott ter\u00fclett\u0151l t\u00e1vol \u00e9lhetnek \u2013 mondta lapunknak Both J\u00f3zsef, a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g term\u00e9szetv\u00e9delmi oszt\u00e1ly\u00e1nak vezet\u0151je. ","47":"Medve t\u00e1madt egy erd\u0151vid\u00e9ki f\u00e9rfire, az anyamedve a Bar\u00f3t melletti erd\u0151kben rontott r\u00e1 az 50 \u00e9ves f\u00e9rfira, \u00e9s \u00f6sszemarcangolta a fels\u0151test\u00e9t. ","48":"H\u00e1rom erd\u0151vid\u00e9ki gazd\u00e1nak okoztak jelent\u0151s k\u00e1rokat a medv\u00e9k a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n H\u00e1romsz\u00e9ken. Sz\u00e1razajt\u00e1n 71 juhot puszt\u00edtott el egy medve a k\u00f6zs\u00e9g ter\u00fclet\u00e9n l\u00e9v\u0151 kar\u00e1mban, tizenegy \u00e1llat megsebes\u00fclt, \u00e9s nyolcat nem tal\u00e1ltak meg. A medve egy m\u00e1sik eszten\u00e1ra is megpr\u00f3b\u00e1lt bet\u00f6rni, de nem siker\u00fclt bejutnia, a falu sz\u00e9l\u00e9n m\u00e9hkapt\u00e1rokat tett t\u00f6nkre. ","49":"S\u00f6rs\u00e1trakat borogatott, t\u00e1borlak\u00f3kat \u00e1ztatott el pillanatok alatt a Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151re szerda este lecsap\u00f3 vihar. A t\u00e1borban a medve is tisztelet\u00e9t tette \u2013 a h\u00edvatlan l\u00e1togat\u00f3t a szem\u00e9tt\u00e1rol\u00f3 vonzotta. ","50":"Ak\u00e1rcsak az elm\u00falt hetekben, az elm\u00falt h\u00e9t v\u00e9g\u00e9n ism\u00e9t teh\u00e9nre t\u00e1madt a medve a Gyimesekben \u2013  meg is \u00f6lte az \u00e1llatot. Az illet\u00e9kes vad\u00e1szt\u00e1rsulat kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyekre v\u00e1r, de azok kiad\u00e1sa igen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyes.","51":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva hat\u00e1r\u00e1ban t\u00e1madt meg kedden kora d\u00e9lut\u00e1n egy 65 \u00e9ves f\u00e9rfit egy medve, de Gyergy\u00f3holl\u00f3ban is t\u00e1mad\u00e1s \u00e9rt egy p\u00e1sztort.","52":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva hat\u00e1r\u00e1ban t\u00e1madt meg kedden kora d\u00e9lut\u00e1n egy 65 \u00e9ves f\u00e9rfit egy medve, de Gyergy\u00f3holl\u00f3ban is t\u00e1mad\u00e1s \u00e9rt egy p\u00e1sztort.","53":"A kedden Cs\u00edkd\u00e1nfalva k\u00f6zel\u00e9ben egy horg\u00e1szt s\u00falyosan megsebes\u00edt\u0151 medve vad\u00e1szokra is r\u00e1t\u00e1madt. A polg\u00e1rmesteri hivatal falragaszokkal is figyelmezteti a falu als\u00f3 r\u00e9sz\u00e9n lak\u00f3kat, hogy vigy\u00e1zzanak, mert medve j\u00e1r  a hat\u00e1rban.","54":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1sok t\u00f6rt\u00e9ntek az elm\u00falt napokban Udvarhelysz\u00e9ken, az egyik mind\u00f6ssze n\u00e9h\u00e1ny kilom\u00e9terre att\u00f3l az ab\u00e1sfalvi helysz\u00ednt\u0151l, ahol szeptember m\u00e1sodik\u00e1n egy id\u0151s f\u00e9rfira rontott r\u00e1 a medve. Legut\u00f3bb h\u00e9tf\u0151n hajnalban, Homor\u00f3dszentp\u00e9teren egy k\u00f6zel \u00f6tsz\u00e1z kil\u00f3s tehenet \u00f6lt meg egy bocsos medve. A szarvasmarha borj\u00e1t m\u00e1r m\u00falt \u00e9vben felfalta a mancsos ragadoz\u00f3. A vad\u00e1szt\u00e1rsulat a kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyekre v\u00e1r, a vad\u00e1szati aleln\u00f6k szerint az...\t\t\t\t\t\t","55":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1sok t\u00f6rt\u00e9ntek az elm\u00falt napokban Udvarhelysz\u00e9ken, az egyik mind\u00f6ssze n\u00e9h\u00e1ny kilom\u00e9terre att\u00f3l az ab\u00e1sfalvi helysz\u00ednt\u0151l, ahol szeptember m\u00e1sodik\u00e1n egy id\u0151s f\u00e9rfira rontott r\u00e1 a medve. Legut\u00f3bb h\u00e9tf\u0151n hajnalban, Homor\u00f3dszentp\u00e9teren egy k\u00f6zel \u00f6tsz\u00e1z kil\u00f3s tehenet \u00f6lt meg egy bocsos medve. A szarvasmarha borj\u00e1t m\u00e1r m\u00falt \u00e9vben felfalta a mancsos ragadoz\u00f3. A vad\u00e1szt\u00e1rsulat a kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyekre v\u00e1r, a vad\u00e1szati aleln\u00f6k szerint az...\t\t\t\t\t\t","56":"Nem siker\u00fclt m\u00e9g puskav\u00e9gre kapni a Cs\u00edkd\u00e1nfalva k\u00f6zel\u00e9ben k\u00e9tszer is emberekre t\u00e1mad\u00f3 medv\u00e9t. A vad\u00e1szok tov\u00e1bbra is keresik az \u00e1llatot.","57":"Elkezd\u0151d\u00f6tt a medvevad\u00e1szati id\u00e9ny, az udvarhelysz\u00e9ki vad\u00e1szt\u00e1rsulatok \u00f6sszesen 16 medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re kaptak enged\u00e9lyt. Az Ab\u00e1sfalv\u00e1n emberre t\u00e1mad\u00f3 medv\u00e9re nem adott k\u00fcl\u00f6n kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt a szakminiszt\u00e9rium, pedig az illet\u00e9kes vad\u00e1szegyes\u00fclet adatai szerint majdnem t\u00edzszeres a t\u00falszaporulat.","58":"Medve, farkas, esetleg ding\u00f3 kutya vagy kutyaborz? Folynak a  tal\u00e1lgat\u00e1sok Gyergy\u00f3\u00fajfaluban a h\u00e1zi\u00e1llatokat puszt\u00edt\u00f3 vadr\u00f3l  (vadakr\u00f3l). Hogy a ding\u00f3 nem \u00e9ppen vid\u00e9k\u00fcnk\u00f6n honos, ez nem t\u00e1ntor\u00edt el  egyeseket az \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l, hisz mint a falubeliek mondj\u00e1k, az egyre  n\u00f6vekv\u0151 sz\u00e1mban felbukkan\u00f3 medv\u00e9k sem magukt\u00f3l vertek tany\u00e1t a k\u00f6rny\u00e9k  erd\u0151iben, hanem idetelep\u00edtett\u00e9k \u0151ket. T\u00e9ny viszont, hogy az alig t\u00f6bb  mint egy \u00e9ve t\u00f6rt\u00e9nt medvet\u00e1mad\u00e1s ut\u00e1n,...\t\t\t\t\t\t","59":"Juh\u00e1szkuty\u00e1kt\u00f3l riadhatott meg egy medve, s ezut\u00e1n bemenek\u00fclt... a v\u00e1rosba.","60":"Jelent\u0151sen megn\u0151tt a medvet\u00e1mad\u00e1sok sz\u00e1ma az ut\u00f3bbi id\u0151szakban Hargita  megy\u00e9ben, ez\u00e9rt az illet\u00e9kes szakhat\u00f3s\u00e1g nemr\u00e9g \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, r\u00e9szt vesz  egy olyan uni\u00f3s p\u00e1ly\u00e1zatban, amelynek c\u00e9lja, hogy megel\u0151zze a barnamedv\u00e9k  \u00e9s az emberek k\u00f6z\u00f6tti \u201ekonfliktusokat\u201d.","61":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s k\u00e9pvisel\u0151i a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n a budapesti Hungexp\u00f3n, majd pedig a bukaresti Romexpo turisztikai v\u00e1s\u00e1ron is ismertetik a helyi l\u00e1tnival\u00f3kat, a l\u00e1togat\u00f3vonz\u00f3 k\u00edn\u00e1latot.","62":"Az \u00fcnnep miatt az \u00e1tlagn\u00e1l esem\u00e9nyd\u00fasabb volt a hossz\u00fa h\u00e9tv\u00e9ge a Hargita Megyei Ment\u0151szolg\u00e1latn\u00e1l \u00e9s az udvarhelyi k\u00f3rh\u00e1z s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi oszt\u00e1ly\u00e1n, m\u00e9gis csendesebb volt az idei h\u00fasv\u00e9t, mint a kor\u00e1bbiak. A leggyakoribb eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi probl\u00e9m\u00e1k a m\u00e9rt\u00e9ktelen ev\u00e9shez \u00e9s iv\u00e1shoz k\u00f6thet\u0151k, de egy s\u00falyos medvet\u00e1mad\u00e1s is beker\u00fclt a m\u00falt heti ment\u0151s statisztik\u00e1ba.","63":"A Hargita megyei vad\u00e1szter\u00fcletek fel\u00e9n m\u00e1r elv\u00e9gezt\u00e9k a vadsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1st a szakemberek, a szigor\u00faan v\u00e9dett vadak \u00e1llom\u00e1ny\u00e1r\u00f3l m\u00e9g nincs pontos k\u00e9p\u00fck, de t\u00f6bb \u00e9rdekes megfigyel\u00e9st is tettek. Egyre t\u00f6bb medve telel a dombvid\u00e9ken, nem mennek fel a Hargit\u00e1ra, a farkasok \u00e9trendj\u00e9be pedig \u2013 k\u00f6nny\u0171 pr\u00e9da\u00e1llatk\u00e9nt \u2013 beker\u00fcltek a k\u00f3bor kuty\u00e1k.","64":"Fogs\u00e1gban nevelt medv\u00e9t sz\u00e1ll\u00edtottak p\u00e9nteken \u00c1rkosr\u00f3l a Brass\u00f3 megyei zernyesti Libearty medverezerv\u00e1tumba. K\u00e9t medvebocs tizenegy \u00e9vvel ezel\u0151tt ker\u00fclt egy \u00e1rkosi v\u00e1llalkoz\u00f3hoz, akkor egy hajt\u00f3vad\u00e1szat sor\u00e1n a r\u00e9m\u00fclt anyamedve elszaladt, h\u00e1trahagyva a bocsokat. ","65":"Medv\u00e9k, vaddiszn\u00f3k, de szarvasok is okoztak k\u00e1rokat az elm\u00falt hetekben Hargita megye t\u00f6bb telep\u00fcl\u00e9s\u00e9n is. A medv\u00e9k lovat \u00e9s tehenet \u00f6ltek, illetve m\u00e9hkapt\u00e1rokat tettek t\u00f6nkre, a vaddiszn\u00f3k a frissen el\u00fcltetett burgony\u00e1t vett\u00e9k c\u00e9lba, a szarvasok gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6s\u00f6kben okoztak k\u00e1rokat.","66":"K\u00f6nnyebb s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekkel sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k k\u00f3rh\u00e1zba kedden azt a 21 \u00e9ves hodgyai fiatalembert, akit Sz\u00e9kelyudvarhely k\u00f6zel\u00e9ben, a Budv\u00e1r-tet\u0151n sebes\u00edtett meg egy medve.","67":"Jimmy ut\u00e1n Jessyt is a zernyesti medverezerv\u00e1tumba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n \u2013 k\u00f6z\u00f6lte Liviu Cioineag, a rezerv\u00e1tum adminisztr\u00e1tora. A h\u00edm medv\u00e9t m\u00falt p\u00e9nteken vitt\u00e9k el \u00c1rkosr\u00f3l.","68":"Medve t\u00e1madt egy 16 \u00e9ves fiatalra egy Sz\u00e9kelyudvarhely k\u00f6zel\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 erd\u0151ben tegnap, az orvosok szerint az \u00e1ldozat k\u00f6nnyebb s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket szerzett, \u00e1llapota nem s\u00falyos. A fiatalember egy szek\u00e9r m\u00f6g\u00f6tt haladt, amikor a medve, k\u00e9t bocs\u00e1val egy\u00fctt megt\u00e1madta, k\u00e9s\u0151bb a szek\u00e9ren tart\u00f3zkod\u00f3 k\u00e9t f\u00e9rfi kiab\u00e1l\u00e1sa elijesztette az \u00e1llatokat.","69":"Befejez\u0151d\u00f6tt a szigor\u00faan v\u00e9dett vadak sz\u00e1m\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9se, az adatok szerint az optim\u00e1lisn\u00e1l k\u00e9tszer t\u00f6bb medve \u00e9l Hargita megy\u00e9ben. A sz\u00e1m\u00edt\u00e1s alapj\u00e1ul szolg\u00e1l\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3k viszont m\u00e1r legal\u00e1bb h\u00fasz\u00e9vesek, \u00edgy mindenekel\u0151tt az \u00e9l\u0151helyek eltart\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t kellene felm\u00e9rni ahhoz, hogy egy \u00e1tfog\u00f3 vadgazd\u00e1lkod\u00e1si strat\u00e9gi\u00e1t ki lehessen dolgozni. A medvepopul\u00e1ci\u00f3ban nem tud helyre\u00e1llni a term\u00e9szetes egyens\u00faly, ennek r\u00e9szben a tr\u00f3feavad\u00e1szat \u00e9s...\t\t\t\t\t\t","70":"K\u00e9t h\u00e9t leforg\u00e1sa alatt 60\u201370 ty\u00fakot, de nyulakat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyokat is \u00f6ltek a gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9k Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n, ez\u00e9rt a k\u00e1rosultak \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00e9r\u00e9s\u00e9re helysz\u00edni megfigyel\u00e9sbe kezdtek a Hargita \u00e9s Kov\u00e1szna megyei k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek Life Ursus projektben r\u00e9szt vev\u0151 szakemberei. A megfigyel\u00e9s eredm\u00e9nyei alapj\u00e1n d\u00f6ntenek majd a sz\u00fcks\u00e9ges int\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l, ezek a medv\u00e9k \u00e1ttelep\u00edt\u00e9s\u00e9t\u0151l kil\u00f6v\u00e9s\u00fckig terjedhetnek.","71":"B\u00e1r id\u00e9n a medve lett a Tusv\u00e1nyos kabal\u00e1ja, a szervez\u0151k azt \u00edg\u00e9rik, megold\u00f3dik a medveprobl\u00e9ma, s nem fogunk macikkal bulizni. M\u00e1s \u00fajdons\u00e1g is lesz a kedden kezd\u0151d\u0151 politikai-ifj\u00fas\u00e1gi fesztiv\u00e1lon: kicsit k\u00f6lt\u00f6zik a sz\u00ednpad, nevet kaptak az el\u0151ad\u00f3 s\u00e1trak, s meghonosodnak a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gtal\u00e1lkoz\u00f3k is a fell\u00e9p\u0151 zenekarokkal.","72":"M\u00e1r nem egy olyan eset t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Ab\u00e1sfalv\u00e1n a falu ter\u00fclet\u00e9n gar\u00e1zd\u00e1lkodott a medve. Tavaly egy emberre is r\u00e1t\u00e1madt a vad. Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n este b\u00e1r\u00e1nyokat puszt\u00edtott el a telep\u00fcl\u00e9s k\u00f6zpontj\u00e1ban, a helyiek alig tudt\u00e1k elkergetni. Agressz\u00edv viselked\u00e9se miatt az emberek rettegnek nemcsak Ab\u00e1sfalv\u00e1n, hanem a szomsz\u00e9dos Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalv\u00e1n is, ahova ugyancsak bej\u00e1r \u00e9s meg\u00f6li a h\u00e1zi \u00e1llatokat.","73":"M\u00e1r nem egy olyan eset t\u00f6rt\u00e9nt, hogy Ab\u00e1sfalv\u00e1n a falu ter\u00fclet\u00e9n gar\u00e1zd\u00e1lkodott a medve. Tavaly egy emberre is r\u00e1t\u00e1madt a vad. Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n este b\u00e1r\u00e1nyokat puszt\u00edtott el a telep\u00fcl\u00e9s k\u00f6zpontj\u00e1ban, a helyiek alig tudt\u00e1k elkergetni. Agressz\u00edv viselked\u00e9se miatt az emberek rettegnek nemcsak Ab\u00e1sfalv\u00e1n, hanem a szomsz\u00e9dos Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalv\u00e1n is, ahova ugyancsak bej\u00e1r \u00e9s meg\u00f6li a h\u00e1zi \u00e1llatokat.","74":"Beny\u00fajthatt\u00e1k k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1si ig\u00e9nyeiket az ab\u00e1sfalvi gazd\u00e1k, akiknek \u00e1llatait elpuszt\u00edtotta a medve. T\u00f6bben is jelentkeztek Homor\u00f3dszentm\u00e1rton polg\u00e1rmesteri hivatal\u00e1n\u00e1l ilyen c\u00e9llal, azonban nem mindenkinek t\u00e9r\u00edtik meg a vesztes\u00e9get.","75":"Beny\u00fajthatt\u00e1k k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1si ig\u00e9nyeiket az ab\u00e1sfalvi gazd\u00e1k, akiknek \u00e1llatait elpuszt\u00edtotta a medve. T\u00f6bben is jelentkeztek Homor\u00f3dszentm\u00e1rton polg\u00e1rmesteri hivatal\u00e1n\u00e1l ilyen c\u00e9llal, azonban nem mindenkinek t\u00e9r\u00edtik meg a vesztes\u00e9get.","76":"K\u00e9t f\u0151 ir\u00e1nyvonalat k\u00f6vetnek a ma kezd\u0151d\u0151, 23. B\u00e1lv\u00e1nyosi Ny\u00e1ri Szabadegyetem \u00e9s Di\u00e1kt\u00e1bor besz\u00e9lget\u00e9sei, a tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i rendezv\u00e9nyen emellett kultur\u00e1lis, gasztron\u00f3mia- \u00e9s sz\u00f3rakoztat\u00f3 programok is v\u00e1rj\u00e1k a r\u00e9sztvev\u0151ket. Jakab Attila f\u0151szervez\u0151 a Kr\u00f3nik\u00e1nak elmondta,  f\u0151k\u00e9nt a v\u00e1laszt\u00e1sokr\u00f3l, valamint a k\u00f6z\u00e9p-kelet-eur\u00f3pai r\u00e9gi\u00f3 EU-ban bet\u00f6lt\u00f6tt szerep\u00e9r\u0151l lesz sz\u00f3. ","77":"Egyre jobban bemer\u00e9szkednek a medv\u00e9k Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151 ter\u00fclet\u00e9re, a m\u00falt h\u00e9ten h\u00e1rom vad\u00e1llat ijesztett r\u00e1 egy p\u00e1rra a t\u00f6mbh\u00e1zak k\u00f6zvetlen k\u00f6zel\u00e9ben. A lak\u00f3k t\u00fcrelmetlen\u00fcl v\u00e1rnak egy v\u00e9gleges megold\u00e1sra, de a polg\u00e1rmester szerint t\u00fal \u00f6sszetett a k\u00e9rd\u00e9s ahhoz, hogy egyik napr\u00f3l a m\u00e1sikra eredm\u00e9nyt lehessen felmutatni.","78":"Egyre t\u00f6bb a vadk\u00e1r Hargita megy\u00e9ben, a medv\u00e9k \u2013 amelyek a legt\u00f6bb \u00e9s legnagyobb \u00e9rt\u00e9k\u0171 k\u00e1rokat okozz\u00e1k \u2013 esetenk\u00e9nt f\u00e9l tonn\u00e1n\u00e1l is nagyobb, vemhes tehenekre vagy anya\u00e1llatokra t\u00e1madnak r\u00e1.","79":"N\u00e9gy juhot, kecsk\u00e9ket, tehenet \u00e9s bivalyborj\u00fat puszt\u00edtott el egy medve az elm\u00falt h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n Homor\u00f3dalm\u00e1son. A gazd\u00e1k nem tudj\u00e1k elriasztani a vad\u00e1llatot, a faluban nem v\u00e1rj\u00e1k az est bek\u00f6sz\u00f6nt\u00e9t, ugyanis eg\u00e9sz \u00e9jjel \u0151rk\u00f6dni\u00fck kell a h\u00e1z k\u00f6r\u00fcl.","80":"A v\u00e1ros utc\u00e1in s\u00e9t\u00e1lt egy medve kedd hajnalban, minden bizonnyal t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k ut\u00e1n kutatott. A vad\u00e1llattal az Olt utc\u00e1ban tal\u00e1lkoztak a j\u00e1r\u0151r\u00f6z\u0151 rend\u0151r\u00f6k \u00e9s csend\u0151r\u00f6k. Az \u00e1llat egy t\u00f6mbh\u00e1z m\u00f6g\u00fcl bukkant el\u0151.","81":"Az elm\u00falt napokban t\u00f6bb sz\u00e9kelyf\u00f6ldi telep\u00fcl\u00e9sre is bel\u00e1togatott a medve. Keddre virrad\u00f3ra egyenesen Sepsiszentgy\u00f6rgy\u00f6t j\u00e1rta k\u00f6rbe, de mik\u00f6zben itt senkinek nem esett b\u00e1nt\u00f3d\u00e1sa, Udvarhelysz\u00e9ken az elm\u00falt id\u0151ben t\u00f6bb telep\u00fcl\u00e9sen is gar\u00e1zd\u00e1lkodott a nagyvad. A vad\u00e1szok azt mondj\u00e1k, kev\u00e9s a kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9ly.","82":"A medvepopul\u00e1ci\u00f3 l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1nak pontos \u00f6sszesz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s\u00e1ba fogtak a hat\u00f3s\u00e1gok az elm\u00falt napokban t\u00f6rt\u00e9nt t\u00e1mad\u00e1sok nyom\u00e1n.","83":"Fell\u00e9legezhetnek a Homor\u00f3d menti falvak lak\u00f3i, ugyanis t\u00f6bb napig tart\u00f3 lesben \u00e1ll\u00e1st k\u00f6vet\u0151en cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a vad\u00e1szoknak siker\u00fclt kil\u0151ni\u00fck a telep\u00fcl\u00e9seken gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 v\u00e9rmedv\u00e9t, amely az elm\u00falt h\u00f3napok sor\u00e1n legal\u00e1bb f\u00e9lsz\u00e1z juhot, szarvasmarh\u00e1t \u00e9s sert\u00e9st puszt\u00edtott el. A vad\u00e1llat az el\u0151z\u0151 napi lakom\u00e1ja helysz\u00edn\u00e9re, egy homor\u00f3dkem\u00e9nyfalvi gazdas\u00e1gba t\u00e9rt vissza, \u00edgy siker\u00fclt kil\u0151ni.","84":"Medve t\u00e1madt egy erd\u00e9szre az Arge\u015f megyei Corbeni telep\u00fcl\u00e9s k\u00f6zel\u00e9ben, az \u00e1llat a karj\u00e1n sebes\u00edtette meg a f\u00e9rfit. Az erd\u00e9sz t\u00e1rs\u00e1t is t\u00e1mad\u00e1s \u00e9rte, mik\u00f6zben seg\u00edteni pr\u00f3b\u00e1lt a sebes\u00fclt\u00f6n. A medv\u00e9t lel\u0151tt\u00e9k, a k\u00e9t f\u00e9rfi \u00e1llapota nem s\u00falyos.","85":"Siker\u00fclt kil\u0151ni\u00fck a vad\u00e1szoknak cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este a Homor\u00f3d menti falvakban h\u00f3napok \u00f3ta gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9t, amely kor\u00e1bban szinte minden \u00e9jszaka bet\u00f6rt a telep\u00fcl\u00e9sekre, Homor\u00f3dszentm\u00e1rton \u00e9s Homor\u00f3dalm\u00e1s k\u00f6zs\u00e9gben pedig f\u00e9lsz\u00e1z h\u00e1zi\u00e1llatot, sert\u00e9st, juhot \u00e9s tehenet puszt\u00edtott el.","86":"Siker\u00fclt kil\u0151ni\u00fck a vad\u00e1szoknak cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este a Homor\u00f3d menti falvakban h\u00f3napok \u00f3ta gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9t, amely kor\u00e1bban szinte minden \u00e9jszaka bet\u00f6rt a telep\u00fcl\u00e9sekre, Homor\u00f3dszentm\u00e1rton \u00e9s Homor\u00f3dalm\u00e1s k\u00f6zs\u00e9gben pedig f\u00e9lsz\u00e1z h\u00e1zi\u00e1llatot, sert\u00e9st, juhot \u00e9s tehenet puszt\u00edtott el.","87":"Szeptember 15-\u00e9n elkezd\u0151d\u00f6tt a medvevad\u00e1szati id\u00e9ny. A korm\u00e1ny kedden megjelent vonatkoz\u00f3 rendelete szerint a Hargita megyei vad\u00e1szt\u00e1rsulatok sz\u00e1m\u00e1ra j\u00f3v\u00e1hagyott keret \u00f6sszesen 44 medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t teszi lehet\u0151v\u00e9. Az utols\u00f3 vadsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1si adatok szerint mintegy 1200 medve \u00e9l Hargita megy\u00e9ben, egyes szakemberek szerint viszont a 800\u20131000 egyedsz\u00e1m a re\u00e1lisabb adat.","88":"\u00dajra h\u00e1zi\u00e1llatokra t\u00e1madt a medve H\u00e1romsz\u00e9ken. A nagyvad Nagybaconban egy tehenet \u00e9s egy diszn\u00f3t \u00f6lt meg, egy m\u00e1sik tehenet pedig s\u00falyosan megsebes\u00edtett. Simon Andr\u00e1s nagybaconi polg\u00e1rmester elmondta, a tavasz \u00f3ta ez a 37. medvet\u00e1mad\u00e1s az erd\u0151vid\u00e9ki k\u00f6zs\u00e9gben. ","89":"Az elm\u00falt h\u00e9ten magas l\u00e1z miatt h\u00edvt\u00e1k leggyakrabban a ment\u0151ket Hargita megy\u00e9ben, de medvet\u00e1mad\u00e1s is t\u00f6rt\u00e9nt. J\u00f3form\u00e1n alig kezd\u0151d\u00f6tt el a f\u0171t\u00e9sid\u00e9ny, m\u00e1ris megt\u00f6rt\u00e9nt az els\u0151 sz\u00e9n-monoxid-m\u00e9rgez\u00e9s.","90":"A marosv\u00e1s\u00e1rhelyi Milvus Csoport hosszabb t\u00e1v\u00fa programja keret\u00e9ben a barnamedv\u00e9t tanulm\u00e1nyozz\u00e1k k\u00e9t mintater\u00fcleten, a Ny\u00e1r\u00e1d \u00e9s Kis-K\u00fck\u00fcll\u0151 fels\u0151 vid\u00e9k\u00e9n, a Bekecs \u00f6vezet\u00e9ben, valamint a G\u00f6rg\u00e9nyi-havasokban.","91":"A tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i medvegondokkal kapcsolatban cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n kezd\u0151dnek a t\u00e1rgyal\u00e1sok a v\u00e1rosvezet\u00e9s, a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g \u00e9s az \u00e1llatok befog\u00e1s\u00e1val, elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1val foglalkoz\u00f3 Vrancea megyei rezerv\u00e1tum \u00e1llatv\u00e9d\u0151i k\u00f6z\u00f6tt.","92":"A kor\u00e1bbi \u00e9vekben tapasztaltn\u00e1l j\u00f3val t\u00f6bb medve nem vonult vissza barlangj\u00e1ba Udvarhelysz\u00e9ken, a t\u00e9li \u00e1lmot kihagyva a hideg id\u0151szakban is akt\u00edvan keresik a t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kot. A szokatlan jelens\u00e9get a vad\u00e1szt\u00e1rsulatokn\u00e1l is \u00e9szlelt\u00e9k.","93":"A sz\u00f3rv\u00e1nymagyars\u00e1g esetleges \u00e1ttelep\u00edt\u00e9s\u00e9nek gondolata, a sz\u00e9kelyz\u00e1szl\u00f3-\u00fcgy \u00e9s az auton\u00f3miat\u00fcntet\u00e9s tematiz\u00e1lta az SZKT szombati \u00fcl\u00e9s\u00e9t.","94":"Egy juh\u00e1szt meg\u00f6lt, egy m\u00e1sikat pedig s\u00falyosan megsebes\u00edtett egy medve vas\u00e1rnap este egy eszten\u00e1n B\u00e9lbor \u00e9s Sz\u00e9kpatak k\u00f6z\u00f6tt.","95":"Az id\u0151 felmeleged\u00e9s\u00e9vel megjelentek a ment\u0151s \u00f6sszes\u00edt\u00e9sekben a szezon\u00e1lis jelleg\u0171 panaszok, egy szem\u00e9lyhez dar\u00e1zscs\u00edp\u00e9s okozta allergi\u00e1s reakci\u00f3 miatt h\u00edvtak ment\u0151t, de k\u00edgy\u00f3mar\u00e1s \u00e9s medvet\u00e1mad\u00e1s is beker\u00fclt a seg\u00e9lyh\u00edv\u00e1sokr\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt nyilv\u00e1ntart\u00e1s\u00e1ba.","96":"Szombaton d\u00e9lut\u00e1n k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt ki az erd\u0151re egy esztena, \u00e9s m\u00e1r az els\u0151 este h\u00e1rom medve t\u00e1madt a juhokra. Egy f\u00e9rfit le\u00fct\u00f6tt, h\u00e1t\u00e1ba \u00e9s l\u00e1bsz\u00e1r\u00e1ba harapott a legnagyobbik. A juh\u00e1szok biztosak abban, hogy a vad\u00e1llatok miatt nem lesz nyugtuk a ny\u00e1ron.","97":"A szok\u00e1sosn\u00e1l t\u00f6bb testi s\u00e9rt\u00e9s helysz\u00edn\u00e9re riasztott\u00e1k a Hargita Megyei Ment\u0151szolg\u00e1latot m\u00falt h\u00e9ten, de medvet\u00e1mad\u00e1s is t\u00f6rt\u00e9nt a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n.","98":"Cs\u00edkszentkir\u00e1lyt\u00f3l eg\u00e9szen Cs\u00edkszentsimonig tart\u00f3, mez\u0151gazdas\u00e1gi ter\u00fcleteket v\u00e9d\u0151 villanyp\u00e1sztort telep\u00edtenek a vaddiszn\u00f3k \u00e9s a medv\u00e9k \u00e1ltal a term\u00e9sben okozott k\u00e1rok megel\u0151z\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.","99":"Cs\u00edkszentkir\u00e1lyt\u00f3l eg\u00e9szen Cs\u00edkszentsimonig tart\u00f3, mez\u0151gazdas\u00e1gi ter\u00fcleteket v\u00e9d\u0151 villanyp\u00e1sztort telep\u00edtenek a vaddiszn\u00f3k \u00e9s a medv\u00e9k \u00e1ltal a term\u00e9sben okozott k\u00e1rok megel\u0151z\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.","100":"A Pongr\u00e1c-tet\u0151 k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e9v\u0151, S\u00e1ndor Vencel f\u0151gazda ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa alatt \u00e1ll\u00f3 eszten\u00e1t medve t\u00e1madta meg. Egy tehenet \u00f6lt meg a vad, szerencs\u00e9re ember nem ker\u00fclt \u00fatj\u00e1ba \u2013 der\u00fclt ki a helysz\u00ednen.","101":"N\u00e9h\u00e1ny nap leforg\u00e1sa alatt k\u00e9t tehenet is meg\u00f6lt a medve Szentegyh\u00e1z\u00e1n, de egy harmadikra is r\u00e1t\u00e1madt. Azt felt\u00e9telezik, ugyanez a medve \u00f6lt meg k\u00e9t m\u00e1sik tehenet is K\u00e1poln\u00e1son. A gazd\u00e1k \u00e1llataikat, de \u00e9let\u00fcket is f\u00e9ltik.","102":"Mintegy hetven vadk\u00e1rjelent\u00e9st \u00f6sszes\u00edtett id\u00e9n a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g, a medv\u00e9k lovakat, teheneket, juhokat t\u00e9ptek sz\u00e9t, de gyakran ty\u00fakketrecekben is puszt\u00edtottak. Most a kukoricaf\u00f6ldek, majd a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6s\u00f6k k\u00f6vetkeznek.","103":"Kisvonatb\u00f3l figyelhetik ezut\u00e1n a zernyesti rezerv\u00e1tumban \u00e1polt medv\u00e9ket a turist\u00e1k, az int\u00e9zm\u00e9ny vezet\u0151s\u00e9ge \u00edgy pr\u00f3b\u00e1l kedv\u00e9be j\u00e1rni azoknak, akik k\u00e9ptelenek bej\u00e1rni a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9ny \u00e1ltaluk is l\u00e1togathat\u00f3, 2,5 hekt\u00e1ros ter\u00fclet\u00e9t.","104":"A t\u00f6meghiszt\u00e9ri\u00e1ba fullad\u00f3 hajcih\u0151nek megvannak a maga Buzg\u00f3 M\u00f3csingjai. Akik telefont ragadva k\u00e9jesen medv\u00e9t ki\u00e1ltanak, csak hogy \u00e9szrev\u00e9tess\u00e9k magukat.","105":"Ism\u00e9t nagy a vadk\u00e1r H\u00e1romsz\u00e9ken, ez\u00e9rt kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyekre \u201evad\u00e1sznak\u201d a ter\u00fcleti gondnokok. Az enged\u00e9lyeket a vad\u00e1szati turizmus fellend\u00edt\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1ln\u00e1k\u00a0\u2013 a gond csup\u00e1n az, hogy nagyon kev\u00e9s vaddiszn\u00f3 \u00e9s medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t hagyt\u00e1k j\u00f3v\u00e1.","106":"Majdnem sz\u00e1z alkalommal okoztak k\u00e1rokat id\u00e9n a medv\u00e9k Hargita megy\u00e9ben, leggyakrabban szarvasmarh\u00e1kat \u00f6ltek. Legut\u00f3bb L\u00f6v\u00e9t\u00e9n puszt\u00edtott el egy tin\u00f3t a vad, a pr\u00e9d\u00e1nak csak a fej\u00e9t hagyt\u00e1k meg a vad\u00e1llatok a k\u00e1rfelm\u00e9r\u0151k m\u00e1snapi ki\u00e9rkez\u00e9s\u00e9re.","107":"A v\u00e1rosk\u00f6zponthoz k\u00f6zel tal\u00e1lkozott egy medv\u00e9vel \u2013 \u00e1ll\u00edtja egy cs\u00edkszeredai f\u00e9rfi. Az eset november v\u00e9g\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, egy m\u00e1sik, hasonl\u00f3 bejelent\u00e9s a rend\u0151rs\u00e9ghez is \u00e9rkezett.","108":"Az idei \u00e9v folyam\u00e1n \u00f6sszesen tizenk\u00e9t esetben tal\u00e1ltak trichinella spiralisszal fert\u0151z\u00f6tt \u00e1llatot Maros megy\u00e9ben. Ebb\u0151l h\u00e9t esetben h\u00e1zi sert\u00e9sn\u00e9l, n\u00e9gyszer pedig medv\u00e9n\u00e9l \u00e9s egyszer vaddiszn\u00f3n\u00e1l.","109":"A medv\u00e9k okozt\u00e1k a legt\u00f6bb \u00e9s legnagyobb \u00f6ssz\u00e9rt\u00e9k\u0171 k\u00e1rt id\u00e9n a Hargita megyei gazdas\u00e1gokban, de a legjelent\u0151sebb puszt\u00edt\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 esetben egy h\u00e1romtag\u00fa farkasfalka huszonh\u00e9t juhot \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyt t\u00e9pett sz\u00e9t.","110":"Medvecsal\u00e1d tany\u00e1zott a Somostet\u0151n a napokban, \u00e1ll\u00edtott\u00e1k az ott s\u00e9t\u00e1l\u00f3k. A medv\u00e9k jelenl\u00e9te nem \u00fajdons\u00e1g, legal\u00e1bbis a szakembereknek nem, \u00e9s az, hogy a tavasz miatt kimer\u00e9szkednek az erd\u0151 sz\u00e9l\u00e9re, a term\u00e9szet rendje.","111":"Id\u00e9n kiss\u00e9 megk\u00e9sve kezd\u0151d\u00f6tt a szigor\u00faan v\u00e9dett vadak \u2013 medv\u00e9k, farkasok, hi\u00fazok \u00e9s vadmacsk\u00e1k \u2013 sz\u00e1m\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9s\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 terepmunka Hargita megy\u00e9ben, de a vad\u00e1szter\u00fcletek fel\u00e9t m\u00e1r bej\u00e1rt\u00e1k a becsl\u00e9st v\u00e9gz\u0151 szakembercsoportok.","112":"Elhagyta a n\u0151st\u00e9ny medve \u00e9s h\u00e1rom bocsa a sz\u00e1mukra Homor\u00f3df\u00fcrd\u0151n elker\u00edtett erd\u0151s r\u00e9szt. B\u00e1r a lakott ter\u00fclet k\u00f6zel\u00e9b\u0151l elv\u00e1ndoroltak, az illet\u00e9kesek tov\u00e1bbra is \u00f3vatoss\u00e1gra intik az arra j\u00e1r\u00f3kat.","113":"Szerd\u00e1n nagy er\u0151kkel f\u00e9s\u00fclt\u00e9k \u00e1t a marosv\u00e1s\u00e1rhelyi Somostet\u0151 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t, ugyanis elterjedt a h\u00edr, hogy egy anyamedv\u00e9t l\u00e1ttak a k\u00f6rny\u00e9ken, amely k\u00e9t bocs\u00e1val egy\u00fctt s\u00e9t\u00e1lt az erd\u0151ben.","114":"Befejez\u0151d\u00f6tt a Hargita megy\u00e9ben \u00e9l\u0151, szigor\u00faan v\u00e9dett vadpopul\u00e1ci\u00f3k \u00e9ves becsl\u00e9se: a felm\u00e9r\u00e9s \u00f6sszes\u00edt\u00e9se azt mutatja, hogy az elm\u00falt \u00e9vi adatokhoz k\u00e9pest nincs sz\u00e1mottev\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1s a medv\u00e9k, farkasok, hi\u00fazok \u00e9s vadmacsk\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ban.\u00a0","115":"Befejez\u0151d\u00f6tt a Hargita megy\u00e9ben \u00e9l\u0151, szigor\u00faan v\u00e9dett vadpopul\u00e1ci\u00f3k \u00e9ves becsl\u00e9se, a felm\u00e9r\u00e9s \u00f6sszes\u00edt\u00e9se azt mutatja, hogy az elm\u00falt \u00e9vi adatokhoz k\u00e9pest nincs sz\u00e1mottev\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1s a medv\u00e9k, farkasok, hi\u00fazok \u00e9s vadmacsk\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ban.","116":"Kilenc medve j\u00e1r be rendszeresen Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151re, a helybeliek \u00e9s a turist\u00e1k a biztons\u00e1guk\u00e9rt agg\u00f3dnak, ez\u00e9rt a nagyvadak befog\u00e1s\u00e1t \u00e9s elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00e9rt\u00e9k a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumt\u00f3l.","117":"Kilenc medve j\u00e1r be rendszeresen Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151re, a helybeliek \u00e9s a turist\u00e1k a biztons\u00e1guk\u00e9rt agg\u00f3dnak, ez\u00e9rt a nagyvadak befog\u00e1s\u00e1t \u00e9s elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00e9rt\u00e9k a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumt\u00f3l.","118":"Kilenc medve j\u00e1r be rendszeresen Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151re, a helybeliek \u00e9s a turist\u00e1k a biztons\u00e1guk\u00e9rt agg\u00f3dnak, ez\u00e9rt a nagyvadak befog\u00e1s\u00e1t \u00e9s elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00e9rt\u00e9k a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumt\u00f3l.","119":"Kilenc medve j\u00e1r be rendszeresen Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151re, a helybeliek \u00e9s a turist\u00e1k a biztons\u00e1guk\u00e9rt agg\u00f3dnak, ez\u00e9rt a nagyvadak befog\u00e1s\u00e1t \u00e9s elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00e9rt\u00e9k a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumt\u00f3l.","120":"H\u00e1rom \u00e1rv\u00e1n maradt szerbiai medvebocsot hozott az \u00e1rva bocsok sz\u00e9kelyf\u00f6ldi rezerv\u00e1tum\u00e1ba a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyt m\u0171k\u00f6dtet\u0151 N\u00e9gy Mancs (Vier Pfoten) \u00e1llatv\u00e9d\u0151 egyes\u00fclet.","121":"Apa \u00e9s k\u00e9t fia \u00e9p b\u0151rrel \u00faszta meg a medv\u00e9s tal\u00e1lkoz\u00e1st. A bocs\u00e1t v\u00e9d\u0151 barna bund\u00e1s \u201ecsak\u201d megijesztette a Bakt\u00e1n gomb\u00e1sz\u00f3kat. Hogy minek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 a tal\u00e1lkoz\u00e1s szerencs\u00e9s kimenetele, azt m\u00e1sk\u00e9nt l\u00e1tj\u00e1k a r\u00e9sztvev\u0151k, \u00e9s m\u00e1sk\u00e9nt a szakember.","122":"K\u00f6telez\u0151v\u00e9 teszik az elejtett, vagy elhullottan tal\u00e1lt vadak \u00e1llat-eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi laborat\u00f3riumi vizsg\u00e1lat\u00e1t a j\u00e1rv\u00e1nyos betegs\u00e9gek visszaszor\u00edt\u00e1sa v\u00e9gett. Ugyanakkor nem lehet tudni, hogy id\u00e9n h\u00e1ny medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t enged\u00e9lyezik Maros megy\u00e9ben.","123":"Napok k\u00e9rd\u00e9se, hogy elfogj\u00e1k \u00e9s a ratosnyai erd\u0151be sz\u00e1ll\u00edts\u00e1k a marosv\u00e1s\u00e1rhelyi Somostet\u0151n est\u00e9nk\u00e9nt kuk\u00e1z\u00f3 medv\u00e9t \u2013 nyilatkozta a Sz\u00e9kelyhonnak a megyei vad\u00e1szegyes\u00fclet igazgat\u00f3ja, Emil Muic\u0103.","124":"Miut\u00e1n kor\u00e1bban k\u00e9t helyb\u00e9li m\u00e9h\u00e9sz kapt\u00e1rait fosztogatta, a medve szombaton egy szolokmai gazda diszn\u00f3j\u00e1t vitte el. Nem az els\u0151 eset a faluban, hogy r\u00e1t\u00e1mad a port\u00e1kra, a k\u00f6rny\u00e9ken is gyakoriak az ilyen esetek.","125":"Siker\u00fclt ketrecbe z\u00e1rniuk a Maros megyei vad\u00e1szegyes\u00fclet tagjainak h\u00e9tf\u0151re virrad\u00f3 \u00e9jszaka azt a fiatal medv\u00e9t, amely h\u00e1rom hete rendszeresen ell\u00e1togatott a somostet\u0151i j\u00e1tsz\u00f3t\u00e9rre.\u00a0","126":"El\u0151bb a vasl\u00e1biakat h\u00e1borgatta, egy ideje viszont m\u00e1r a Marosf\u0151n lak\u00f3k is rettegnek a medv\u00e9t\u0151l. A k\u00e9t faluban egy h\u00f3nap alatt t\u00f6bb t\u00edz gazdas\u00e1gban tett k\u00e1rt, k\u00f6zel \u00f6tsz\u00e1z \u00e1llatot puszt\u00edtott el.","127":"El\u0151bb a vasl\u00e1biakat h\u00e1borgatta, egy ideje viszont m\u00e1r a Marosf\u0151n lak\u00f3k is rettegnek a medv\u00e9t\u0151l. A k\u00e9t faluban egy h\u00f3nap alatt t\u00f6bb t\u00edz gazdas\u00e1gban tett k\u00e1rt, k\u00f6zel \u00f6tsz\u00e1z \u00e1llatot puszt\u00edtott el.","128":"A sz\u00e9kelyudvarhelyi k\u00f3rh\u00e1zban kezelik azt az iv\u00f3i f\u00e9rfit, akire m\u00falt h\u00e9ten t\u00e1madt r\u00e1 egy bocsos medve. Noha a medvet\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l az \u00e9rintett int\u00e9zm\u00e9nyek szinte mindegyik\u00e9n\u00e9l tudnak, az eset r\u00e9szletei egyel\u0151re nem ismertek.","129":"A sz\u00e9kelyudvarhelyi k\u00f3rh\u00e1zban kezelik azt az iv\u00f3i f\u00e9rfit, akire m\u00falt h\u00e9ten t\u00e1madt r\u00e1 egy bocsos medve. Noha a medvet\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l az \u00e9rintett int\u00e9zm\u00e9nyek szinte mindegyik\u00e9n\u00e9l tudnak, az eset r\u00e9szletei egyel\u0151re nem ismertek.","130":"N\u00e9h\u00e1ny idei kor\u00e1bban a megy\u00e9ben megt\u00f6rt\u00e9nt eset ut\u00e1n a napokban ism\u00e9t \u00e1llatokra t\u00e1madt egy medve Ny\u00e1r\u00e1dment\u00e9n.","131":"A Dr. Fogoly\u00e1n Krist\u00f3f Megyei K\u00f3rh\u00e1z S\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi Oszt\u00e1ly\u00e1n szombaton egy medvet\u00e1mad\u00e1s \u00e1ldozat\u00e1t l\u00e1tt\u00e1k el, s\u00e9r\u00fcl\u00e9sei nem \u00e9letvesz\u00e9lyesek \u2013 sz\u00e1molt be az int\u00e9zm\u00e9ny sz\u00f3viv\u0151je.","132":"Paradigmav\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g a medvet\u00e9m\u00e1ban, \u00faj jogszab\u00e1lyokra van sz\u00fcks\u00e9g az egyre gyakoribb vadk\u00e1rok megf\u00e9kez\u00e9s\u00e9re \u2013 jelentette ki Korodi Attila k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszter azt k\u00f6vet\u0151en, hogy szakemberekkel egyeztetett a m\u00falt h\u00e9ten.","133":"Meghaladta a sz\u00e1zat az id\u00e9n hivatalosan feljegyzett vadk\u00e1rok sz\u00e1ma Hargita megy\u00e9ben. Tov\u00e1bbra is a megy\u00e9ben \u00e9l\u0151 medv\u00e9k, a vaddiszn\u00f3k \u00e9s a farkasok okozz\u00e1k a legt\u00f6bb \u00e9s legnagyobb \u00e9rt\u00e9k\u0171 k\u00e1rt.","134":"A takarm\u00e1nyn\u00f6v\u00e9nyek \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6k \u00e9r\u00e9s\u00e9hez k\u00f6zeledve n\u00f6vekedni kezdett a vadk\u00e1rok sz\u00e1ma Hargita megy\u00e9ben, de egyel\u0151re a medv\u00e9k \u00e1ltal elpuszt\u00edtott haszon\u00e1llatok jelentik a leggyakoribb k\u00e1rokat. A k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s lass\u00fa.","135":"Medvet\u00e9m\u00e1ban paradigmav\u00e1lt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g \u2013 mondja Korodi Attila k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszter, aki a medv\u00e9k viselked\u00e9s\u00e9t ismer\u0151 szakemberekkel egyeztetett a m\u00falt h\u00e9ten. M\u00e1r el\u0151re tudja, hogy rengeteg konfliktusa sz\u00e1rmazhat a medvek\u00e9rd\u00e9s boncolgat\u00e1s\u00e1b\u00f3l.","136":"T\u00f6bb olvas\u00f3nk is felh\u00edvta figyelm\u00fcnket, hogy olyan telep\u00fcl\u00e9seken is tal\u00e1lkoztak \u2013 emberekt\u0151l egy\u00e1ltal\u00e1n nem tart\u00f3 \u2013 medv\u00e9kkel, ahol eddig nem igen ad\u00f3dott erre alkalmuk.","137":"A telep\u00fcl\u00e9sekhez k\u00f6zel es\u0151 kukoric\u00e1sok mellett egyre t\u00f6bb cs\u00edksz\u00e9ki k\u00f6zs\u00e9gben rendszeresen t\u0171nnek fel a medv\u00e9k az ut\u00f3bbi id\u0151szakban, nemcsak \u00e9jszaka, hanem nappal is. A szakemberek szerint nem \u00e1rt az \u00f3vatoss\u00e1g, mivel a vadak vesz\u00e9lyt \u00e9rezve t\u00e1madhatnak.","138":"Egy t\u00edzezer lejt \u00e9r\u0151 tehenet \u00f6lt meg a medve p\u00e1r nappal ezel\u0151tt Remet\u00e9n. Az eset sajnos nem egyedi, a gazd\u00e1k sz\u00e1m\u00edt\u00e1sai szerint csak id\u00e9n t\u00f6bb mint h\u00fasz medvet\u00e1mad\u00e1snak estek \u00e1ldozat\u00e1v\u00e1 remeteiek \u00e1llatai. A panaszok sora hossz\u00fa.","139":"Nem tudunk mit kezdeni a medv\u00e9kkel. Az is lehet, hogy tehetetlenek vagyunk vel\u00fck szemben, hiszen ez egy nemzetk\u00f6zi jelleg\u0171 probl\u00e9ma.","140":"Nagyszab\u00e1s\u00fa akci\u00f3tervet dolgoz ki, \u00e9s bocs\u00e1t k\u00f6zvit\u00e1ra a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium, hogy megold\u00e1sokat tal\u00e1ljon a telep\u00fcl\u00e9seken gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9k \u00e1ltal okozott egyre s\u00falyosbod\u00f3 helyzetre.","141":"Nagyszab\u00e1s\u00fa akci\u00f3tervet dolgoz ki, \u00e9s bocs\u00e1t k\u00f6zvit\u00e1ra a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium, hogy megold\u00e1sokat tal\u00e1ljon a telep\u00fcl\u00e9seken gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9k \u00e1ltal okozott egyre s\u00falyosbod\u00f3 helyzetre.","142":"Nagyszab\u00e1s\u00fa akci\u00f3tervet dolgoz ki, \u00e9s bocs\u00e1t k\u00f6zvit\u00e1ra a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium, hogy megold\u00e1sokat tal\u00e1ljon a telep\u00fcl\u00e9seken gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9k \u00e1ltal okozott egyre s\u00falyosbod\u00f3 helyzetre.","143":"Nagyszab\u00e1s\u00fa akci\u00f3tervet dolgoz ki, \u00e9s bocs\u00e1t k\u00f6zvit\u00e1ra a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium, hogy megold\u00e1sokat tal\u00e1ljon a telep\u00fcl\u00e9seken gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9k \u00e1ltal okozott egyre s\u00falyosbod\u00f3 helyzetre.","144":"Ment\u0151 vitte a sz\u00e9kelykereszt\u00fari k\u00f3rh\u00e1zba, majd onnan a sz\u00e9kelyudvarhelyi v\u00e1rosi k\u00f3rh\u00e1zba azt a p\u00e1sztort, akire szerd\u00e1n d\u00e9lut\u00e1n t\u00e1madt r\u00e1 egy medve Sz\u00e9kelykereszt\u00far k\u00f6zel\u00e9ben.","145":"Ment\u0151 vitte a sz\u00e9kelykereszt\u00fari k\u00f3rh\u00e1zba, majd onnan a sz\u00e9kelyudvarhelyi v\u00e1rosi k\u00f3rh\u00e1zba azt a p\u00e1sztort, akire szerd\u00e1n d\u00e9lut\u00e1n t\u00e1madt r\u00e1 egy medve Sz\u00e9kelykereszt\u00far k\u00f6zel\u00e9ben.","146":"Arr\u00f3l, hogy milyen k\u00e1rokat okoztak a vad\u00e1llatok, f\u0151k\u00e9nt a medv\u00e9k az idei \u00e9vben Maros megye falusi gazdas\u00e1gaiban, m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r cikkezt\u00fcnk. A k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszter most konkr\u00e9t sz\u00e1mokat adott meg a k\u00e1rokat okoz\u00f3 \u00e9s vesz\u00e9lyes vadak kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re.","147":"Az ut\u00f3bbi id\u0151szak esem\u00e9nyei miatt a medv\u00e9k ellen fordult a k\u00f6zhangulat, \u00e9s ez vesz\u00e9lyekkel j\u00e1r \u2013 hangzott el azon a cs\u00edkszeredai sajt\u00f3besz\u00e9lget\u00e9sen, amelyen biol\u00f3gusok, term\u00e9szetv\u00e9d\u0151k \u00e9s k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi szakemberek vettek r\u00e9szt.","148":"K\u00f6zel 200 ezer lej \u00e9rt\u00e9kben fizettek ki k\u00e1rp\u00f3tl\u00e1st nagyvadak, p\u00e9ld\u00e1ul medve vagy farkas \u00e1ltal a mez\u0151gazdas\u00e1gi term\u00e9nyekben, valamint a h\u00e1zi\u00e1llat-\u00e1llom\u00e1nyokban okozott k\u00e1rok\u00e9rt okt\u00f3ber v\u00e9g\u00e9ig H\u00e1romsz\u00e9ken.","149":"H\u00edrad\u00f3k elengedhetetlen tud\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt a vadk\u00e1r. A t\u00falszaporodott \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyi h\u00e1tt\u00e9rrel v\u00e9dett barnamedve m\u00e1r nem csak h\u00e1zi\u00e1llatokat, hanem embereket is megt\u00e1mad a K\u00e1rp\u00e1tok lejt\u0151in.","150":"N\u0151tt a feljegyzett vadk\u00e1rok sz\u00e1ma id\u00e9n Hargita megy\u00e9ben, \u00e1m a szakemberek szerint nem a k\u00e1resetek sz\u00e1ma n\u0151tt meg jelent\u0151sen, hanem kevesebb eset maradt bejelentetlen\u00fcl a tavalyiakhoz k\u00e9pest. A k\u00e1rok t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t\u00a0id\u00e9n is\u00a0medv\u00e9k okozt\u00e1k.","151":"\u00d6sszes\u00edti a megyei \u00e1llateg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi igazgat\u00f3s\u00e1g a tavaly elv\u00e9gzett trichinella-vizsg\u00e1latokr\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt jelent\u00e9seket. H\u00e1zisert\u00e9sben nem, de t\u00f6bb vaddiszn\u00f3 \u00e9s medve h\u00fas\u00e1ban is kimutatt\u00e1k a f\u00e9reg jelenl\u00e9t\u00e9t.","152":"Megt\u00e1madott \u00e9s s\u00falyosan megsebes\u00edtett egy 47 \u00e9ves helyb\u00e9li asszonyt egy medve a G\u00f6demesterh\u00e1z\u00e1hoz tartoz\u00f3 Csobot\u00e1ny falu melletti egyik mag\u00e1ntulajdon\u00fa erd\u0151ben szombaton.","153":"A h\u00e9ten elkezd\u0151dik a Hargita megy\u00e9ben \u00e9l\u0151 szigor\u00faan v\u00e9dett vadak sz\u00e1m\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9se. A medv\u00e9ket, farkasokat, hi\u00fazokat \u00e9s vadmacsk\u00e1kat els\u0151k\u00e9nt Udvarhelysz\u00e9ken sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1k meg a szakemberek, majd haladnak Cs\u00edksz\u00e9k fel\u00e9.","154":"A h\u00e9ten elkezd\u0151dik a Hargita megy\u00e9ben \u00e9l\u0151 szigor\u00faan v\u00e9dett vadak sz\u00e1m\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9se. A medv\u00e9ket, farkasokat, hi\u00fazokat \u00e9s vadmacsk\u00e1kat els\u0151k\u00e9nt Udvarhelysz\u00e9ken sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1k meg a szakemberek, majd haladnak Cs\u00edksz\u00e9k fel\u00e9.","155":"A vas\u00e1rnapra virrad\u00f3 hajnalban az Erd\u0151szentgy\u00f6rgyh\u00f6z tartoz\u00f3 L\u00f3c faluban egy medve egy helyb\u00e9li lakos diszn\u00f3\u00f3l\u00e1ba hatolt be, ahol t\u00f6bb mangalic\u00e1t is meg\u00f6lt.","156":"Megkapta a k\u00f6zponti utas\u00edt\u00e1st az \u00e9ves vadsz\u00e1mbecsl\u00e9s megkezd\u00e9s\u00e9re a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g, \u00edgy a h\u00e9ten elkezd\u0151dik a megye vad\u00e1szter\u00fcletein a szigor\u00faan v\u00e9dett vadak \u2013 medv\u00e9k, farkasok, hi\u00fazok \u00e9s vadmacsk\u00e1k \u2013 popul\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9se.","157":"K\u00f3rh\u00e1zban \u00e1polj\u00e1k azt a k\u00e9t fiatalt, akiket Sz\u00e1razajt\u00e1n t\u00e1madott meg egy medve m\u00e9g m\u00falt szerd\u00e1n. S\u00e9r\u00fcl\u00e9seik nem \u00e9letvesz\u00e9lyesek.","158":"A term\u00e9szetj\u00e1r\u00f3k folyamatosan panaszkodnak, hogy a r\u00e1juk t\u00e1mad\u00f3 ebek miatt r\u00e9m\u00e1lomm\u00e1 v\u00e1lt a kikapcsol\u00f3d\u00e1sra sz\u00e1nt szabadid\u0151s program, m\u00edg a juh\u00e1szok \u00fagy gondolj\u00e1k: ha megjelenik a medve az eszten\u00e1n, sz\u00fcks\u00e9g van a kuty\u00e1kra.","159":"Medve t\u00e1madt meg egy teh\u00e9ncsord\u00e1t Pottyond k\u00f6zel\u00e9ben cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kre virrad\u00f3ra. H\u00e1rom haszon\u00e1llat megs\u00e9r\u00fclt, egy pedig a t\u00e1mad\u00e1s sor\u00e1n elpusztult. A gazd\u00e1ik elind\u00edtott\u00e1k a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st, de a helyiek tov\u00e1bbi t\u00e1mad\u00e1sokt\u00f3l tartanak.","160":"Vaddiszn\u00f3k okoztak jelent\u0151s k\u00e1rt egy cs\u00edkszentgy\u00f6rgyi gazd\u00e1nak: a Kotorm\u00e1ny melletti sil\u00f3kukoric\u00e1val bevetett 92 \u00e1ras ter\u00fclet\u00e9b\u0151l k\u00f6zel 80 \u00e1rat t\u00f6nkretettek. Hargita megy\u00e9ben id\u00e9n eddig kilenc vadk\u00e1rt jelentettek be, azok t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t medve okozta.","161":"Nincs \u00e9letvesz\u00e9lyben, \u00e9s nincsenek nagyon s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9sei annak a 28 \u00e9ves felcs\u00edki n\u0151nek, akit vas\u00e1rnap \u00e9rt medvet\u00e1mad\u00e1s Cs\u00edkr\u00e1kos k\u00f6zel\u00e9ben.","162":"Medve sebes\u00edtett meg h\u00e9tf\u0151n egy p\u00e1sztort a Hargita megyei Cs\u00edkd\u00e1nfalva k\u00f6zel\u00e9ben. A Sz\u00e9kelyhon k\u00f6zl\u00e9se szerint az 53 \u00e9ves p\u00e1sztor k\u00f6nnyebb s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket szerzett a medv\u00e9vel val\u00f3 k\u00fczdelem sor\u00e1n; a karj\u00e1n, a v\u00e1ll\u00e1n \u00e9s a fej\u00e9n \u00e9rt\u00e9k karmol\u00e1sok, harap\u00e1sok.","163":"Hat\u00e9konyabb k\u00e1rmegel\u0151z\u00e9st, a medv\u00e9k okozta k\u00e1rok megt\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00e9t, a medve\u00e1llom\u00e1ny menedzsmentj\u00e9t szorgalmazza t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az a beadv\u00e1ny, amelyet T\u00e1nczos Barna szen\u00e1tor \u00e9s Korodi Attila parlamenti k\u00e9pvisel\u0151 ny\u00fajt be a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumba.","164":"Kevesebb vadk\u00e1rt jegyeztek fel az els\u0151 f\u00e9l\u00e9vben Hargita megy\u00e9ben, tavalyhoz k\u00e9pest. Azt viszont nem tudni, hogy val\u00f3ban cs\u00f6kkent-e az ilyen jelleg\u0171 k\u00e1rok sz\u00e1ma, vagy a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyes k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s miatt kevesebben jelentik az eseteket.","165":"Ker\u00edt\u00e9seket tett t\u00f6nkre, \u00e9s t\u00f6bb kuty\u00e1t meg\u00f6lt egy medve Cs\u00edkszentmih\u00e1lyon, illetve a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 Ajn\u00e1d telep\u00fcl\u00e9sen. A lak\u00f3kat megd\u00f6bbentett\u00e9k a t\u00f6rt\u00e9ntek, a polg\u00e1rmesteri hivatal kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9ly\u00e9rt folyamodott \u2013 sz\u00e1mol be a Cs\u00edki H\u00edrlap.","166":"Egy 13 \u00e9ves fi\u00fat t\u00e1madt meg a medve Orotva k\u00f6zel\u00e9ben. A Hargita Megyei Ment\u0151szolg\u00e1lat illet\u00e9kese szerint a vad\u00e1llat a fi\u00fa combj\u00e1ba \u00e9s h\u00e1t\u00e1ba mart bele. A s\u00e9r\u00fclt sokkos \u00e1llapotban ker\u00fclt a gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si k\u00f3rh\u00e1zba.","167":"Egy 13 \u00e9ves fi\u00fat t\u00e1madt meg a medve Orotva k\u00f6zel\u00e9ben. A Hargita Megyei Ment\u0151szolg\u00e1lat illet\u00e9kese szerint a vad\u00e1llat a fi\u00fa combj\u00e1ba \u00e9s h\u00e1t\u00e1ba mart bele. A s\u00e9r\u00fclt sokkos \u00e1llapotban ker\u00fclt a gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si k\u00f3rh\u00e1zba.","168":"Ism\u00e9t kuty\u00e1kat t\u00e9pett sz\u00e9t egy medve, ez\u00fattal a Cs\u00edkszentl\u00e9lek k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 Fit\u00f3don. Az els\u0151 medvet\u00e1mad\u00e1s vas\u00e1rnap hajnalban t\u00f6rt\u00e9nt, amikor a vad\u00e1llat bet\u00f6rt az erd\u0151 alatti egyik udvarra, ahol sz\u00e9tmarcangolta a l\u00e1ncra k\u00f6t\u00f6tt bern\u00e1thegyi kuty\u00e1t.","169":"Egy 42 \u00e9ves f\u00e9rfira \u00e9s egy 13 \u00e9ves gyermekre t\u00e1madt r\u00e1 vas\u00e1rnap a medve a Kolozs megyei B\u00e1lv\u00e1nyosv\u00e1ralja k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 B\u00e1tony falu k\u00f6zel\u00e9ben.\u00a0","170":"A medvet\u00e1mad\u00e1sok megel\u0151z\u00e9se kapcs\u00e1n hangzottak el konkr\u00e9t javaslatok a Hargita megyei prefektusi koll\u00e9gium h\u00e9tf\u0151i \u00fcl\u00e9s\u00e9n \u2013 jelezte a megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat sajt\u00f3szolg\u00e1lata.","171":"\u00dajra felvetette a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi medvet\u00e1mad\u00e1sok \u00fcgy\u00e9t Borboly Csaba, Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak eln\u00f6ke h\u00e9tf\u0151n Br\u00fcszszelben, a R\u00e9gi\u00f3k Bizotts\u00e1ga (RB) k\u00f6rnyezetv\u00e9delem, \u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1s \u00e9s energia\u00fcgy (ENVE) szakbizotts\u00e1g\u00e1nak \u00fcl\u00e9s\u00e9n.","172":"N\u00e9zz\u00fcnk bele a medve sz\u00e1j\u00e1ba c\u00edmmel tettek k\u00f6zz\u00e9 videok\u00f6zvet\u00edt\u00e9st egy hargitai medv\u00e9r\u0151l az Ustream.tv oldalon. Az \u00e9jszaka k\u00e9sz\u00fclt felv\u00e9telen az is l\u00e1tszik, amint a mack\u00f3 \u00e9ppen a kamer\u00e1t k\u00f3stolgatja.","173":"Rom\u00e1nia els\u0151 pl\u00fcssmack\u00f3m\u00fazeuma l\u00e1togathat\u00f3 a Brass\u00f3 megyei Zernyesten, a t\u00e1rlatot a helyi medverezerv\u00e1tum megalakul\u00e1s\u00e1nak 10 \u00e9ves jubileuma alkalm\u00e1b\u00f3l nyitott\u00e1k meg a h\u00f3nap k\u00f6zep\u00e9n.","174":"A medv\u00e9k helyzet\u00e9r\u0151l k\u00e9sz\u00edtett infografik\u00e1kat Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak Elemz\u0151 Csoportja.. Egy tanulm\u00e1ny szerint Hargita megy\u00e9ben 340 lenne a medv\u00e9k optim\u00e1lis sz\u00e1ma, ezzel szemben a vad\u00e1szt\u00e1rsulatok becsl\u00e9sei szerint enn\u00e9l 1010-zel t\u00f6bb egyed \u00e9l.","175":"Van, aki \u00fagy gondolja, egyszer \u00e9l, \u00e9s ebb\u0151l az \u00e9letb\u0151l nem maradhat ki a Gyilkos-t\u00f3hoz l\u00e1togat\u00e1s \u2013 ilyen tapasztalatokkal t\u00e9rt haza a budapesti Utaz\u00e1si ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sr\u00f3l a Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si Turisztikai Inform\u00e1ci\u00f3s Iroda munkat\u00e1rsa, Rusu R\u00f3bert.","176":"Szeben megy\u00e9ben medve, Brass\u00f3 megy\u00e9ben pedig mifel\u00e9nk ismeretlenebb ragadoz\u00f3k, amerikai ny\u00e9rcek gar\u00e1zd\u00e1lkodnak. A meny\u00e9tf\u00e9l\u00e9k csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 ny\u00e9rcek egy hollandiai \u00fczletember Brass\u00f3 megyei farmj\u00e1r\u00f3l szabadultak el.","177":"Megkezd\u0151d\u00f6tt a barna medve, farkas, hi\u00faz \u00e9s vadmacska \u00e1llom\u00e1ny\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9se Hargita megy\u00e9ben \u2013 jelezte k\u00f6zlem\u00e9nyben a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g.","178":"\u201eAz emberek f\u00e9lnek, s\u00f6t\u00e9ted\u00e9s ut\u00e1n ki sem mernek l\u00e9pni a h\u00e1zb\u00f3l, ez a medve terroriz\u00e1lja a falu lak\u00f3it\u201d \u2013 fogalmazott a h\u00e1romsz\u00e9ki M\u00e1ln\u00e1s k\u00f6zs\u00e9g polg\u00e1rmestere. Szerinte a legegyszer\u0171bb az lenne, ha kil\u0151n\u00e9k a vadat.","179":"Medve t\u00e1madt egy juh\u00e1szra a csern\u00e1toni Z\u0151de puszt\u00e1j\u00e1n p\u00e9nteken \u2013 sz\u00e1mol be a Sz\u00e9kely H\u00edrmond\u00f3 napilap. A juh\u00e1szt a k\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f3rh\u00e1z seb\u00e9szeti oszt\u00e1ly\u00e1ra sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k.","180":"Medve t\u00e1madt egy juh\u00e1szra a csern\u00e1toni Z\u0151de puszt\u00e1j\u00e1n p\u00e9nteken \u2013 sz\u00e1mol be a Sz\u00e9kely H\u00edrmond\u00f3 napilap. A juh\u00e1szt a k\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhelyi k\u00f3rh\u00e1z seb\u00e9szeti oszt\u00e1ly\u00e1ra sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k.","181":"Tehenet puszt\u00edtott el egy medve a Cs\u00edkszentkir\u00e1ly hat\u00e1r\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 bakaaljai tany\u00e1n. A szerda hajnali t\u00e1mad\u00e1shoz hasonl\u00f3 \u00e9vek \u00f3ta nem t\u00f6rt\u00e9nt a k\u00f6zs\u00e9gben. A ter\u00fclet tulajdonosa jelentette az esetet, de nem lehet tudni, hogy mikor kaphat k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st.","182":"M\u00e1r f\u00e9nyes nappal is s\u00e9t\u00e1lnak a medv\u00e9k Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151 utc\u00e1in. A Hargita megyei f\u00fcrd\u0151v\u00e1rosban az elm\u00falt id\u0151szakban t\u00f6bb medvet\u00e1mad\u00e1s is t\u00f6rt\u00e9nt, kedden d\u00e9lel\u0151tt p\u00e9ld\u00e1ul a b\u00fav\u00f3hely\u00fck k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e9v\u0151 h\u00e1z udvar\u00e1n nyolc kecsk\u00e9t t\u00e9ptek sz\u00e9t a nagyvadak.","183":"A Szent Anna-t\u00f3 partj\u00e1n is k\u00f6zel mer\u00e9szkednek az emberekhez a medv\u00e9k: k\u00e9t bocs rendszeresen ott b\u00f3kl\u00e1szik a turist\u00e1k k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s \u00e9lelmet keres, s\u0151t az \u00e9telszag\u00fa csomagokat is megk\u00f6zel\u00edtik, \u00e9s egy\u00e1ltal\u00e1n nem f\u00e9lnek a turist\u00e1kt\u00f3l.","184":"S\u00falyosan megsebes\u00edtett egy medve egy kozmatelkei f\u00e9rfit a telep\u00fcl\u00e9s hat\u00e1r\u00e1ban. Az \u00e1ldozat az erd\u0151n kereszt\u00fcl haladt a saj\u00e1t f\u00f6ldje fel\u00e9, hogy a soron l\u00e9v\u0151 mez\u0151gazdas\u00e1gi munk\u00e1latokat elv\u00e9gezze, a bocsait v\u00e9d\u0151 \u00e1llat azonban r\u00e1t\u00e1madt.","185":"Megsebes\u00edtett cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n egy kuty\u00e1j\u00e1t s\u00e9t\u00e1ltat\u00f3 f\u00e9rfit egy medve Brass\u00f3 Rakod\u00f3 negyed\u00e9ben, egy erd\u0151vel szomsz\u00e9dos utc\u00e1ban \u2013 k\u00f6z\u00f6lte az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g.\u00a0","186":"A k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumhoz fordult kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9ly\u00e9rt az udvarhelysz\u00e9ki Et\u00e9d \u00f6nkorm\u00e1nyzata, mivel a medv\u00e9k heti rendszeress\u00e9ggel okoznak tetemes k\u00e1rokat a k\u00f6zs\u00e9gk\u00f6zponthoz tartoz\u00f3 K\u00fcsm\u00f6d\u00f6n.\u00a0","187":"Ism\u00e9t gar\u00e1zd\u00e1lkodott a medve K\u00fcsm\u00f6dben, ez\u00fattal egy udvarra ment be, ahol t\u00edz m\u00e9hkapt\u00e1rat rong\u00e1lt meg. A k\u00f6zs\u00e9g vezet\u0151s\u00e9ge \u00e1tiratban k\u00e9rte, hogy miel\u0151bb l\u0151j\u00e9k ki a nagyvadat, mivel f\u00e9l\u0151, hogy az emberekre is vesz\u00e9lyt jelent.","188":"Medve t\u00e1madt egy 42 \u00e9ves p\u00e1sztorra a K\u00e1szonokban szerda d\u00e9lben.","189":"K\u00e9tnapos rendezv\u00e9nyt tartanak Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n, a Medvefesztiv\u00e1l elnevez\u00e9s\u0171 esem\u00e9nnyel a helyi turisztikai szolg\u00e1ltat\u00e1sokra h\u00edvn\u00e1 fel a figyelmet a szervez\u0151 Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151 Turisztikai Egyes\u00fclet.","190":"Hajt\u00f3ra t\u00e1madt egy medve kedden Orotv\u00e1n, amikor a kukoric\u00e1sb\u00f3l ki akart\u00e1k hajtani a vaddiszn\u00f3kat. Csakhogy \u00f6t medve is volt a parcell\u00e1ban. A s\u00e9r\u00fclt j\u00f3l van, a t\u00e1mad\u00f3 \u00e1llatot lel\u0151tt\u00e9k.","191":"Udvarhelysz\u00e9ken keletkezett a legjelent\u0151sebb vadk\u00e1r id\u00e9n: a Hargita megy\u00e9ben jelentett esetek mintegy k\u00e9tharmada ebben a t\u00e9rs\u00e9gben t\u00f6rt\u00e9nt. Legt\u00f6bb esetben medv\u00e9k gar\u00e1zd\u00e1lkodtak: jelent\u0151s k\u00e1rokat okoztak az \u00e1llat\u00e1llom\u00e1nyban \u00e9s a mez\u0151gazdas\u00e1gban is.","192":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3son medve j\u00e1rt egy ist\u00e1ll\u00f3n\u00e1l, k\u00f6zel a v\u00e1ros lakott ter\u00fclet\u00e9hez, h\u00e1rom juhot puszt\u00edtva el. A gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si polg\u00e1rmesteri hivatal k\u00f6zlem\u00e9nyben inti \u00f3vatoss\u00e1gra a lak\u00f3kat.","193":"K\u00e9t bocs \u00e9s legal\u00e1bb harmadnyi t\u00f6nkrement term\u00e9s\u00a0\u2013 ez a gyorslelt\u00e1r Gyergy\u00f3ditr\u00f3 k\u00f6zel\u00e9ben azon a sil\u00f3kukorica-f\u00f6ld\u00f6n, ahol nemr\u00e9giben medvet\u00e1mad\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt. K\u00e1rfelm\u00e9r\u00e9sre vonultak ki a vad\u00e1szok \u00e9s a gazd\u00e1lkod\u00f3k. Nem hi\u00e1nyozhattak a politikusok sem.","194":"Medvebiztosk\u00e9nt emlegetett szem\u00e9tt\u00e1rol\u00f3kat helyeznek ki Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n. A kuk\u00e1kat l\u00e1tva van, aki egyszer\u0171en csak annyit mond, k\u00e9tes\u00e9lyes a dolog: vagy bev\u00e1lik, vagy nem. Szerinte a szem\u00e9t helyett ink\u00e1bb az embereket kellene v\u00e9deni.","195":"Gondolatok egy szomor\u00fa, de viszonylag szerencs\u00e9s v\u00e9gkimenetel\u0171 eset kapcs\u00e1n. Arr\u00f3l, hogy vannak olyanok, akiknek l\u00e1t\u00e1s\u00e1t a term\u00e9szet v\u00e9delme annyira elhom\u00e1lyos\u00edtja, hogy m\u00e1r nem \u00e9szlelik az embert, csak a medv\u00e9t.","196":"T\u00f6bb szinten er\u0151s\u00edtik a h\u00e1romsz\u00e9ki idegenforgalom digit\u00e1lis jelenl\u00e9t\u00e9t. H\u00e9tf\u0151n mutattak be egy balneoturisztikai rekl\u00e1mfilmet, amely a t\u00e9rs\u00e9gre jellemz\u0151 ut\u00f3vulkanikus er\u0151forr\u00e1sok pozit\u00edv \u00e9lettani hat\u00e1saihoz kapcsolhat\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1sokat n\u00e9pszer\u0171s\u00edti.","197":"Borboly Csaba Hargita megyei tan\u00e1cseln\u00f6k javaslata szerint a medve nem kellene szerepeljen a v\u00e9dett \u00e1llatfajok lajstrom\u00e1ban, legal\u00e1bbis Hargita megy\u00e9ben.","198":"Medve t\u00e1madt egy amerikai turist\u00e1ra szombat d\u00e9lut\u00e1n a Brass\u00f3 melletti Salamon-k\u0151 t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben. A 20 \u00e9ves fiatalembert bal alkarj\u00e1n harapta meg a medve, 2-3 cm-es sebet ejtve rajta.","199":"Lehet\u0151s\u00e9g ny\u00edlik konkr\u00e9t m\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslatok beny\u00fajt\u00e1s\u00e1ra a medv\u00e9k miatt kialakult helyzetre vonatkoz\u00f3an: hamarosan sor ker\u00fcl a LIFE program f\u00e9lid\u0151s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se c\u00edm\u0171 dokumentum megvitat\u00e1s\u00e1ra a R\u00e9gi\u00f3k Bizotts\u00e1g\u00e1ban (RB).","200":"K\u00e9t kecsk\u00e9t \u00e9s egy juhot puszt\u00edtott el a medve az elm\u00falt napokban Et\u00e9den, ahol este kilenc \u00f3ra ut\u00e1n rendszeresen a falu utc\u00e1in s\u00e9t\u00e1l a nagyvad. A helyb\u00e9liek m\u00e1r nem tudj\u00e1k, mik\u00e9nt v\u00e9dhetn\u00e9k meg \u00e1llataikat. Att\u00f3l tartanak, el\u0151bb-ut\u00f3bb ember\u00e1ldozat is lesz.","201":"\u00c1lland\u00f3 retteg\u00e9sben tartj\u00e1k az udvarhelysz\u00e9ki Et\u00e9d lak\u00f3it a medv\u00e9k: a helybeliek szerint este 9 \u00f3ra ut\u00e1n rendszeresen a telep\u00fcl\u00e9s utc\u00e1in s\u00e9t\u00e1l a nagyvad, legut\u00f3bb k\u00e9t kecsk\u00e9t \u00e9s egy juhot puszt\u00edtott el.","202":"A K\u00fck\u00fcll\u0151 ment\u00e9n gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9k \u00e1thelyez\u00e9s\u00e9re vagy kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re k\u00e9rt enged\u00e9lyt a Maros Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g igazgat\u00f3ja a V\u00edz-\u00e9s Erd\u0151gazd\u00e1lkod\u00e1si Miniszt\u00e9riumt\u00f3l.","203":"Valamikor azt tartottuk, az erd\u0151ben j\u00f3 messzire el kell k\u00f3sz\u00e1lni ahhoz, hogy medve t\u0171nj\u00f6n fel a l\u00e1that\u00e1ron.\u00a0","204":"A Kov\u00e1szna megyei k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g szerint mintegy 170 ezer ejre becs\u00fclhet\u0151 a k\u00e1r, amelyet a tavalyi \u00e9v sor\u00e1n okoztak a medv\u00e9k a megye ter\u00fclet\u00e9n.","205":"B\u00e1r a munk\u00e1j\u00e1hoz semmi k\u00f6ze, Barab\u00e1si Attila Csaba sehov\u00e1 sem indul el f\u00e9nyk\u00e9pez\u0151g\u00e9p n\u00e9lk\u00fcl. H\u0171s\u00e9ges t\u00e1rsa az irod\u00e1ban, a term\u00e9szetben, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 rendezv\u00e9nyeken \u00e9s term\u00e9szetesen a Maros M\u0171v\u00e9szegy\u00fcttes el\u0151ad\u00e1sain, kisz\u00e1ll\u00e1sain is.","206":"A megrendelt negyvenhatb\u00f3l egyel\u0151re tizennyolc olyan szem\u00e9tt\u00e1rol\u00f3t helyeztek el Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n, amelyek tartalm\u00e1hoz a medv\u00e9k nem f\u00e9rnek hozz\u00e1.","207":"A t\u00e9li \u00e1lmukb\u00f3l fel\u00e9bredt medv\u00e9k az et\u00e9di gazdas\u00e1gok fel\u00e9 vett\u00e9k az ir\u00e1nyt, ahonnan haszon\u00e1llatokat ragadtak el a napokban. Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kre virrad\u00f3ra a telep\u00fcl\u00e9s f\u0151 utc\u00e1j\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3 h\u00e1zn\u00e1l gar\u00e1zd\u00e1lkodott a ragadoz\u00f3. A h\u00e1zba is be akart menni.","208":"A kor\u00e1bbi \u00e9vekhez k\u00e9pest n\u00e9mi k\u00e9s\u00e9ssel kezdi a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g a szigor\u00faan v\u00e9dett vadak \u2013 barnamedve, farkas, hi\u00faz \u00e9s vadmacska \u2013 \u00e1llom\u00e1ny\u00e1nak \u00e9ves felm\u00e9r\u00e9s\u00e9t Hargita megy\u00e9ben.","209":"K\u00f6zel k\u00e9t\u00e9ves nyomoz\u00e1s ut\u00e1n v\u00e1d al\u00e1 helyezt\u00e9k azt a korondi orvvad\u00e1szt, akin\u00e9l a hat\u00f3s\u00e1gok egy 2015 j\u00fanius\u00e1ban elv\u00e9gzett h\u00e1zkutat\u00e1son megtal\u00e1lt\u00e1k a Milvus csoport \u00e1ltal nyomk\u00f6vet\u0151vel ell\u00e1tott barnamedve maradv\u00e1nyait. A v\u00e1dlott nem ismerte be a b\u0171ncselekm\u00e9nyt.","210":"Lib\u00e1n-tet\u0151i h\u00e1z\u00e1hoz k\u00e9rt seg\u00edts\u00e9get egy gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si, akihez egy medve ment be nagyszombaton reggel hat \u00f3rakor.","211":"Medve t\u00e1madt egy, a sz\u00fcl\u0151i h\u00e1z udvar\u00e1n j\u00e1tsz\u00f3 12 \u00e9ves kisl\u00e1nyra kedden Ratosny\u00e1n. A mellkas\u00e1n megsebes\u00edtett kisl\u00e1ny\u00e1llapota stabil, nem szenvedett s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket. A nagyvadat elk\u00e1b\u00edtott\u00e1k, majd visszaengedt\u00e9k az erd\u0151be.","212":"Kilencven juhot \u00f6ltek meg a farkasok \u00e9s medv\u00e9k Hargita megy\u00e9ben az \u00e9v elej\u00e9t\u0151l \u2013 jelenti az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g a Hargita Megyei K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g adataira hivatkozva.","213":"Att\u00f3l tartanak Lib\u00e1nban, hogy r\u00e1szokott a medve a \u201eh\u00e1zal\u00e1sra\u201d. Minap egy olvas\u00f3nk keresett meg, hogy h\u00fasv\u00e9t t\u00e1j\u00e9k\u00e1n az \u0151 h\u00e9tv\u00e9gi h\u00e1zukba is behatolt egy medve.","214":"Majdhogynem saj\u00e1t h\u00e1za fogly\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt egy zetev\u00e1raljai csal\u00e1d a port\u00e1jukra rendszeresen bej\u00e1r\u00f3 bocsos anyamedve miatt, amely egy kiv\u00e9tel\u00e9vel az \u00f6sszes sz\u00e1rnyasukat elpuszt\u00edtotta m\u00e1r az elm\u00falt id\u0151szakban.","215":"Harmadszor l\u00e1ttak medv\u00e9t ezen a h\u00e9ten a Cs\u00edkszered\u00e1t\u00f3l \u201ek\u0151haj\u00edt\u00e1snyira\u201d fekv\u0151 Fit\u00f3d bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l. K\u00e9t \u00e9jszak\u00e1val ezel\u0151tt egy kisebb vad\u00e1llat t\u00e9rt be az egyik port\u00e1ra, majd cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n felbukkant egy testesebb p\u00e9ld\u00e1ny is. A helyiek agg\u00f3dnak.","216":"Olvas\u00f3nk h\u00edvta fel a figyelmet arra a vide\u00f3ra, amelyet a M\u00e1t\u00e9 Farm Facebook-oldal\u00e1n tettek k\u00f6zz\u00e9 egy aut\u00f3b\u00f3l filmezett medv\u00e9r\u0151l.","217":"Nem els\u0151 alkalom, hogy Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3son k\u00f3bor kuty\u00e1k t\u00e1madnak h\u00e1zi\u00e1llatokra. Ez\u00fattal a T\u00f6lgymez\u0151 utc\u00e1ban, a Bl\u00e9nesi-port\u00e1n gar\u00e1zd\u00e1lkodtak, imm\u00e1r harmadszorra. K\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9st csak a vadk\u00e1rok ut\u00e1n fizetnek, \u00edgy a gazda marad a k\u00e1rral.","218":"A vadsz\u00e1mbecsl\u00e9si adatok szerint nem v\u00e1ltozott a Hargita megyei medvepopul\u00e1ci\u00f3 m\u00e9rete az el\u0151z\u0151 \u00e9vhez k\u00e9pest, dac\u00e1ra annak, hogy tavaly, addig p\u00e9ld\u00e1tlan m\u00f3don, elt\u00f6r\u00f6lt\u00e9k a kil\u00f6v\u00e9si kv\u00f3t\u00e1kat, az\u00f3ta tilos medv\u00e9re vad\u00e1szni.","219":"Bet\u00f6rt a medve a cs\u00edkszeredai Nat\u00far lak\u00f3park k\u00e9t port\u00e1j\u00e1ra is p\u00e9ntek este f\u00e9l t\u00edz k\u00f6r\u00fcl. Az egyik helyen h\u00e1rom juhot puszt\u00edtott el, a szomsz\u00e9dos port\u00e1n pedig a ker\u00edt\u00e9st rong\u00e1lta meg. A lak\u00f3k \u2013 hat\u00f3s\u00e1gi seg\u00edts\u00e9ggel \u2013 maguk pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k meg elhajtani az anyamedv\u00e9t.","220":"A k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumhoz fordultak seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt a lakoss\u00e1g \u00e9s a vad\u00e1szegyes\u00fcletek k\u00e9pvisel\u0151i, miut\u00e1n az elm\u00falt napokban \u00fajabb h\u00e1zi\u00e1llatokra t\u00e1madtak medv\u00e9k Hargita megy\u00e9ben.","221":"Az eur\u00f3pai jelent\u0151s\u00e9g\u0171 n\u00f6v\u00e9ny- \u00e9s \u00e1llatfajok, illetve \u00e9l\u0151helyek fennmarad\u00e1s\u00e1t szolg\u00e1l\u00f3 Natura 2000-es besorol\u00e1s\u00fa sz\u00e9kelyf\u00f6ldi v\u00e9dett ter\u00fcletek gondnoks\u00e1gai tartottak sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n Cs\u00edkszered\u00e1ban. A tal\u00e1lkoz\u00f3 f\u0151 t\u00e9m\u00e1ja a medvek\u00e9rd\u00e9s volt.","222":"T\u00f6bbsz\u00f6r is elhangzott az elm\u00falt id\u0151ben az a helyiek sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e1r-m\u00e1r term\u00e9szetess\u00e9 v\u00e1lt kijelent\u00e9s, miszerint Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151 utc\u00e1in \u00fagy s\u00e9t\u00e1lnak a medv\u00e9k, ak\u00e1r a k\u00f3bor kuty\u00e1k. Aki eddig nem tapasztalta meg a jelens\u00e9get, joggal felt\u00e9telezheti, hogy ez er\u0151s t\u00falz\u00e1s.","223":"Ty\u00fakokat \u00f6lt \u00e9s ker\u00edt\u00e9seket rong\u00e1lt meg egy medve szombatra virrad\u00f3ra a b\u00f6g\u00f6zi f\u0151\u00fat ment\u00e9n l\u00e9v\u0151 h\u00e1zakn\u00e1l. Ez nem az els\u0151 eset, m\u00e1r k\u00e9t hete j\u00e1r porty\u00e1zni a telep\u00fcl\u00e9sre a nagyvad. Vas\u00e1rnapra virrad\u00f3ra is visszat\u00e9rt, \u00e9s m\u00e9g nagyobb puszt\u00edt\u00e1st v\u00e9gzett.","224":"Hetedszerre j\u00e1rt ugyanann\u00e1l a h\u00e9tv\u00e9gi h\u00e1zn\u00e1l egy medve Lib\u00e1nban. Ez\u00fattal a h\u00e1z tulajdonosa is otthon tart\u00f3zkodott, a medve szerencs\u00e9re nem tudott bejutni az \u00e9p\u00fcletbe.","225":"T\u00f6bb napja nem tudnak pihenni a j\u00f3sz\u00e1gaikat \u00e9s saj\u00e1t testi \u00e9ps\u00e9g\u00fcket f\u00e9lt\u0151 b\u00f6g\u00f6ziek, hiszen minden este medve gar\u00e1zd\u00e1lkodik a faluban. L\u00e1mp\u00e1kkal, cs\u00f6r\u00f6mp\u00f6l\u00e9ssel, kiab\u00e1l\u00e1ssal, s\u0151t id\u0151nk\u00e9t pet\u00e1rd\u00e1z\u00e1ssal is igyekeznek elkergetni a nagyvadat.","226":"T\u00f6bb t\u00edz vad\u00e1sz, erd\u00e9sz, csend\u0151r, k\u00f6rnyezet- \u00e9s erd\u0151\u0151r vett r\u00e9szt szombat d\u00e9lut\u00e1n egy felder\u00edt\u0151 akci\u00f3ban, amelyben egy sebes\u00fclt medv\u00e9t pr\u00f3b\u00e1ltak kutattak fel \u00e9s azonos\u00edtottak G\u00f6demesterh\u00e1za k\u00f6zs\u00e9g k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n.","227":"Combj\u00e1n harapd\u00e1lt \u00f6ssze egy p\u00e1sztort szombat d\u00e9lel\u0151tt egy medve Felcs\u00edkon.","228":"B\u00f6g\u00f6z k\u00e9t h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, k\u00e9t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 utc\u00e1ban jeleztek medvet\u00e1mad\u00e1st szombatra virrad\u00f3ra \u2013 tudtuk meg Szil\u00e1gyi Ferenc alpolg\u00e1rmestert\u0151l. A nagyvad ism\u00e9t ty\u00fakokat \u00f6lt.","229":"Mondhatni, hogy m\u00e1r megszokott l\u00e1tv\u00e1ny Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n, lakott ter\u00fcleten a medve. Err\u0151l tan\u00faskodik egy \u00fajabb, Facebookon terjed\u0151 vide\u00f3, amelyben egy anyamedve \u00e9s k\u00e9t bocsa kel \u00e1t a telep\u00fcl\u00e9sen \u00e1tvezet\u0151 orsz\u00e1g\u00faton.","230":"T\u00f6bb port\u00e1ra is bet\u00f6rt egy medve Bikafalv\u00e1n, legut\u00f3bb szerd\u00e1ra virrad\u00f3an j\u00e1rt egy h\u00e1z udvar\u00e1n, ahol nyulakat \u00e9s ty\u00fakokat puszt\u00edtott el. A k\u00f6zs\u00e9gben arra gyanakszanak, az elm\u00falt hetekben B\u00f6g\u00f6zben gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 nagyvad jelent meg a telep\u00fcl\u00e9sen.","231":"T\u00f6bb port\u00e1ra is bet\u00f6rt egy medve Bikafalv\u00e1n, legut\u00f3bb szerd\u00e1ra virrad\u00f3an j\u00e1rt egy h\u00e1z udvar\u00e1n, ahol nyulakat \u00e9s ty\u00fakokat puszt\u00edtott el. A k\u00f6zs\u00e9gben arra gyanakszanak, az elm\u00falt hetekben B\u00f6g\u00f6zben gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 nagyvad jelent meg a telep\u00fcl\u00e9sen.","232":"H\u00e9tf\u0151ig v\u00e1rj\u00e1k a polg\u00e1rmesterekt\u0151l \u00e9s a k\u00f6zbirtokoss\u00e1gi vezet\u0151kt\u0151l a v\u00e1laszokat, hogy Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak k\u00fcld\u00f6tts\u00e9g\u00e9vel tartanak-e j\u00falius 5-\u00e9n Bukarestbe, megvitatni a medveprobl\u00e9m\u00e1t. \u00dagy t\u0171nik, lesz kivel.","233":"Mindig szoktak l\u00e1tni vadnyulakat, de tal\u00e1lkoztak m\u00e1r r\u00f3k\u00e1val, szarvassal, farkassal, \u0151zzel, hi\u00fazzal \u00e9s medv\u00e9vel is \u2013 mes\u00e9lte \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s\u00fcnkre Imre Istv\u00e1n, a cs\u00edkszeredai Gentiana Term\u00e9szetj\u00e1r\u00f3 Egyes\u00fclet egyik alap\u00edt\u00f3ja. M\u00e9gsem ezekt\u0151l az \u00e1llatokt\u00f3l tartanak a legjobban.","234":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt Hargita megy\u00e9ben, ez\u00fattal egy tehenet marcangolt sz\u00e9t a nagyvad Gyergy\u00f3remet\u00e9n. Szab\u00f3 Csaba alpolg\u00e1rmester elmondta, az \u00dajerd\u0151-tet\u0151n, a k\u00f6zs\u00e9g ter\u00fclet\u00e9n l\u00e9v\u0151 csord\u00e1t t\u00e1madta meg egy agressz\u00edv medve.","235":"Egy 17 \u00e9ves juh\u00e1szra t\u00e1madt szombatra virrad\u00f3an egy medve a Retyez\u00e1t-hegys\u00e9gben, a Zlata (2.141 m) cs\u00facs alatti eszten\u00e1n\u00e1l.","236":"Hat ty\u00fakot \u00e9s n\u00e9gy csirk\u00e9t puszt\u00edtott el a medve egy cs\u00edkzs\u00f6g\u00f6di csal\u00e1dn\u00e1l p\u00e9ntekre virrad\u00f3ra. Mint a k\u00e1rosultak mes\u00e9lt\u00e9k, nem ez volt az els\u0151 alkalom, hogy a baromfi\u00e1llom\u00e1nyban k\u00e1rt tesz a Cs\u00edkszereda hat\u00e1r\u00e1ba mer\u00e9szked\u0151 vad\u00e1llat.","237":"K\u00f3rh\u00e1zba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u00e9s megm\u0171t\u00f6tt\u00e9k azt a 70 \u00e9ves f\u00e9rfit, akire p\u00e9nteken Gyulakuta hat\u00e1r\u00e1ban t\u00e1madt a medve.","238":"A nagysz\u00ednpad, a rendezv\u00e9nys\u00e1trak \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9teleket, italokat k\u00edn\u00e1l\u00f3 s\u00e1trak is \u00e1lltak m\u00e1r h\u00e9tf\u0151n, amikor kil\u00e1togattunk a 28. B\u00e1lv\u00e1nyosi Ny\u00e1ri Szabadegyetem \u00e9s Di\u00e1kt\u00e1bornak, ismertebb nev\u00e9n Tusv\u00e1nyosnak helyet ad\u00f3 tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i helysz\u00ednre.","239":"A medve nem j\u00e1t\u00e9k \u2013 ami Bukarestb\u0151l nem l\u00e1tszik c\u00edmmel tartottak szerd\u00e1n szakmai f\u00f3rumot \u00e9s vit\u00e1t Tusv\u00e1nyoson a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi medve\u00fcgy, konkr\u00e9tabban a medve \u00e9s az ember k\u00f6z\u00f6tti konfliktusok t\u00e9m\u00e1ban.","240":"Kiadta a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium az emberekre t\u00e1mad\u00f3 \u00e9s anyagi k\u00e1rokat okoz\u00f3 egyik, Cs\u00edkd\u00e1nfalva k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n t\u00f6bbsz\u00f6r felt\u0171nt medv\u00e9re a beavatkoz\u00e1si j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1st kedden \u2013 t\u00e1j\u00e9koztat szerdai k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben a Hargita megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat sajt\u00f3oszt\u00e1lya.","241":"K\u00e9t egym\u00e1st k\u00f6vet\u0151 este is bet\u00f6rt a medve egy homor\u00f3dszentl\u00e1szl\u00f3i port\u00e1ra, ahol tizennyolc ty\u00fakot \u00e9s k\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt \u00f6lt meg, tov\u00e1bb\u00e1 t\u00f6bb j\u00f3sz\u00e1got hal\u00e1losan megsebes\u00edtett.","242":"Hat juhot puszt\u00edtott el egy medve p\u00e9ntek \u00f3ta Sz\u00e9kelyudvarhely hat\u00e1r\u00e1ban, k\u00e9t gazdas\u00e1gban. A k\u00e1rosultak szerint a k\u00f6rny\u00e9ken \u00e9vek \u00f3ta fel-felbukkan a t\u00f6bb-bocsos anyamedve, \u00e1m eddig nem tett k\u00e1rt az \u00e1llat\u00e1llom\u00e1nyban.","243":"Medve t\u00e1madt vas\u00e1rnap d\u00e9lut\u00e1n egy marhap\u00e1sztorra egy Vasl\u00e1bhoz k\u00f6zeli szarvasmarhakar\u00e1mn\u00e1l. A 28 \u00e9ves f\u00e9rfit a gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si k\u00f3rh\u00e1zba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, \u00e1llapota stabil.","244":"M\u00e9g el sem fogadta a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium a probl\u00e9m\u00e1s medv\u00e9k kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t szavatol\u00f3 rendeletet, egyes udvarhelysz\u00e9ki vad\u00e1szt\u00e1rsulatok m\u00e1ris tiltakoznak a dokumentum tartalma ellen. Egyebek mellett azt kifog\u00e1solj\u00e1k, hogy nem \u00e9rt\u00e9kes\u00edthet\u0151 a leter\u00edtett nagyvad.","245":"Terjed a legenda, miszerint a sz\u00e9kely n\u00e9p fiai genetik\u00e1jukban hordozz\u00e1k a medv\u00e9vel val\u00f3 b\u00e9k\u00e9s egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s minden titk\u00e1t, k\u00f6vetkez\u00e9sk\u00e9ppen minden sz\u00e9kely medveszak\u00e9rt\u0151, igaz, el\u0151fordul olyan is, aki \u00e9let\u00e9ben m\u00e9g medv\u00e9t nem l\u00e1tott. A helyi lakoss\u00e1g nagy r\u00e9sze tartja mag\u00e1t az \u0151si tan\u00e1cshoz...","246":"Al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9sbe kezd a Hargita megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat, hogy a n\u00e9p \u00fcgyv\u00e9dj\u00e9hez fordulhassanak a medvet\u00e1mad\u00e1sok \u00fcgy\u00e9ben. Borboly Csaba megyeitan\u00e1cs-eln\u00f6k m\u00e1r be is gy\u0171jt\u00f6tte az els\u0151 szign\u00f3t.","247":"M\u00e1sodik kiad\u00e1s\u00e1val jelentkezik a tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i Medvefesztiv\u00e1l, ahol a gyerekprogramok \u00e9s koncertek mellett el\u0151ad\u00e1sok keret\u00e9ben foglalkoznak a medvek\u00e9rd\u00e9ssel.","248":"Juh\u00e1szra t\u00e1madt a medve kedden\u00a0\u00e9jszaka a Prahova megyei Comarnic k\u00f6zel\u00e9ben.","249":"P\u00e9ld\u00e1tlan eset t\u00f6rt\u00e9nt H\u00e1romsz\u00e9ken: temet\u0151be hatolt be egy medve, ahol egy s\u00edrhelyn\u00e9l koszor\u00fakat d\u00falt sz\u00e9t. Az esetr\u0151l a cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki megyeinf\u00f3n sz\u00e1molt be Kov\u00e1szna Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak eln\u00f6ke. Tam\u00e1s S\u00e1ndor kifejtette, mindennaposak a medvet\u00e1mad\u00e1sok a t\u00e9rs\u00e9gben, \u00e1m ilyen esetre m\u00e9g nem volt p\u00e9lda.","250":"K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi t\u00e9m\u00e1ban tartottak szakmai f\u00f3rumot cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n Cs\u00edkszered\u00e1ban. A tal\u00e1lkoz\u00f3n a medve\u00fcgy is ter\u00edt\u00e9kre ker\u00fclt, ezzel kapcsolatosan Adi Croitoru, a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium biodiverzit\u00e1s oszt\u00e1ly\u00e1nak igazgat\u00f3ja is nyilatkozott a sajt\u00f3 k\u00e9pvisel\u0151inek.","251":"Meghaladta a vadk\u00e1rok sz\u00e1ma a tavalyit Hargita megy\u00e9ben. A vadak, els\u0151sorban a medv\u00e9k f\u0151leg a term\u0151f\u00f6ldeken gar\u00e1zd\u00e1lkodnak, de szinte minden napra jut k\u00e1rfelm\u00e9r\u00e9s az elpuszt\u00edtott h\u00e1zi\u00e1llatok miatt is. Van olyan gazda, aki nem mer bemenni saj\u00e1t kukoric\u00e1s\u00e1ba.","252":"T\u00f6bb mint 13 ezer Hargita megyei polg\u00e1r panaszolta be a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumot a n\u00e9p \u00fcgyv\u00e9dj\u00e9n\u00e9l a nagyvad-popul\u00e1ci\u00f3k szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1nak elmulaszt\u00e1sa miatt. Borboly Csaba szerd\u00e1n ny\u00fajtotta be az ombudsman hivatal\u00e1hoz a pet\u00edci\u00f3 sz\u00f6veg\u00e9t \u00e9s az al\u00e1\u00edr\u00e1sokat.","253":"Noha m\u00e9g napk\u00f6zben t\u00f6bben fenntart\u00e1sokkal kezelt\u00e9k a Sz\u00e9kelyudvarhelyre bet\u00e9vedt medve t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t, vas\u00e1rnap est\u00e9re m\u00e1r el\u0151ker\u00fclt a bizony\u00edt\u00e9k. Vide\u00f3n a v\u00e1ros utc\u00e1in szalad\u00f3 nagyvad.","254":"Nincs haszn\u00e1lhat\u00f3 v\u00e9szforgat\u00f3k\u00f6nyv arra, hogy mik\u00e9nt lehet \u00e1rtalmatlan\u00edtani egy, a v\u00e1rosba bet\u00e9vedt medv\u00e9t, \u00edgy ha megism\u00e9tl\u0151dne a vas\u00e1rnap hajnali eset Sz\u00e9kelyudvarhelyen, a szakemberek is tehetetlenek voln\u00e1nak.","255":"A h\u00f3nap elej\u00e9t\u0151l kezdve szeptember 26-\u00e1ig huszonhat vadk\u00e1resetet jegyeztek Maros megy\u00e9ben \u2013 teh\u00e1t naponta egyet. Id\u00e9n eddig \u00f6sszesen t\u00f6bb mint sz\u00e1zat, k\u00f6zt\u00fck olyant is, amikor a medve tizenh\u00e9t juhot \u00f6lt meg egy telep\u00fcl\u00e9sen.","256":"Medv\u00e9t kaptak lencsev\u00e9gre cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este Csobotfalv\u00e1n az egyik utc\u00e1ban. Zs\u00f6g\u00f6dben egy port\u00e1ra ment be a medve: \u00f6sszet\u00f6rte a ker\u00edt\u00e9st, \u00e9s juhokat puszt\u00edtott el.","257":"Medv\u00e9t kaptak lencsev\u00e9gre cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k este Csobotfalv\u00e1n az egyik utc\u00e1ban. Zs\u00f6g\u00f6dben egy port\u00e1ra ment be a medve: \u00f6sszet\u00f6rte a ker\u00edt\u00e9st, \u00e9s juhokat puszt\u00edtott el.","258":"Medvet\u00e1mad\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt p\u00e9ntek d\u00e9lut\u00e1n Cs\u00edkszenttam\u00e1son, egy id\u0151s, nyolcvan \u00e9v f\u00f6l\u00f6tt asszonyra saj\u00e1t kertj\u00e9ben t\u00e1madt r\u00e1 a nagyvad. Az \u00e1ldozatot a cs\u00edkszeredai k\u00f3rh\u00e1zba vitt\u00e9k.","259":"Cs\u00edkszentdomokos egyik utc\u00e1j\u00e1n vide\u00f3zta le egy aut\u00f3s, amint egy telep\u00fcl\u00e9sre bet\u00e9vedt medve \u201emenek\u00fcl\u0151re fogta\u201d.","260":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt, ez\u00fattal egy huszon\u00e9ves fiatalemberre t\u00e1madt a vad\u00e1llat \u2013 adja h\u00edr\u00fcl Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak sajt\u00f3szolg\u00e1lata.","261":"R\u00f6vid id\u0151n bel\u00fcl m\u00e1r m\u00e1sodszor t\u00f6rt\u00e9k be a M\u00e1t\u00e9 Bence vil\u00e1gh\u00edr\u0171 magyar term\u00e9szetfot\u00f3s \u00e1ltal \u00e9p\u00edtett tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i medvelesek ablakait. A fot\u00f3s ennek ellen\u00e9re folytatni szeretn\u00e9 a munk\u00e1t, \u00e9s kitart\u00f3an k\u00fczd az\u00e9rt, hogy a f\u00fcrd\u0151v\u00e1ros az eg\u00e9sz vil\u00e1gon ismertt\u00e9 v\u00e1ljon.","262":"K\u00f6rny\u00e9k\u00fcnk\u00a0nagyragadoz\u00f3 faj\u00e1t, a medv\u00e9t sokszor emlegetj\u00fck. \u00c1m mindarr\u00f3l, ami meghat\u00e1rozza egyedsz\u00e1m\u00e1t, t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1si \u00e9s egy\u00e9b szok\u00e1sait, aligha tudunk valamit. Tudjuk-e, hogy k\u00e9pes szakosodni id\u0151nk\u00e9nt bizonyos t\u00e1pl\u00e1l\u00e9kf\u00e9l\u00e9re, s h\u00e1t azt, hogy ragadoz\u00f3-e, vagy n\u00f6v\u00e9nyev\u0151?","263":"Egy 39 \u00e9ves f\u00e9rfire \u00e9s egy 14 \u00e9ves l\u00e1nyra t\u00e1madt h\u00e9tf\u0151n reggel egy medve Fogarason. Mindketten megsebes\u00fcltek, de eszm\u00e9let\u00fckn\u00e9l vannak. Az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa szerint a v\u00e1rosban, egy t\u00f6mbh\u00e1z mellett t\u00f6rt\u00e9nt a t\u00e1mad\u00e1s.","264":"Az elj\u00e1r\u00e1soknak megfelel\u0151en kil\u00f6vik azt a medv\u00e9t, amelyik h\u00e9tf\u0151n reggel megt\u00e1madott k\u00e9t embert \u2013 k\u00f6zt\u00fck egy kiskor\u00fat \u2013 a Brass\u00f3 megyei Fogarason \u2013 \u00edrja az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g Gra\u0163iela Gavrilescu k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszter keddi nyilatkozat\u00e1ra hivatkozva.","265":"Megrong\u00e1lta egy medve szombat este a Kereszt\u00e9ny-havason lev\u0151 Julius R\u00f6mer-mened\u00e9kh\u00e1z bej\u00e1rati ajtaj\u00e1t. A l\u00e9tes\u00edtm\u00e9ny adminisztr\u00e1tora, Rolf Truetsch az 112-es egys\u00e9ges h\u00edv\u00f3sz\u00e1mon k\u00e9rt seg\u00edts\u00e9get.","266":"T\u00f6bb fot\u00f3t mell\u00e9kelt a Hargita megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat eln\u00f6ke ahhoz a lev\u00e9lhez, amelyet a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszterhez c\u00edmzett. A felv\u00e9teleken az l\u00e1tszik, hogy a medv\u00e9k sz\u00e9tvert\u00e9k egy tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i s\u00edrn\u00e1l a halottak napja alkalm\u00e1b\u00f3l elhelyezett vir\u00e1gokat \u00e9s gyerty\u00e1kat \u2013 \u00edrja az Agerpres.","267":"Anyamedv\u00e9t l\u00e1ttak h\u00e1rom boccsal kedd reggel Brass\u00f3 Predeal fel\u0151li bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l, egy forgalmas bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpont mellett.","268":"Szinte mindennapos, hogy eredetileg vadon \u00e9l\u0151 \u00e1llatok az ember \u00e1ltal lakott ter\u00fcletr\u00e9szeken jelennek meg. A lehets\u00e9ges okok k\u00f6z\u00f6tt visszat\u00e9r\u0151 jelens\u00e9g az \u00e9hez\u00e9s \u00e9s az erdei k\u00f6rnyezetben tapasztalhat\u00f3 t\u00e1pl\u00e1l\u00e9khi\u00e1ny. Van ennek val\u00f3s\u00e1galapja?","269":"Bet\u00f6rte az ajt\u00f3t \u00e9s behatolt p\u00e9ntek este a Post\u0103varul mened\u00e9kh\u00e1zba az a medve, amelyik az elm\u00falt napokban sikertelen\u00fcl pr\u00f3b\u00e1lkozott bejutni \u2013 t\u00e1j\u00e9koztatta az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9get Ciprian Aldea sz\u00e1zados, a Brass\u00f3 Megyei Csend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je.","270":"Ism\u00e9t megpr\u00f3b\u00e1lt behatolni egy medve a Post\u0103varul mened\u00e9kh\u00e1zba. A m\u00falt h\u00e9ten bet\u00f6rte az ajt\u00f3t, \u00e9s behatolt a mened\u00e9kh\u00e1zba az a medve, amelyik a kor\u00e1bbi napokban sikertelen\u00fcl pr\u00f3b\u00e1lkozott bejutni.","271":"91 \u00e9ves f\u00e9rfira t\u00e1madt r\u00e1 kedden a medve Valea Doftanei telep\u00fcl\u00e9sen. A nagyvad t\u00f6bb sebet is ejtett \u00e1ldozat\u00e1n, akit\u00a0a ment\u0151s\u00f6k k\u00f3rh\u00e1zba sz\u00e1ll\u00edtottak.","272":"Egy anyamedve \u00e9s k\u00e9t medvebocs t\u00f6rt be szerd\u00e1n reggel hat \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl egy fund\u00e1tai (Brass\u00f3 megye) lakos gazdas\u00e1g\u00e1ba, ahonnan elvittek egy b\u00e1r\u00e1nyt \u2013 t\u00e1j\u00e9koztatta az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9get a Brass\u00f3 megyei csend\u0151rs\u00e9g sz\u00f3viv\u0151je, Ciprian Aldea. A megk\u00e1ros\u00edtott szem\u00e9ly azonnal t\u00e1rcs\u00e1zta az 112-\u0151t.","273":"Egy k\u00e1rokoz\u00f3 medv\u00e9t m\u00e1r kil\u0151ttek abb\u00f3l a h\u00e1rom udvarhelysz\u00e9ki egyedb\u0151l, amelyek \u00e1rtalmatlan\u00edt\u00e1s\u00e1ra november elej\u00e9n enged\u00e9lyt adott a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium. A vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1g \u00e9rt\u00e9kes\u00edtette a t\u00f6bb ezer eur\u00f3t \u00e9r\u0151 kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt \u00e9s a tr\u00f3fe\u00e1t.","274":"Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00f6zvit\u00e1t szervezett p\u00e9nteken a szen\u00e1tus k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi bizotts\u00e1ga a medvek\u00e9rd\u00e9sben\u00a0\u2013 t\u00e1j\u00e9koztat k\u00f6zlem\u00e9nyben az RMDSZ.","275":"\u201eA k\u00f6rny\u00e9ken medv\u00e9ket l\u00e1ttak. K\u00e9rj\u00fck, vacsora ut\u00e1n ne j\u00e1rk\u00e1ljanak!\u201d \u2013 olvashat\u00f3 a kov\u00e1sznai sz\u00edvk\u00f3rh\u00e1z udvar\u00e1n kihelyezett figyelmeztet\u0151 t\u00e1bl\u00e1kon. Az \u00fcd\u00fcl\u0151v\u00e1ros lak\u00f3i f\u00e9lnek, a v\u00e1rosvezet\u00e9s azonban semmit nem tehet a probl\u00e9ma megold\u00e1s\u00e1\u00e9rt.","276":"Egyre t\u00f6bb medve l\u00e1togatja Szov\u00e1t\u00e1n a gazdas\u00e1gokat, udvarokat \u00e9s kerteket, s\u0151t m\u00e1r a f\u00fcrd\u0151telepen is megjelentek. H\u00e9tf\u0151n este a Hossz\u00fa utc\u00e1ban egy n\u0151t kergetett meg a vad\u00e1llat. Csup\u00e1n a szerencs\u00e9j\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nheti, hogy nem tett benne k\u00e1rt a nagyvad.","277":"Mintegy f\u00e9lsz\u00e1z szarvasmarh\u00e1t \u00e9s sz\u00e1z juhot elpuszt\u00edt\u00f3 medv\u00e9t l\u0151ttek ki Hargita megy\u00e9ben nemr\u00e9giben. A ragadoz\u00f3t elejt\u0151 vad\u00e1sz Facebookon mutatta meg az 517 pontos tr\u00f3fe\u00e1t.","278":"Kuty\u00e1i mentett\u00e9k meg az \u00e9let\u00e9t annak az \u00f6tven\u00e9ves gyimesfels\u0151loki gazd\u00e1lkod\u00f3nak, akire egy j\u00f3l megtermett medve t\u00e1madt r\u00e1 a sz\u00e9pv\u00edzi r\u00e9szhez tartoz\u00f3 kuruci ter\u00fcleten \u2013 sz\u00e1mol be a cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k esti medvet\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l a Hargita megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat sajt\u00f3szolg\u00e1lata","279":"A sok k\u00f6z\u00fcl egy panasz c\u00e9lba \u00e9rt, a Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si Vad\u00e1sz \u00e9s Sporthorg\u00e1sz Egyes\u00fclet enged\u00e9lyt kapott annak a medv\u00e9nek a kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re, amely Heveder \u00e9s Vasl\u00e1b k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n keser\u00edtette meg sz\u00e1mos gazda \u00e9let\u00e9t. A vadat siker\u00fclt kil\u0151ni.","280":"A sok k\u00f6z\u00fcl egy panasz c\u00e9lba \u00e9rt, a Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si Vad\u00e1sz \u00e9s Sporthorg\u00e1sz Egyes\u00fclet enged\u00e9lyt kapott annak a medv\u00e9nek a kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re, amely Heveder \u00e9s Vasl\u00e1b k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n keser\u00edtette meg sz\u00e1mos gazda \u00e9let\u00e9t. A vadat siker\u00fclt kil\u0151ni.","281":"Nemr\u00e9g ism\u00e9t k\u00e9t lib\u00e1ni h\u00e9tv\u00e9gi h\u00e1zban \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n okozott k\u00e1rt a medve. Amint tulajdonosaik elmondt\u00e1k, k\u00e9t h\u00f3nappal ezel\u0151tt szint\u00e9n bet\u00f6rt a vad\u00e1llat. Fot\u00f3kat is mutattak gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1nak nyomair\u00f3l. A gyergy\u00f3\u00fajfalvi \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00e9rv\u00e9nyezte k\u00e9t medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t.","282":"Nemr\u00e9g ism\u00e9t k\u00e9t lib\u00e1ni h\u00e9tv\u00e9gi h\u00e1zban \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n okozott k\u00e1rt a medve. Amint tulajdonosaik elmondt\u00e1k, k\u00e9t h\u00f3nappal ezel\u0151tt szint\u00e9n bet\u00f6rt a vad\u00e1llat. Fot\u00f3kat is mutattak gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1nak nyomair\u00f3l. A gyergy\u00f3\u00fajfalvi \u00f6nkorm\u00e1nyzat k\u00e9rv\u00e9nyezte k\u00e9t medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t.","283":"Vad\u00e1szat k\u00f6zben meg\u00f6lt a medve egy f\u00e9rfit Arge\u015f megy\u00e9ben. Az eset az Aninoasa telep\u00fcl\u00e9s melletti erd\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt \u2013 tud\u00f3s\u00edt az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g.","284":"\u00d6r\u00f6mmel hallgattam az Erd\u00e9ly Fm november 24-i Z\u00e1r\u00f3jel c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1t, amelyben a m\u0171sorvezet\u0151 a Marosv\u00e1s\u00e1rhelyi Milvus Csoport k\u00e9t tagj\u00e1val besz\u00e9lgetett a medv\u00e9k k\u00f6r\u00fcl kialakult aktu\u00e1lis helyzetr\u0151l. Egy, szerintem, negat\u00edv \u00e9s egy pozit\u00edv aspektust szeretn\u00e9k kiemelni.","285":"Sz\u00e1mtalan sz\u00e1rnyast, nyulakat, m\u00e9hcsal\u00e1dokat \u00e9s b\u00e1r\u00e1nyt is \u00f6ltek a medv\u00e9k az elm\u00falt id\u0151szakban Et\u00e9d k\u00f6zs\u00e9gben, ahol nemcsak a lakosok, de m\u00e9g a vad\u00e1szok szerint is tarthatatlan a helyzet. A\u00a0helyi vad\u00e1szt\u00e1rsulat\u00a0vezet\u0151s\u00e9ge k\u00e9rv\u00e9nyezte n\u00e9gy nagyvad kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t.","286":"Az ut\u00f3bbi id\u0151ben egyre er\u0151s\u00f6dnek azok a v\u00e9lem\u00e9nyek, miszerint Hargita megye lakoss\u00e1ga a medve ellen lenne usz\u00edtva, politikai t\u0151kekov\u00e1csol\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9kkal. T\u00e9nyleg sokan lenn\u00e9nek hajland\u00f3ak az \u00f6nb\u00edr\u00e1skod\u00e1sra, ha a hat\u00f3s\u00e1g tehetetlen a k\u00e1rt okoz\u00f3 medv\u00e9k megf\u00e9kez\u00e9s\u00e9ben?","287":"T\u00f6nkretette a brass\u00f3poj\u00e1nai Salvamont mened\u00e9kh\u00e1z\u00e1nak kapuj\u00e1t keddre virrad\u00f3ra az a medve, amely november folyam\u00e1n t\u00f6bbsz\u00f6r megpr\u00f3b\u00e1lt behatolni a Post\u0103varul panzi\u00f3ba.","288":"A term\u00e9szeti \u00e9rt\u00e9kek megk\u00f6zel\u00edthet\u0151s\u00e9g\u00e9t szolg\u00e1lja k\u00e9t megval\u00f3s\u00edt\u00e1s Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3son. A turistavonz\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9snek tov\u00e1bbra is r\u00e9sze a kalandf\u0151v\u00e1ros-n\u00e9vjegy, medvenyomok szerepelnek az ikonokon.","289":"Felt\u00e9telezhet\u0151en egy anyamedv\u00e9t \u00e9s k\u00e9t megtermett bocs\u00e1t \u00f6r\u00f6k\u00edtette meg az egyik t\u00e9rfigyel\u0151 kamera, amint szerd\u00e1ra virrad\u00f3ra 3 \u00f3ra 24 perckor Et\u00e9d f\u0151utc\u00e1j\u00e1n, a 136A jelz\u00e9s\u0171 megyei \u00faton \u201es\u00e9t\u00e1ltak\u201d, majd bementek a polg\u00e1rmesteri hivatal udvar\u00e1ra.","290":"Az \u00e9v utols\u00f3 napj\u00e1n t\u00e1madt emberre egy medve a cs\u00edkszentimrei B\u00fcd\u00f6sf\u00fcrd\u0151ben. Az \u00e1ldozatot a cs\u00edkszeredai k\u00f3rh\u00e1zba kellett vinni, m\u0171t\u00e9ti beavatkoz\u00e1sra volt sz\u00fcks\u00e9g. L\u00e1togat\u00f3inak kedden d\u00e9lut\u00e1n mes\u00e9lt a t\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l.","291":"Az \u00e9v utols\u00f3 napj\u00e1n t\u00e1madt emberre egy medve a cs\u00edkszentimrei B\u00fcd\u00f6sf\u00fcrd\u0151ben. Az \u00e1ldozatot a cs\u00edkszeredai k\u00f3rh\u00e1zba kellett vinni, m\u0171t\u00e9ti beavatkoz\u00e1sra volt sz\u00fcks\u00e9g. L\u00e1togat\u00f3inak kedden d\u00e9lut\u00e1n mes\u00e9lt a t\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l.","292":"Az enyhe t\u00e9l ellen\u00e9re elvonultak a medv\u00e9k janu\u00e1rban, \u00edgy a kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyek egy r\u00e9sz\u00e9t ebben az id\u0151szakban nem \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtik. A jelenlegi csend viszont r\u00f6vid ideig tart, hiszen kora tavasszal nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel minden kezd\u0151dik el\u00f6lr\u0151l.","293":"M\u00e9ret, sz\u00edn \u00e9s s\u00faly \u2013 ez alapj\u00e1n azonos\u00edtott\u00e1k be azokat a medv\u00e9ket, amelyek kor\u00e1bban bajt okoztak, \u00e9s amelyek \u00e1rtalmatlan\u00edt\u00e1s\u00e1ra enged\u00e9lyt adott a miniszt\u00e9rium. Els\u0151 k\u00f6rben h\u00e9t kil\u00f6v\u00e9st hagytak j\u00f3v\u00e1 Hargita megy\u00e9ben, hatot pedig m\u00e1r ki is l\u0151ttek.","294":"Rekord Eur\u00f3p\u00e1ban, van Berisl\u0103ve\u0219tien egy 5 bocsos anyamedv\u00e9nk c\u00edmmel jelent meg a R\u00e2mnicu V\u00e2lcea Week lapban egy cikk, amely nagy \u00e9rdekl\u0151d\u00e9st v\u00e1ltott ki. Ahhoz, hogy t\u00e1rgyilagosan v\u00e9lem\u00e9nyt form\u00e1lhassunk ez \u00fcgyben, sz\u00fcks\u00e9ges a r\u00e9szletek ismerete is.","295":"A csend\u0151rs\u00e9g lez\u00e1rta a turist\u00e1k el\u0151l vas\u00e1rnap d\u00e9lut\u00e1n az egyik predeali s\u00edp\u00e1ly\u00e1t, miut\u00e1n k\u00e9t medve jelent meg a Subteleferic nev\u0171 helyen \u2013 t\u00e1j\u00e9koztatta az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9get Ciprian Sfreja, a Brass\u00f3 megyei csend\u0151rs\u00e9g sz\u00f3viv\u0151je.","296":"Ugye nem gondolt\u00e1k, hogy m\u00e1r a kiaj\u00e1nl\u00f3ban \u00e1szt villantunk? Nek\u00fcnk is meg kell \u00e9lni valamib\u0151l. A j\u00f3 h\u00edr viszont az, ha a cikkre kattint, megtudhatja, mit j\u00f3soltak a tavasz \u00e9rkez\u00e9s\u00e9r\u0151l a medv\u00e9k febru\u00e1r 2-\u00e1n pontban d\u00e9li tizenkett\u0151kor.","297":"Egy gazdas\u00e1gba t\u00f6rtek be a farkasok az erd\u0151vid\u00e9ki Bard\u00f3con, \u00e9s n\u00e9gy juhot puszt\u00edtottak el. A szakember szerint a farkasfalk\u00e1k v\u00e1ndorolnak, sokkal nagyobb a vad\u00e1szter\u00fclet\u00fck, mint a medv\u00e9knek, de ut\u00f3bbiakr\u00f3l sem kell megfeledkezni: enyhe a t\u00e9l, nem vonultak vissza mind a nagyvadak.","298":"Medvet\u00e1mad\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt kedden d\u00e9lel\u0151tt 11 \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl az \u00dajsz\u00e9kely k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 Szenterzs\u00e9beten.","299":"A medve \u00e9s a s\u00f6r t\u00e9m\u00e1j\u00e1ban, 12 telep\u00fcl\u00e9s hagyom\u00e1ny\u0151rz\u0151 csoportj\u00e1nak r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel Cs\u00edkszentsimonban tartj\u00e1k szombaton a XXVI. Hargita Megyei Farsangb\u00facs\u00faztat\u00f3t. A rendezv\u00e9nyre szalmab\u00e1l\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt rend\u0151r h\u00edvja fel a figyelmet a telep\u00fcl\u00e9s bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l.","300":"A konfliktust okoz\u00f3 fajokkal val\u00f3 egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s el\u0151seg\u00edt\u00e9se t\u00e9m\u00e1ban tartottak sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t p\u00e9nteken Bukarestben.","301":"Egy h\u00e9t alatt h\u00e1rom alkalommal t\u00e1madott a medve H\u00e1romsz\u00e9ken.\u00a0H\u00e1zi\u00e1llatokat puszt\u00edtottak el, m\u00e9hkapt\u00e1rokat tettek t\u00f6nkre a\u00a0\u201emeg\u00e9l\u00e9nk\u00fclt\u201d medv\u00e9k.","302":"Nem k\u00edm\u00e9lt\u00e9k a gazdas\u00e1gokat a t\u00e9li \u00e1lmukb\u00f3l fel\u00e9bredt Et\u00e9d-k\u00f6rny\u00e9ki medv\u00e9k, h\u00e1rom port\u00e1n is gar\u00e1zd\u00e1lkodtak a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n, mintegy h\u00fasz sz\u00e1rnyast puszt\u00edtva el. Ahogy a helyiek fogalmaznak: ism\u00e9t \u201ekezd\u0151dik a retteg\u00e9s\u201d.","303":"Bet\u00f6rt ablakok, felfesz\u00edtett ajt\u00f3k, v\u00e9rfoltok, medvenyomok a h\u00f3ban, s\u0151t egy \u00fcres meggylik\u0151r\u00f6s \u00fcveg \u2013 ez a k\u00e9p fogadta szombat d\u00e9lel\u0151tt Lib\u00e1nban az embereket. A szombati imm\u00e1r a harmadik ilyen reggel volt, amikor azt tapasztalhatt\u00e1k, ism\u00e9t h\u00e1zakba t\u00f6rt be a medve.","304":"K\u00e9t h\u00e1ztart\u00e1sba is bet\u00f6rt a medve a hossz\u00fa h\u00e9tv\u00e9ge alatt Et\u00e9den, ahol ty\u00fakokat puszt\u00edtott el. A polg\u00e1rmester megel\u00e9gelte, hogy a t\u00f6rv\u00e9nyek miatt csak a folyamatos k\u00e1rfelm\u00e9r\u00e9sekkel tudnak seg\u00edteni a lak\u00f3knak, ez\u00e9rt civil \u00f6sszefog\u00e1st javasol.","305":"Kezd\u0151dik a barnamedve, farkas, hi\u00faz \u00e9s vadmacska \u00e1llom\u00e1ny\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9se Hargita megy\u00e9ben \u2013 jelezte a megyei k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g.","306":"T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a vadk\u00e1rok megt\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00e9nek szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, illetve annak m\u00f3dos\u00edt\u00e1si elk\u00e9pzel\u00e9seir\u0151l sz\u00e1molt be Korodi Attila parlamenti k\u00e9pvisel\u0151, valamint T\u00e1nczos Barna szen\u00e1tor p\u00e9nteken az RMDSZ cs\u00edkszeredai sz\u00e9kh\u00e1z\u00e1ban.","307":"G\u00f6demesterh\u00e1z\u00e1n egy er\u0151s sodr\u00e1s\u00fa patakb\u00f3l emelte ki egy helyb\u00e9li lakos azt a h\u00e1rom h\u00f3napos medvebocsot, amelyet a Milvus csoport szakemberei vettek \u00e1t t\u0151le. Domokos Csaba, a Milvus munkat\u00e1rsa elmondta, az elm\u00falt k\u00e9t h\u00e9tben ez m\u00e1r a m\u00e1sodik megmentett medvebocs.","308":"Enged\u00e9lyt kapott egy medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re a Lib\u00e1n telep\u00fcl\u00e9s vad\u00e1szter\u00fcleteit \u00fcgykezel\u0151 Zetelaka \u00e9s T\u00e1rsai Vad\u00e1szt\u00e1rsulat. M\u00e1r t\u00f6bb mint k\u00e9t hete rendelkeznek az enged\u00e9llyel, de m\u00e9g nem siker\u00fclt puskav\u00e9gre kapniuk azt a p\u00e9ld\u00e1nyt, amely rendszeresen bet\u00f6r a lib\u00e1ni h\u00e1zakba.","309":"A kil\u00f6v\u00e9si kv\u00f3t\u00e1k meghat\u00e1roz\u00e1sa lehet az els\u0151 int\u00e9zked\u00e9s, amelyet bevezetnek a medvepopul\u00e1ci\u00f3 meg\u0151rz\u00e9s\u00e9re kidolgozott akci\u00f3terv \u00e9letbe l\u00e9p\u00e9se ut\u00e1n. Az udvarhelysz\u00e9ki vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1gok vezet\u0151i visszafogott rem\u00e9nyeket t\u00e1pl\u00e1lnak a terv hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1val kapcsolatban.","310":"A rom\u00e1niai barnamedve-popul\u00e1ci\u00f3 meg\u0151rz\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 akci\u00f3tervet m\u00e1jus 9-\u00e9n vitatj\u00e1k meg a parlamentben. Hargita Megye Tan\u00e1csa m\u00f3dos\u00edt\u00f3 javaslatait elk\u00fcldte m\u00e1r a k\u00f6zvita szervez\u0151inek, \u00e9s egy Hargita megyei k\u00fcld\u00f6tts\u00e9g r\u00e9szt vesz a k\u00f6zvit\u00e1n.","311":"Egy, a Cs\u00edkszereda \u00e9s Delne k\u00f6z\u00f6tti orsz\u00e1g\u00fat k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e1tott medve miatt riasztott\u00e1k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a csend\u0151rs\u00e9get. Mint kider\u00fclt, az anyamedve elvesztette bocsait, a csend\u0151r\u00f6k a sportvad\u00e1szok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u201eegyes\u00edtett\u00e9k\u201d a csal\u00e1dot.","312":"Farkasok gar\u00e1zd\u00e1lkodnak t\u00f6bb h\u00e1romsz\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9sen. A szakemberek szerint csak id\u0151 k\u00e9rd\u00e9se, hogy a v\u00e9dett ragadoz\u00f3 a medv\u00e9hez hasonl\u00f3 k\u00e1rokat fog okozni a Sz\u00e9kelyf\u00f6ld\u00f6n.","313":"Visszaesett a Gyergy\u00f3\u00fajfaluhoz tartoz\u00f3 Lib\u00e1nban \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9kbeli ter\u00fcleteken l\u00e9v\u0151 h\u00e1zakn\u00e1l a medvel\u00e1togat\u00e1sok sz\u00e1ma, miut\u00e1n k\u00e9t nappal a kil\u00f6v\u00e9si hat\u00e1rid\u0151 lej\u00e1rta el\u0151tt puskacs\u0151 el\u00e9 ker\u00fclt az egyik vad\u00e1llat. Azonban a gondok nem old\u00f3dtak meg teljesen.","314":"Magyarorsz\u00e1gi zar\u00e1ndokot t\u00e1madt meg a medve a Szent Anna-t\u00f3n\u00e1l p\u00e9nteken, az \u00e1ldozatot Cs\u00edkszentmih\u00e1ly polg\u00e1rmestere vitte be a k\u00f3rh\u00e1zba. Am\u00edg a turist\u00e1t ell\u00e1tt\u00e1k, a Hargita megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat eln\u00f6ke \u00e9s a polg\u00e1rmester Facebookon jelentkezett be, elmes\u00e9lni a t\u00f6rt\u00e9nteket.","315":"Folyamatosan ellen\u0151rzi a csend\u0151rs\u00e9g az elk\u00f6vetkez\u0151 napokban a Szent Anna-t\u00f3i k\u00f6rny\u00e9ket, hogy elej\u00e9t vegy\u00e9k egy \u00fajabb medvet\u00e1mad\u00e1snak.","316":"Befejez\u0151dtek az idei vadsz\u00e1mbecsl\u00e9s terepmunk\u00e1i Hargita megy\u00e9ben. Noha az adatokat m\u00e9g nem \u00f6sszes\u00edtette a megyei k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g, azt m\u00e1r most l\u00e1tj\u00e1k a szakemberek, hogy az orsz\u00e1gos vad\u00e1szati tilalom elrendel\u00e9se \u00f3ta megn\u0151tt a medvepopul\u00e1ci\u00f3.","317":"\u00dajabb medvet\u00e1mad\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt Cs\u00edksz\u00e9ken: a vad\u00e1llat Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy k\u00f6zs\u00e9g ter\u00fclet\u00e9n marcangolt sz\u00e9t egy tehenet a m\u00falt h\u00e9ten. A Havas elnevez\u00e9s\u0171 d\u0171l\u0151r\u0151l hazafel\u00e9 tart\u00f3 egyik csord\u00e1hoz tartoz\u00f3 tehenet az \u00fattesten \u00f6lte meg a medve, a teteme pedig az\u00f3ta is ott van.","318":"Nem kapott m\u00e9g j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1st a Homor\u00f3dremet\u00e9n gyerekre t\u00e1mad\u00f3 medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re a Nagy-K\u00fck\u00fcll\u0151 Vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1g, noha a t\u00f6bb mint k\u00e9t hete t\u00f6rt\u00e9nt eset ut\u00e1n azonnali kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9ly\u00e9rt folyamodtak a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumhoz.","319":"63 \u00e9ves f\u00e9rfit t\u00e1madott meg Szentegyh\u00e1za k\u00f6zel\u00e9ben egy medve szerd\u00e1n d\u00e9lut\u00e1n.","320":"Puskav\u00e9gre ker\u00fclt Homor\u00f3dremete hat\u00e1r\u00e1ban cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n este az a medve, amely nemr\u00e9g egy kisfi\u00fara t\u00e1madt szint\u00e9n a telep\u00fcl\u00e9s k\u00f6zel\u00e9ben. A kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt szerd\u00e1n kapt\u00e1k meg a vad\u00e1szok, a cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki vad\u00e1szatra pedig az\u00a0lapunk \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3ja \u00e9s fot\u00f3sa is elk\u00eds\u00e9rte \u0151ket.","321":"Medvekil\u00f6v\u00e9sre k\u00eds\u00e9rt\u00fck el az udvarhelysz\u00e9ki vad\u00e1szokat, a c\u00e9lpont pedig az a nagyvad volt, amely nemr\u00e9g egy kisfi\u00fara t\u00e1madt Homor\u00f3dremete hat\u00e1r\u00e1ban. A kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt szerd\u00e1n kapt\u00e1k meg a vad\u00e1szok, ami a medve sz\u00e1m\u00e1ra azt jelentette, hogy cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k estig \u00e9lhetett: hat l\u00f6v\u00e9ssel v\u00e9geztek vele.","322":"Altat\u00f3l\u00f6ved\u00e9kkel elk\u00e1b\u00edtott\u00e1k, majd a zernyesti medverezerv\u00e1tumba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k Sanyit, a Szent Anna-t\u00f3 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9l\u0151 probl\u00e9m\u00e1s medv\u00e9t. A sz\u00e1z kilogrammos, k\u00e9t\u00e9ves vad\u00e1llat \u00e1thelyez\u00e9s\u00e9t a h\u00e9ten hagyta j\u00f3v\u00e1 a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium.","323":"Altat\u00f3l\u00f6ved\u00e9kkel elk\u00e1b\u00edtott\u00e1k, majd a zernyesti medverezerv\u00e1tumba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k Sanyit, a Szent Anna-t\u00f3 k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9l\u0151 probl\u00e9m\u00e1s medv\u00e9t. A sz\u00e1z kilogrammos, k\u00e9t\u00e9ves vad\u00e1llat \u00e1thelyez\u00e9s\u00e9t a h\u00e9ten hagyta j\u00f3v\u00e1 a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium.","324":"\u00d6t medve vert tany\u00e1t Mik\u00f3\u00fajfalu hat\u00e1r\u00e1ban, a temet\u0151 k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e9v\u0151 cserj\u00e9sben. A k\u00f6zs\u00e9g \u00f6nkorm\u00e1nyzata figyelmezteti a falusiakat, hogy \u00f3vatosan k\u00f6zlekedjenek, \u00e9s ha lehet, ker\u00fclj\u00e9k a ter\u00fcletet, pl\u00e1ne s\u00f6t\u00e9ted\u00e9s ut\u00e1n.","325":"\u00c1rv\u00e1n maradt az a k\u00e9t medvebocs, amelyeknek anyj\u00e1t M\u00e1ln\u00e1s k\u00f6zs\u00e9g hat\u00e1r\u00e1ban elg\u00e1zolta egy vonat. A kis bocsokat a Kov\u00e1szna megyei rend\u0151r\u00f6k egy Hargita megyei k\u00f6zpontba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k.","326":"Szombaton reggel egy medve bet\u00e9vedt egy marosv\u00e1s\u00e1rhelyi udvarra, ahol t\u00f6bb k\u00f6rt tett, alaposan r\u00e1ijesztett a h\u00e1ziakra, majd tov\u00e1bbment \u2013 sz\u00e1molt be a Facebookon megjelent fot\u00f3k \u00e9s vide\u00f3k alapj\u00e1n a punctul.ro port\u00e1l.","327":"Hazaj\u00e1r\u00f3\u00a0csord\u00e1ra t\u00e1madt egy medve kedd reggel kilenc \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl B\u00e1nkfalva k\u00f6zel\u00e9ben. A vad\u00e1llat t\u00f6bb szarvasmarh\u00e1t megsebes\u00edtett, k\u00f6z\u00fcl\u00fck kett\u0151t s\u00falyosan. A k\u00e1rosult gazda az\u00e9rt sz\u00e1molt be az esetr\u0151l, hogy az illet\u00e9kesek a nagyobb bajok elker\u00fcl\u00e9s\u00e9\u00e9rt tehessenek valamit.","328":"Egy ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1shi\u00e1nyos, kihal\u00f3f\u00e9lben l\u00e9v\u0151 szakma, a p\u00e1sztor\u00e9let megismertet\u00e9s\u00e9t t\u0171zte ki c\u00e9lj\u00e1ul a gyergy\u00f3szentmikl\u00f3si Tariszny\u00e1s M\u00e1rton M\u00fazeum, \u00e9s ennek jegy\u00e9ben imm\u00e1r \u00f6t\u00f6dik alkalommal szervezi meg az Esztenafesztiv\u00e1lt. Az esem\u00e9nyre a m\u00fazeum udvar\u00e1n ker\u00fcl sor szombaton.","329":"Szemeteskont\u00e9nerbe szorult egy medve Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n. A csend\u0151r\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel szabad\u00edtott\u00e1k ki.","330":"Adina V\u0103lean eur\u00f3pai parlamenti k\u00e9pvisel\u0151 szerint elfogadhatatlan, hogy Rom\u00e1ni\u00e1ban m\u00e1s megold\u00e1s hi\u00e1ny\u00e1ban kil\u00f6vik a medv\u00e9ket.","331":"Noha k\u00e9t medv\u00e9t l\u0151hetett ki az elm\u00falt id\u0151szakban a sz\u00e9kelykereszt\u00fari Hubertus Vad\u00e1sz \u00e9s Sporthorg\u00e1sz Egyes\u00fclet, nem volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck az a nagyvad, amely \u00e9v elej\u00e9n emberre t\u00e1madt Szenterzs\u00e9beten. Az\u00f3ta \u00fajabb t\u00e1mad\u00e1s is volt a k\u00f6rny\u00e9ken, de a b\u00fcrokr\u00e1cia k\u00e9slelteti a ragadoz\u00f3 elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1t.","332":"Noha k\u00e9t medv\u00e9t l\u0151hetett ki az elm\u00falt id\u0151szakban a sz\u00e9kelykereszt\u00fari Hubertus Vad\u00e1sz \u00e9s Sporthorg\u00e1sz Egyes\u00fclet, nem volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck az a nagyvad, amely \u00e9v elej\u00e9n emberre t\u00e1madt Szenterzs\u00e9beten. Az\u00f3ta \u00fajabb t\u00e1mad\u00e1s is volt a k\u00f6rny\u00e9ken, de a b\u00fcrokr\u00e1cia k\u00e9slelteti a ragadoz\u00f3 elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1t.","333":"Diszn\u00f3kra t\u00e1madt egy medve szombatra virrad\u00f3an a Koronka hat\u00e1r\u00e1ban l\u00e9v\u0151 gazdas\u00e1gban.","334":"A h\u00e1romsz\u00e9ki \u00c1rkos k\u00f6zpontj\u00e1ban, a k\u00f6zs\u00e9gh\u00e1za el\u0151tt s\u00e9t\u00e1lt a napokban a medve. A h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n k\u00e9tszer is l\u00e1tt\u00e1k a vadat a falu f\u0151utc\u00e1j\u00e1n, egyik szemtan\u00fa le is f\u00e9nyk\u00e9pezte. A medve kertekbe is bej\u00e1rt, szemeteskuk\u00e1kat d\u00f6nt\u00f6tt fel.","335":"F\u00e9nyes nappal t\u00f6rt\u00e9nt medvet\u00e1mad\u00e1s a Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 Pottyondon p\u00e9nteken: ez\u00fattal egy 700 kil\u00f3s, borjadz\u00f3 tehenet puszt\u00edtott el a nagyragadoz\u00f3 \u2013 sz\u00e1mol be az esetr\u0151l a Hargita megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat sajt\u00f3szolg\u00e1lata.","336":"Hetekig riogatta a h\u00e1romsz\u00e9ki Mik\u00f3\u00fajfalu lak\u00f3it a falu hat\u00e1r\u00e1ba betelepedett \u00f6t medve, a hat\u00f3s\u00e1gok tehetetlennek bizonyultak. V\u00e9g\u00fcl a medv\u00e9k a napokban \u201evisszavonultak\u201d.","337":"A kil\u00f6v\u00e9sn\u00e9l hum\u00e1nusabb m\u00f3dszert tal\u00e1ltak Udvarhelyen a probl\u00e9m\u00e1s medv\u00e9k kezel\u00e9s\u00e9re: Rom\u00e1ni\u00e1ban egyedinek sz\u00e1m\u00edt\u00f3 csapd\u00e1t k\u00e9sz\u00edtettek a vad\u00e1szok. Az elk\u00e9pzel\u00e9s l\u00e9nyege, hogy elfogj\u00e1k a telep\u00fcl\u00e9sek belter\u00fcletein gondot okoz\u00f3 nagyvadakat, majd zajokkal stresszelik \u0151ket, hogy f\u00e9ljenek az embert\u0151l.","338":"\u00dajb\u00f3l emberre t\u00e1madt a medve Hargita megy\u00e9ben, ez\u00fattal Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n. H\u00e9tf\u0151n a kora esti \u00f3r\u00e1ban kiskuty\u00e1j\u00e1t s\u00e9t\u00e1ltat\u00f3 tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i lakosra t\u00e1madt egy h\u00e1rombocsos anyamedve a vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s k\u00f6zel\u00e9ben \u2013 t\u00e1j\u00e9koztat k\u00f6zlem\u00e9nyben Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak sajt\u00f3oszt\u00e1lya.","339":"Egy vez\u00e9rkost marcangolt sz\u00e9t a medve Sepsiszentgy\u00f6rgy hat\u00e1r\u00e1ban. A tulajdonos a Facebookon tette k\u00f6zz\u00e9 a fot\u00f3kat, arra figyelmeztetve, hogy a kir\u00e1ndul\u00f3k, kocog\u00f3k legyenek nagyon \u00f3vatosak a v\u00e1ros k\u00f6rny\u00e9ki erd\u0151kben.","340":"Anyamedv\u00e9t fot\u00f3ztak bocsaival a Cs\u00edkszeredai Megyei S\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi K\u00f3rh\u00e1z szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban \u2013 adta h\u00edr\u00fcl Facebook-oldal\u00e1n Borboly Csaba, Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak eln\u00f6ke.","341":"A Babes-Bolyai Tudom\u00e1nyegyetem (BBTE) sepsiszentgy\u00f6rgyi kihelyezett tagozat\u00e1nak k\u00f6rnyezettudom\u00e1nyi szak\u00e1n tanul\u00f3k t\u00e9rk\u00e9pen jel\u00f6lt\u00e9k be azokat a helysz\u00edneket, ahol az elm\u00falt harminc napban medv\u00e9vel tal\u00e1lkoztak a v\u00e1ros k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, illetve ahol medve jelenl\u00e9t\u00e9re utal\u00f3 nyomokat tal\u00e1ltak.","342":"Huszonh\u00e9t \u00e9ves gyimesi fiatalembert t\u00e1madott meg szerd\u00e1ra virrad\u00f3 \u00e9jjel egy medve a B\u00e1lv\u00e1nyosi Ny\u00e1ri Szabadegyetem \u00e9s Di\u00e1kt\u00e1bor ter\u00fclet\u00e9r\u0151l kifel\u00e9 haladva. Az \u00e1ldozat mellkasi s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket szenvedett, \u00e1llapota stabil. Szemtan\u00fai is voltak a t\u00e1mad\u00e1snak, egyik\u00fck nyilatkozott lapunknak.","343":"Ny\u00edlt lev\u00e9lben fordult a minisztereln\u00f6kh\u00f6z \u00e9s a mez\u0151gazdas\u00e1gi miniszterhez a Kov\u00e1szna megyei Szarvasmarhatart\u00f3k Egyes\u00fclete, hogy foganatos\u00edtsanak konkr\u00e9t int\u00e9zked\u00e9seket, amivel cs\u00f6kkenteni lehet a medvet\u00e1mad\u00e1sokat.","344":"Egyre t\u00f6bb medvet\u00e1mad\u00e1s, egyre kil\u00e1t\u00e1stalanabb helyzetben l\u00e9v\u0151 emberek \u2013 ennek t\u00fckr\u00e9ben a nagyvad popul\u00e1ci\u00f3j\u00e1t szab\u00e1lyoz\u00f3 beavatkoz\u00e1si kv\u00f3t\u00e1k visszavezet\u00e9s\u00e9t, illetve a k\u00f6zbel\u00e9p\u00e9si j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s hat\u00e1sk\u00f6r\u00e9nek decentraliz\u00e1l\u00e1s\u00e1t tal\u00e1lj\u00e1k a megfelel\u0151 megold\u00e1snak.","345":"Gra\u021biela Gavrilescu rom\u00e1n k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszter szerda este enged\u00e9lyezte, hogy elsz\u00e1ll\u00edts\u00e1k Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151r\u0151l azt az anyamedv\u00e9t, amely az elm\u00falt hetekben a bocsaival egy\u00fctt j\u00e1rta a telep\u00fcl\u00e9s utc\u00e1it, \u00e9s embereket is megt\u00e1madott \u2013\u00a0\u00edrja az MTI.","346":"M\u00e9g egy vesz\u00e9lyes medv\u00e9t kil\u0151ttek Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151 hat\u00e1r\u00e1ban a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n a Szent Anna Vad\u00e1szt\u00e1rsulat illet\u00e9kesei. Ez az \u00e1llat is kor\u00e1bban t\u00f6bb h\u00e1ztart\u00e1sba, gazdas\u00e1gba t\u00f6rt be, h\u00e1zi\u00e1llatokat \u00e9s kuty\u00e1kat puszt\u00edtott el. Sokkal nehezebb feladat lesz viszont a n\u00e9gy anyamedve elk\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9se.","347":"H\u00e1rom nap alatt a m\u00e1sodik medv\u00e9t g\u00e1zolt\u00e1k el a rom\u00e1niai A1-es aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n \u2013 \u00edrta h\u00e9tf\u0151n az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g.","348":"T\u00f6bb Tudor-lak\u00f3telepi udvarba is bet\u00f6rt a medve kedden hajnalban Cs\u00edkszered\u00e1ban, a Puskaporos \u00e9s Sz\u00e1sz Endre utc\u00e1kban ker\u00edt\u00e9seket rong\u00e1lt meg, illetve meg\u00f6lt egy kecsk\u00e9t. A medve jelenleg is az eml\u00edtett v\u00e1rosr\u00e9szen van, hat\u00f3s\u00e1giak biztos\u00edtj\u00e1k a helysz\u00ednt.","349":"Rekordgyorsas\u00e1ggal \u00e9rkezett meg a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumb\u00f3l a kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9ly arra a medv\u00e9re, amely kedd reggel j\u00f3kora riadalmat keltett Cs\u00edkszered\u00e1ban.","350":"Medv\u00e9t g\u00e1zolt el egy aut\u00f3 a Marosf\u0151 \u00e9s Cs\u00edkszentdomokos k\u00f6z\u00f6tti eur\u00f3pai \u00faton szerd\u00e1n, a j\u00e1rm\u0171ben jelent\u0151s k\u00e1r keletkezett. A balesetben megs\u00e9r\u00fclt nagyvad tov\u00e1bbszaladt, majd cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n felbukkant a k\u00f6zs\u00e9g hat\u00e1r\u00e1ban. Noha k\u00e9rt\u00e9k kiemel\u00e9s\u00e9t, az \u00e1llat id\u0151k\u00f6zben elpusztult.","351":"Medv\u00e9t g\u00e1zolt el egy aut\u00f3 a Marosf\u0151 \u00e9s Cs\u00edkszentdomokos k\u00f6z\u00f6tti eur\u00f3pai \u00faton szerd\u00e1n, a j\u00e1rm\u0171ben jelent\u0151s k\u00e1r keletkezett. A balesetben megs\u00e9r\u00fclt nagyvad tov\u00e1bbszaladt, majd cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n felbukkant a k\u00f6zs\u00e9g hat\u00e1r\u00e1ban. Noha k\u00e9rt\u00e9k kiemel\u00e9s\u00e9t, az \u00e1llat id\u0151k\u00f6zben elpusztult.","352":"Borboly Csaba, a megyei tan\u00e1cs vezet\u0151je lemaradt a keddi medvekil\u00f6v\u00e9sr\u0151l, ez pedig d\u00fch\u00edti \u0151t. Valahol igazat kell adnunk neki, hiszen most v\u00e9gre cs\u00facsra \u00e9rhetett volna.","353":"Tizen\u00f6t juhot \u00f6lt \u00e9s sebes\u00edtett meg egy medve Ab\u00e1sfalv\u00e1n a falu k\u00f6z\u00f6tt szombatra virrad\u00f3an.","354":"\u00dajabb tehenet puszt\u00edtott el a h\u00e9ten egy medve a Nagybacon k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 Magyarherm\u00e1nyban, \u00edgy az \u00e9v eleje \u00f3ta \u00f6sszesen huszonk\u00e9t szarvasmarha v\u00e1lt a nagyvadak pr\u00e9d\u00e1j\u00e1v\u00e1. Az elm\u00falt \u00e9vek tapasztalat\u00e1ra alapozva arra sz\u00e1m\u00edtanak, hogy a t\u00e9l be\u00e1llt\u00e1ig m\u00e9g legal\u00e1bb ennyi tehenet elpuszt\u00edtanak a medv\u00e9k.","355":"Az ugye nem k\u00e9rd\u00e9s, hogy medv\u00e9b\u0151l nincs hi\u00e1ny Sz\u00e9kelyf\u00f6ld\u00f6n. Most m\u00e1r \u00e1thelyez\u00e9si enged\u00e9lyeket is kibocs\u00e1tott a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium, s\u0151t egy udvarhelyi vad\u00e1szegyes\u00fcletnek sp\u00e9ci csapd\u00e1ja is van, m\u00e9gsem lehet haszn\u00e1lni. Mert ugye, b\u00fcrokr\u00e1cia is van.","356":"Medv\u00e9k miatt riasztott\u00e1k a csend\u0151r\u00f6ket cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kre virrad\u00f3an a cs\u00edkszeredai Hunyadi J\u00e1nos utc\u00e1ba, a hat\u00f3s\u00e1giaknak siker\u00fclt elzavarniuk a vadakat. Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n egy s\u00e9r\u00fclt, illetve egy udvarra bet\u00f6r\u0151 medve miatt is k\u00f6zbe kellett l\u00e9pni\u00fck a csend\u0151r\u00f6knek.","357":"Medve j\u00e1r Borzont k\u00f6zpontj\u00e1ban \u2013 adt\u00e1k h\u00edr\u00fcl a k\u00f6zigazgat\u00e1silag Gyergy\u00f3alfalu k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 telep\u00fcl\u00e9s lak\u00f3i. A gazd\u00e1k f\u00e9ltik javaikat, a f\u0151\u00fatra bemer\u00e9szked\u0151 \u201et\u00e1ncol\u00f3\u201d medve \u00e9s a borzonti medveles k\u00f6z\u00f6tt \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9st v\u00e9lnek.","358":"A Gyergy\u00f3alfaluhoz tartoz\u00f3 Borzonton t\u00f6bb helyre is behatolt egy medve cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k \u00e9jjel: az egyik helyen meg\u00f6lt egy juhot, a m\u00e1sik helyen pedig h\u00e1rom diszn\u00f3t puszt\u00edtott el.","359":"Elsz\u00e1ll\u00edtanak egy anyamedv\u00e9t, illetve h\u00e1rom bocs\u00e1t Cs\u00edkszered\u00e1b\u00f3l. A beavatkoz\u00e1st a helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzat rendelte meg a Szilos vad\u00e1szt\u00e1rsulatt\u00f3l, amellyel nemr\u00e9g k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9st. A hargitai megyek\u00f6zpontba bej\u00e1r\u00f3 n\u00e9gy medve elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt\u00a0hatezer\u00a0lejt fizet az \u00f6nkorm\u00e1nyzat.","360":"\u201eNagy csattan\u00e1s hallatszott \u00e9jszaka, a kuty\u00e1k nagyon fogtak, kimentem az udvara, h\u00e1tra, eg\u00e9szen az ist\u00e1ll\u00f3ig. L\u00e1ttam, hogy bent van a juhokn\u00e1l, \u00e9s egy juhot t\u00f6nkre tett a vad. \u00d3ri\u00e1si medve volt, f\u00e9nyes, szinte fekete sz\u0151r\u0171\u201d \u2013 eleven\u00edtette fel a borzonti asszony a p\u00e9nteki riadalmat.","361":"J\u00falius \u00e9s augusztus folyam\u00e1n 34 alkalommal k\u00e9rte a lakoss\u00e1g a Hargita megyei csend\u0151rs\u00e9g k\u00f6zbeavatkoz\u00e1s\u00e1t a lakott ter\u00fcleteken felbukkant medv\u00e9k elkerget\u00e9s\u00e9re vagy elker\u00edt\u00e9s\u00e9re \u2013 k\u00f6z\u00f6lte az Agerpres h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9ggel Gheorghe Suciu, a Hargita Megyei Csend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je.","362":"Medvebiztos kuk\u00e1ba rekedt bocsot szabad\u00edtottak ki a csend\u0151r\u00f6k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kre virrad\u00f3an a tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s mellett. Nem ez volt az els\u0151 hasonl\u00f3 bevet\u00e9s\u00fck.","363":"Al\u00e1\u00edr\u00e1sokat gy\u0171jtenek a h\u00e1romsz\u00e9ki Bodokon, hogy kiemelj\u00e9k a faluba naponta bej\u00e1r\u00f3 medv\u00e9t.","364":"A csend\u0151r\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rt\u00e9k szombat este a Bucsecs-hegys\u00e9gben egy medve \u00e1ltal megkergetett turist\u00e1k.","365":"Kisebb p\u00e1nikot keltett cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n, tan\u00edt\u00e1si id\u0151 alatt a cs\u00edkszeredai Octavian Goga F\u0151gimn\u00e1ziumn\u00e1l l\u00e1tni v\u00e9lt medve. A tan\u00e1rok egy id\u0151re kij\u00e1r\u00e1si tilalmat rendeltek el. A hat\u00f3s\u00e1giak t\u00fczetesen \u00e1tf\u00e9s\u00fclt\u00e9k a k\u00f6rny\u00e9ket, de nem tal\u00e1ltak arra utal\u00f3 nyomot, hogy nagyvad lenne a k\u00f6rny\u00e9ken.","366":"T\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt csal\u00e1di programokkal, illetve medvek\u00e9rd\u00e9ssel foglalkoz\u00f3 szakmai el\u0151ad\u00e1ssal is k\u00e9sz\u00fclnek a medvefesztiv\u00e1lra, amelyet Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151n tartanak a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n. \u00dajdons\u00e1gk\u00e9nt r\u00f3kagomb\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telek bemutat\u00f3j\u00e1ra is sor ker\u00fcl vas\u00e1rnap.","367":"A cs\u00edkkarcfalvi vad\u00e1szegyes\u00fclet kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt k\u00e9r a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9riumt\u00f3l arra a medv\u00e9re, amely szerd\u00e1n emberre t\u00e1madt, a t\u00e1mad\u00e1s ugyanis nagyon k\u00f6zel t\u00f6rt\u00e9nt a telep\u00fcl\u00e9shez.","368":"Anyamedve t\u00e1madott \u00e9s sebes\u00edtett meg s\u00falyosan egy 53 \u00e9ves f\u00e9rfit Cs\u00edkszentkir\u00e1lyon, a falut\u00f3l mintegy 800 m\u00e9terre p\u00e9nteken. Az \u00e1ldozat egy m\u00e1sik f\u00e9rfivel a mez\u0151n dolgozott, a t\u00e1mad\u00e1st k\u00f6vet\u0151en ut\u00f3bbi riasztotta a helysz\u00ednre a ment\u0151ket.","369":"A k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium j\u00f3v\u00e1hagyta annak a medv\u00e9nek a kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 k\u00e9relmet, amelyik a m\u00falt h\u00e9t v\u00e9g\u00e9n s\u00falyosan megsebes\u00edtett egy f\u00e9rfit Cs\u00edkszentkir\u00e1lyon\u00a0\u2013 k\u00f6z\u00f6lte az MTI-vel Sz\u00e9p R\u00f3bert, az Orsz\u00e1gos K\u00f6rnyezet\u0151rs\u00e9g\u00a0helyettes f\u0151fel\u00fcgyel\u0151je.","370":"Hal\u00e1lra g\u00e1zoltak egy medv\u00e9t Sz\u00e9kelyudvarhely bethlenfalvi r\u00e9sz\u00e9n vas\u00e1rnap hajnalban.\u00a0A medv\u00e9t elg\u00e1zol\u00f3 j\u00e1rm\u0171ben egy terhes n\u0151 is utazott, de nem t\u00f6rt\u00e9nt szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9s.","371":"S\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekkel ker\u00fclt k\u00f3rh\u00e1zba egy h\u00e1zasp\u00e1r h\u00e9tf\u0151n a Maros megyei G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 Tok\u00e1r\u00f3l, miut\u00e1n saj\u00e1t udvarukon r\u00e1juk t\u00e1madt a medve.","372":"A Cs\u00edkszeredai Megyei S\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi K\u00f3rh\u00e1z k\u00fcls\u0151 parkol\u00f3j\u00e1n\u00e1l felbukkant medve miatt riasztott\u00e1k szerda este k\u00e9t alkalommal is a csend\u0151r\u00f6ket.","373":"Amput\u00e1lni kellett a bal l\u00e1b\u00e1t annak a 28 \u00e9ves n\u0151nek, akit medve t\u00e1madott meg a Maros megyei Bala k\u00f6zs\u00e9gben. S\u00e9r\u00fcl\u00e9sei olyan s\u00falyosak voltak, hogy a h\u00e9t eleji t\u00e1mad\u00e1st k\u00f6vet\u0151en, cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n el kellett t\u00e1vol\u00edtani a v\u00e9gtagot.","374":"Tizen\u00f6t medve kiemel\u00e9s\u00e9t hagyt\u00e1k j\u00f3v\u00e1 id\u00e9n Maros megy\u00e9ben, \u00e9s eddig n\u00e9gy nagyvadat l\u0151ttek ki. Most tov\u00e1bbi kett\u0151re k\u00e9rnek kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt az elm\u00falt heti t\u00e1mad\u00e1sok miatt. A vesz\u00e9lyesnek \u00edt\u00e9lt medv\u00e9k kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re adott enged\u00e9ly nem hat\u00e1rid\u0151s.","375":"Hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1lta elkergetni a medv\u00e9t vasvill\u00e1val a gazda, nem tudta megakad\u00e1lyozni, hogy a vad\u00e1llat megsebes\u00edtse \u00e9s ezzel elpuszt\u00edtsa az egyik diszn\u00f3j\u00e1t. A medve szerd\u00e1ra virrad\u00f3 \u00e9jszaka t\u00f6rt be a cs\u00edkszentgy\u00f6rgyi gazdas\u00e1gba, ahol az ist\u00e1ll\u00f3ba \u00fagy jutott be, hogy felfesz\u00edtette oldal\u00e1n a deszk\u00e1kat.","376":"\u00dajabb medv\u00e9t g\u00e1zoltak el szerd\u00e1n az A1-es aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n, Sz\u00e1szsebes k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, a Nagyszeben fele vezet\u0151 s\u00e1von\u00a0\u2013 t\u00e1j\u00e9koztatott Elekes R\u00f3bert, a Brass\u00f3 megyei \u00fat\u00fcgyi igazgat\u00f3s\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je.","377":"A elszaporodott medvepopul\u00e1ci\u00f3 miatti k\u00e1rok \u00e9s embert\u00e1mad\u00e1sok \u00fcgy\u00e9ben k\u00e9rte sz\u00e1mon a Nagy-K\u00fck\u00fcll\u0151 Vad\u00e1sz- \u00e9s Sporthorg\u00e1sz Egyes\u00fclet vezet\u0151s\u00e9ge Dacian Ciolo\u0219 volt minisztereln\u00f6k\u00f6t, aki Sz\u00e9kelyderzsbe is ell\u00e1togatott a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi kamp\u00e1nyk\u00f6r\u00fatja r\u00e9szek\u00e9nt.","378":"H\u00e1rom borj\u00fat \u00e9s t\u00f6bb juhot puszt\u00edtott el egy medve egy cs\u00edkd\u00e1nfalvi tany\u00e1n cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kre virrad\u00f3an. A vad\u00e1llatot m\u00e9g a felszerelt villanyp\u00e1sztor sem \u00e1ll\u00edtotta meg. A meg\u00f6lt haszon\u00e1llatok mellett t\u00f6bbet meg is sebes\u00edtett.","379":"\u00c1llataikat akarta v\u00e9deni a medv\u00e9t\u0151l az az asszony, akinek v\u00e9g\u00fcl f\u00e9rje mentette meg az \u00e9let\u00e9t azzal, hogy egy fejsz\u00e9vel agyon\u00fct\u00f6tte a r\u00e1juk t\u00e1mad\u00f3 vad\u00e1llatot.","380":"H\u00e1rom medv\u00e9t g\u00e1zolt el szombat reggel a vonat a Cs\u00edkszentmih\u00e1ly k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 L\u00f3v\u00e9szen \u2013 sz\u00e1molt be k\u00f6zlem\u00e9nyben Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak sajt\u00f3oszt\u00e1lya. Mint \u00edrj\u00e1k, szombat reggel \u00e9rtes\u00edtett\u00e9k a vad\u00e1szok Izs\u00e1k-Sz\u00e9kely L\u00f3r\u00e1ntot, Cs\u00edkszentmih\u00e1ly k\u00f6zs\u00e9g polg\u00e1rmester\u00e9t.","381":"Az oltszemi kiseg\u00edt\u0151 iskola udvar\u00e1ra minden este bej\u00e1r a medve.\u00a0A polg\u00e1rmester az \u00f6tven bennlak\u00f3 gyerek \u00e9ps\u00e9g\u00e9\u00e9rt agg\u00f3dik.","382":"A T\u00e1ncossal folytat\u00f3dik a magyarorsz\u00e1gi B. Nagy Zolt\u00e1n Pejk\u00f3 c\u00edm\u0171 filmje \u00d6t \u00e9v ut\u00e1n \u00fajra a Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3shoz k\u00f6zeli tiszt\u00e1sokon, erdei tany\u00e1kon forgat a magyarorsz\u00e1gi B. Nagy Zolt\u00e1n filmrendez\u0151 forgat\u00f3csoportja.","383":"\u00c1llatidom\u00e1rokat, k\u00edgy\u00f3b\u0171v\u00f6l\u0151ket b\u00e1rki l\u00e1tott m\u00e1r. \u00c1m ritk\u00e1n ad\u00f3dik arra alkalom, hogy olyan szem\u00e9llyel tal\u00e1lkozzunk, aki h\u00e9tk\u00f6znapjaiban az \u00e1llatok vad\u00edt\u00e1s\u00e1val foglalkozik. M\u00e1rpedig ilyen is l\u00e9tezik, legal\u00e1bbis err\u0151l gy\u0151z\u00f6tt meg Bereczky Leonardo, aki az \u00e1rv\u00e1n maradt medvebocsok nevel\u00e9s\u00e9vel foglalkozik.","384":"T\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1st javasol a Kov\u00e1szna megyei prefekt\u00fara, hogy megf\u00e9kezze a telep\u00fcl\u00e9seken gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00f3 medv\u00e9ket. Gy\u00f6rgy Ervin prefektus elmondta, a korm\u00e1nyhivatal a t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t javasolja, \u00fagy, hogy k\u00fcl\u00f6nleges esetekben, amikor a medve ember\u00e9leteket is vesz\u00e9lyeztet, egy helyi bizotts\u00e1g is j\u00f3v\u00e1 hagyhassa a kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t. A helyi bizotts\u00e1g az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok, a prefekt\u00fara, a k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151k \u00e9s a vad\u00e1szegylet k\u00e9pvisel\u0151ib\u0151l \u00e1llna. Gy\u00f6rgy Ervin nem...","385":"Brass\u00f3t k\u00f6vet\u0151en Hargita \u00e9s Kov\u00e1szna megy\u00e9ben is megold\u00e1st jelenthet a medv\u00e9k t\u00e1voltart\u00e1s\u00e1ra az a projekt, amelyet p\u00e9nteken mutattak be a Cenk alatti v\u00e1rosban. Az \u00e1llatokat ultrahangos \u00e9rz\u00e9kel\u0151h\u00e1l\u00f3zat seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tartan\u00e1k t\u00e1vol a lakott ter\u00fcletekt\u0151l. ","386":"\u00c9lelmet keres\u0151 medv\u00e9k gar\u00e1zd\u00e1lkodnak a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi telep\u00fcl\u00e9seken az ott \u00e9l\u0151k \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9kre l\u00e1togat\u00f3 turist\u00e1k r\u00e9m\u00fclet\u00e9re. A jelens\u00e9g aggodalomra ad okot, mivel eddig errefel\u00e9 nem volt p\u00e9lda r\u00e1, hogy a medv\u00e9k nappal is lemer\u00e9szkedjenek a telep\u00fcl\u00e9sekre. A vad\u00e1llatok egyel\u0151re nem vesz\u00e9lyeztett\u00e9k az emberek testi \u00e9ps\u00e9g\u00e9t, Gyergy\u00f3sz\u00e9ken azonban napi rendszeress\u00e9ggel tizedelik a h\u00e1zi\u00e1llat-\u00e1llom\u00e1nyt. A \u201emedvel\u00e1togat\u00e1sokr\u00f3l\u201d egy\u00e9bk\u00e9nt meglehet\u0151sen...","387":"Hargita, Maros \u00e9s Kov\u00e1szna megy\u00e9b\u0151l is \u00e9rkeztek h\u00edrek arra vonatkoz\u00f3an, hogy az ut\u00f3bbi id\u0151ben egyre t\u00f6bb sz\u00e9kelyf\u00f6ldi telep\u00fcl\u00e9sen gar\u00e1zd\u00e1lkodnak medv\u00e9k. A lakott ter\u00fcletre bemer\u00e9szked\u0151 vad\u00e1llatokat a hat\u00f3s\u00e1gok megpr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k befogni \u00e9s elsz\u00e1ll\u00edtani.","388":"Ajn\u00e1d \u00e9s Fit\u00f3d ut\u00e1n h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n Cs\u00edkszentl\u00e9leken puszt\u00edtott el t\u00f6bb kuty\u00e1t egy medve. Az egyik kutyatulajdonos l\u00e1tta is a vad\u00e1llatot, elmond\u00e1sa szerint legal\u00e1bb 350 kil\u00f3s medv\u00e9r\u0151l van sz\u00f3. A k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium egyel\u0151re nem tesz semmit.","389":"Ajn\u00e1d \u00e9s Fit\u00f3d ut\u00e1n h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n Cs\u00edkszentl\u00e9leken puszt\u00edtott el t\u00f6bb kuty\u00e1t egy medve. Az egyik kutyatulajdonos l\u00e1tta is a vad\u00e1llatot, elmond\u00e1sa szerint legal\u00e1bb 350 kil\u00f3s medv\u00e9r\u0151l van sz\u00f3. A k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium egyel\u0151re nem tesz semmit.","390":"Ajn\u00e1d \u00e9s Fit\u00f3d ut\u00e1n h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n Cs\u00edkszentl\u00e9leken puszt\u00edtott el t\u00f6bb kuty\u00e1t egy medve. Az egyik kutyatulajdonos l\u00e1tta is a vad\u00e1llatot, elmond\u00e1sa szerint legal\u00e1bb 350 kil\u00f3s medv\u00e9r\u0151l van sz\u00f3. A k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium egyel\u0151re nem tesz semmit.","391":"B\u00e1r h\u00e9tr\u0151l h\u00e9tre egyre t\u00f6bb vadk\u00e1rr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 bejelent\u00e9s \u00e9rkezik a hat\u00f3s\u00e1gokhoz, r\u00e1ad\u00e1sul a medvet\u00e1mad\u00e1sok is gyakoribb\u00e1 v\u00e1ltak az elm\u00falt id\u0151szakban, a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium semmit nem tesz az ijeszt\u0151 m\u00e9reteket \u00f6lt\u0151 jelens\u00e9g megf\u00e9kez\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.\u00a0","392":"Legel\u0151 \u00e1llatait \u0151rz\u0151 bikfalvi f\u00e9rfira t\u00e1madt a medve kedd d\u00e9lben. A f\u00e9rfi k\u00f6nnyebb s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekkel meg\u00faszta a t\u00e1mad\u00e1st.","393":"Noha a 28. B\u00e1lv\u00e1nyosi Ny\u00e1ri Szabadegyetem \u00e9s Di\u00e1kt\u00e1bort megel\u0151z\u0151en a fesztiv\u00e1loz\u00f3k biztons\u00e1ga \u00e9rdek\u00e9ben h\u00e1rom medv\u00e9t sz\u00e1ll\u00edtottak el Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151r\u0151l, kedd este bizony\u00edt\u00e1st nyert: aki medv\u00e9t szeretne l\u00e1tni, van es\u00e9lye r\u00e1.","394":"Egyetlen medve \u00e1rtalmatlan\u00edt\u00e1s\u00e1ra sem adott m\u00e9g enged\u00e9lyt a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi t\u00e1rca. A Hargita megyei vad\u00e1szegyes\u00fcletek k\u00f6zel \u00f6tven medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re k\u00e9rtek enged\u00e9lyt, \u00e1m v\u00e1laszt m\u00e9g senki sem kapott, a t\u00e9tlens\u00e9g k\u00f6zben pedig folyamatosan n\u0151 a vadk\u00e1rok sz\u00e1ma.","395":"Fellelt\u00e1rozn\u00e1 \u00e9s chippel l\u00e1tn\u00e1 el a medv\u00e9ket a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszter, aki arr\u00f3l is besz\u00e1molt, hogy el\u0151rehaladott t\u00e1rgyal\u00e1sok zajlanak a nagyvadak \u201eexport\u00e1l\u00e1s\u00e1r\u00f3l\u201d. Az udvarhelysz\u00e9ki vad\u00e1szt\u00e1rsulatokn\u00e1l komolytalannak \u00edt\u00e9lik a miniszt\u00e9riumi int\u00e9zked\u00e9sterveket.","396":"S\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekkel ker\u00fclt k\u00f3rh\u00e1zba egy h\u00e1zasp\u00e1r h\u00e9tf\u0151n a Maros megyei G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 Tok\u00e1r\u00f3l, miut\u00e1n saj\u00e1t udvarukon r\u00e1juk t\u00e1madt a medve.","397":"A Cs\u00edkszeredai Megyei S\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi K\u00f3rh\u00e1z k\u00fcls\u0151 parkol\u00f3j\u00e1n\u00e1l felbukkant medve miatt riasztott\u00e1k szerda este k\u00e9t alkalommal is a csend\u0151r\u00f6ket.","398":"Amput\u00e1lni kellett a bal l\u00e1b\u00e1t annak a 28 \u00e9ves n\u0151nek, akit medve t\u00e1madott meg a Maros megyei Bala k\u00f6zs\u00e9gben. S\u00e9r\u00fcl\u00e9sei olyan s\u00falyosak voltak, hogy a h\u00e9t eleji t\u00e1mad\u00e1st k\u00f6vet\u0151en, cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n el kellett t\u00e1vol\u00edtani a v\u00e9gtagot.","399":"Tizen\u00f6t medve kiemel\u00e9s\u00e9t hagyt\u00e1k j\u00f3v\u00e1 id\u00e9n Maros megy\u00e9ben, \u00e9s eddig n\u00e9gy nagyvadat l\u0151ttek ki. Most tov\u00e1bbi kett\u0151re k\u00e9rnek kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt az elm\u00falt heti t\u00e1mad\u00e1sok miatt. A vesz\u00e9lyesnek \u00edt\u00e9lt medv\u00e9k kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re adott enged\u00e9ly nem hat\u00e1rid\u0151s.","400":"Hi\u00e1ba pr\u00f3b\u00e1lta elkergetni a medv\u00e9t vasvill\u00e1val a gazda, nem tudta megakad\u00e1lyozni, hogy a vad\u00e1llat megsebes\u00edtse \u00e9s ezzel elpuszt\u00edtsa az egyik diszn\u00f3j\u00e1t. A medve szerd\u00e1ra virrad\u00f3 \u00e9jszaka t\u00f6rt be a cs\u00edkszentgy\u00f6rgyi gazdas\u00e1gba, ahol az ist\u00e1ll\u00f3ba \u00fagy jutott be, hogy felfesz\u00edtette oldal\u00e1n a deszk\u00e1kat.","401":"\u00dajabb medv\u00e9t g\u00e1zoltak el szerd\u00e1n az A1-es aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n, Sz\u00e1szsebes k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, a Nagyszeben fele vezet\u0151 s\u00e1von\u00a0\u2013 t\u00e1j\u00e9koztatott Elekes R\u00f3bert, a Brass\u00f3 megyei \u00fat\u00fcgyi igazgat\u00f3s\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je.","402":"H\u00e1rom borj\u00fat \u00e9s t\u00f6bb juhot puszt\u00edtott el egy medve egy cs\u00edkd\u00e1nfalvi tany\u00e1n cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kre virrad\u00f3an. A vad\u00e1llatot m\u00e9g a felszerelt villanyp\u00e1sztor sem \u00e1ll\u00edtotta meg. A meg\u00f6lt haszon\u00e1llatok mellett t\u00f6bbet meg is sebes\u00edtett.","403":"A elszaporodott medvepopul\u00e1ci\u00f3 miatti k\u00e1rok \u00e9s embert\u00e1mad\u00e1sok \u00fcgy\u00e9ben k\u00e9rte sz\u00e1mon a Nagy-K\u00fck\u00fcll\u0151 Vad\u00e1sz- \u00e9s Sporthorg\u00e1sz Egyes\u00fclet vezet\u0151s\u00e9ge Dacian Ciolo\u0219 volt minisztereln\u00f6k\u00f6t, aki Sz\u00e9kelyderzsbe is ell\u00e1togatott a sz\u00e9kelyf\u00f6ldi kamp\u00e1nyk\u00f6r\u00fatja r\u00e9szek\u00e9nt.","404":"\u00c1llataikat akarta v\u00e9deni a medv\u00e9t\u0151l az az asszony, akinek v\u00e9g\u00fcl f\u00e9rje mentette meg az \u00e9let\u00e9t azzal, hogy egy fejsz\u00e9vel agyon\u00fct\u00f6tte a r\u00e1juk t\u00e1mad\u00f3 vad\u00e1llatot.","405":"H\u00e1rom medv\u00e9t g\u00e1zolt el szombat reggel a vonat a Cs\u00edkszentmih\u00e1ly k\u00f6zs\u00e9ghez tartoz\u00f3 L\u00f3v\u00e9szen \u2013 sz\u00e1molt be k\u00f6zlem\u00e9nyben Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak sajt\u00f3oszt\u00e1lya. Mint \u00edrj\u00e1k, szombat reggel \u00e9rtes\u00edtett\u00e9k a vad\u00e1szok Izs\u00e1k-Sz\u00e9kely L\u00f3r\u00e1ntot, Cs\u00edkszentmih\u00e1ly k\u00f6zs\u00e9g polg\u00e1rmester\u00e9t.","406":"Az oltszemi kiseg\u00edt\u0151 iskola udvar\u00e1ra minden este bej\u00e1r a medve.\u00a0A polg\u00e1rmester az \u00f6tven bennlak\u00f3 gyerek \u00e9ps\u00e9g\u00e9\u00e9rt agg\u00f3dik.","407":"M\u00edg Cs\u00edkszered\u00e1ban \u00e9s Sz\u00e9kelyudvarhelyen is el\u0151fordult m\u00e1r, hogy medv\u00e9k t\u00e9vedtek a v\u00e1rosba, addig Marosv\u00e1s\u00e1rhely \u00e9s Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s utc\u00e1iba m\u00e1r j\u00f3 ideje nem gar\u00e1zd\u00e1lkodott nagyvad. A v\u00e1rosok vezet\u0151s\u00e9ge elt\u00e9r\u0151 m\u00f3don pr\u00f3b\u00e1l tenni a vadak ellen.\u00a0\u00a0","408":"Egy medv\u00e9vel\u00a0ment szembe\u00a0szombat reggel egy rend\u0151rj\u00e1r\u0151r Medgyes egyik utc\u00e1j\u00e1ban, amelyet g\u00e9pkocsijuk f\u00e9ny\u00e9vel kikergettek a K\u00fck\u00fcll\u0151 partj\u00e1ra\u00a0\u2013 t\u00e1j\u00e9koztatott Ilarie Sidera\u015f, a helyi rend\u0151rs\u00e9g parancsnoka.","409":"Felh\u00edv\u00e1st int\u00e9zett Jean-Adrian Andrei Hargita megyei prefektus a vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1gokhoz, hogy k\u00e9rv\u00e9nyezz\u00e9k a vesz\u00e9lyes medv\u00e9k kiemel\u00e9s\u00e9t, a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium ugyanis s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi hat\u00e1llyal is ad ki enged\u00e9lyeket, amennyiben a helyzet megk\u00f6veteli.","410":"Medve t\u00f6rt be az udvar\u00e1ra, emiatt k\u00e9nytelen volt riasztani a Hargita megyei csend\u0151rs\u00e9get egy zs\u00f6g\u00f6df\u00fcrd\u0151i lakos kedden k\u00e9s\u0151 d\u00e9lut\u00e1n. A helyb\u00e9li elmond\u00e1sa szerint \u201esz\u00f3 szerint szemben\u00e9zett a vad\u00e1llattal\u201d, majd azonnal kih\u00edvta a csend\u0151rs\u00e9get.","411":"Drasztikusan megfogyatkoztak a medv\u00e9k \u00e1ltal okozott k\u00e1rok, \u00e9s kil\u00f6v\u00e9si enged\u00e9lyt is mind\u00f6ssze n\u00e9h\u00e1ny vesz\u00e9lyes egyedre k\u00e9rtek az ut\u00f3bbi id\u0151ben a Hargita megyei vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1gok. A jelens\u00e9g oka, hogy a nagyvadak term\u00e9szetes \u00e9lelemforr\u00e1st tal\u00e1ltak t\u00e1volabb.","412":"S\u0171r\u0171n lakott ter\u00fcleten\u00a0\u00f6r\u00f6k\u00edtett meg\u00a0egy medv\u00e9t egy t\u00e9rfigyel\u0151 kamera vas\u00e1rnap Segesv\u00e1ron.","413":"Nagytest\u0171 medve okozott riadalmat kedden d\u00e9lut\u00e1n Brass\u00f3ban a Coresi bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpont k\u00f6zel\u00e9ben. A vad\u00e1llat miatt hat\u00f3s\u00e1giakat vez\u00e9nyeltek a helysz\u00ednre.","414":"H\u00e1romm\u00e1zs\u00e1s medv\u00e9t g\u00e1zoltak el vas\u00e1rnap \u00e9jf\u00e9l k\u00f6r\u00fcl a Brass\u00f3 \u00e9s Pr\u00e1zsm\u00e1r (Prejmer) k\u00f6z\u00f6tti orsz\u00e1g\u00faton; k\u00e9t g\u00e9pkocsi megrong\u00e1l\u00f3dott\u00a0\u2013 t\u00e1j\u00e9koztat Alina Maria Ivan fel\u00fcgyel\u0151helyettes, a Brass\u00f3 Megyei Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g sz\u00f3viv\u0151je.","415":"Megkapt\u00e1k az enged\u00e9lyt, \u00e9s\u00a0h\u00e9tf\u0151n d\u00e9lut\u00e1n kil\u0151tt\u00e9k az oltszemi kiseg\u00edt\u0151 iskola udvar\u00e1ra rendszeresen bej\u00e1r\u00f3 medv\u00e9t.","416":"50 \u00e9ves f\u00e9rfira t\u00e1madt a medve, vas\u00e1rnap d\u00e9lut\u00e1n a Sz\u00e9kelykereszt\u00farhoz k\u00f6zeli Tarcsafalva \u00e9s Tord\u00e1tfalva k\u00f6z\u00f6tt az erd\u0151ben. A medve a f\u00e9rfi v\u00e1ll\u00e1t harapta meg, akit csontt\u00f6r\u00e9ssel sz\u00e1ll\u00edtottak k\u00f3rh\u00e1zba.","417":"\u00d3va intenek a vad\u00e1szok a Sz\u00e9kelyudvarhely hat\u00e1r\u00e1ban l\u00e9v\u0151 Agyagdomb megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u00e9t\u0151l, hiszen nemr\u00e9g egy anyamedve bocsozott le a k\u00f6rny\u00e9ken, amely agressz\u00edven v\u00e9di k\u00f6lykeit.","418":"A tavalyi b\u0151s\u00e9ges makk- \u00e9s vadgy\u00fcm\u00f6lcsterm\u00e9snek, illetve az enyhe t\u00e9lnek tudhat\u00f3 be, hogy Sz\u00e9kelyf\u00f6ld nagyobb r\u00e9sz\u00e9n most is akt\u00edvak a medv\u00e9k. Szerencs\u00e9re a nagyvadak az erd\u0151ben maradnak, nem okoznak k\u00e1rokat a port\u00e1kon, de az egyik, \u00e1ltalunk megk\u00e9rdezett vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1g-igazgat\u00f3 szerint f\u00e9l\u0151, hogy ez a k\u00e9s\u0151bbiekben v\u00e1ltozni fog.","419":"T\u00fal k\u00f6zel vannak a lakott ter\u00fclethez, \u00edgy tavasszal mindenk\u00e9pp m\u00e1shov\u00e1 sz\u00e1ll\u00edtan\u00e1 a Sz\u00e9kelyudvarhely hat\u00e1r\u00e1ban l\u00e9v\u0151 Agyagdomb k\u00f6zel\u00e9be bek\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt medvecsal\u00e1dot a Nagy-K\u00fck\u00fcll\u0151 Vad\u00e1sz- \u00e9s Sporthorg\u00e1sz Egyes\u00fclet.","420":"K\u00e9t medv\u00e9t l\u00e1ttak \u00e9s filmeztek le kutyas\u00e9t\u00e1ltat\u00f3k szombat d\u00e9lut\u00e1n Jedd hat\u00e1r\u00e1ban. A Marosv\u00e1s\u00e1rhely t\u0151szomsz\u00e9ds\u00e1gban l\u00e9v\u0151 telep\u00fcl\u00e9s fel\u00e9 vezet\u0151 \u00fat k\u00f6zel\u00e9ben, a boz\u00f3tosban voltak a nagyvadak.","421":"\u00c9rdemes \u00f3vatosnak lenni Cs\u00edkszereda v\u00e1rossz\u00e9li r\u00e9szein, mivel szombaton d\u00e9lut\u00e1n egy fiatal medve k\u00f3sz\u00e1lt a Cs\u00edkszeredai Megyei S\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi K\u00f3rh\u00e1z k\u00f6zel\u00e9ben.","422":"A Cs\u00edkszeredai Megyei S\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi K\u00f3rh\u00e1z k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n b\u00f3kl\u00e1szott vas\u00e1rnap este egy nagytest\u0171 medve \u2013 adta h\u00edr\u00fcl Facebook-oldal\u00e1n k\u00f6zz\u00e9tett vide\u00f3j\u00e1ban Borboly Csaba, Hargita Megye Tan\u00e1cs\u00e1nak eln\u00f6ke.","423":"Ism\u00e9t megk\u00f6rny\u00e9kezte egy medve bocsaival a cs\u00edkszeredai megyei k\u00f3rh\u00e1z k\u00f6r\u00fcli utc\u00e1kat. A csend\u0151r\u00f6k kergett\u00e9k vissza az erd\u0151be a nagyvadat.","424":"J\u00f3v\u00e1hagyta a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium a s\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi k\u00f3rh\u00e1z k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n t\u00f6bbsz\u00f6r l\u00e1tott medve kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 k\u00e9relmet \u2013 tudtuk meg Sz\u00e9p R\u00f3bertt\u0151l. Az Orsz\u00e1gos K\u00f6rnyezet\u0151rs\u00e9g f\u0151biztosa min\u00e9l el\u0151bbi beavatkoz\u00e1st s\u00fcrget.","425":"Kil\u0151tt\u00e9k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n azt a medv\u00e9t, amelyet\u00a0gyakran l\u00e1ttak a Cs\u00edkszeredai Megyei S\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi K\u00f3rh\u00e1z k\u00f6zel\u00e9ben.\u00a0A vad\u00e1llat az ut\u00f3bbi id\u0151ben t\u00f6bb udvarra is bet\u00f6rt.","426":"Marosv\u00e1s\u00e1rhelyi m\u00e9h\u00e9szetn\u00e9l gar\u00e1zd\u00e1lkodott egy medve, t\u00f6bb m\u00e9hkapt\u00e1rt t\u00f6nkretett, sok m\u00e9zet megevett. A ter\u00fcleten illet\u00e9kes vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1g enged\u00e9lyt k\u00e9r a nagyvad kil\u00f6v\u00e9s\u00e9re, de nem felt\u00e9tlen\u00fcl a gar\u00e1zd\u00e1lkod\u00e1sa miatt, hanem mert bej\u00e1rt a v\u00e1rosba, ahol ember\u00e9letet is vesz\u00e9lyeztethet.","427":"Egyed\u00fcl b\u00f3kl\u00e1sz\u00f3 egy\u00e9ves medvebocsot g\u00e1zolt el egy aut\u00f3 p\u00e9ntekre virrad\u00f3an \u00dajsz\u00e9kely hat\u00e1r\u00e1ban. A vad\u00e1llat az \u00fctk\u00f6z\u00e9st k\u00f6vet\u0151en elpusztult \u2013 sz\u00e1mol be a Hargita megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat sajt\u00f3irod\u00e1ja.","428":"Ism\u00e9t medvebiztos szem\u00e9tt\u00e1rol\u00f3ba rekedt egy bocs szerd\u00e1ra virrad\u00f3an a tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151i vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s k\u00f6zel\u00e9ben. A vad\u00e1llatot a Hargita megyei csend\u0151r\u00f6k szabad\u00edtott\u00e1k ki, miut\u00e1n az anyamedv\u00e9t t\u00f6bbsz\u00f6r is elriasztott\u00e1k a helysz\u00ednr\u0151l.\u00a0","429":"A Ro-Alert riaszt\u00f3rendszeren kereszt\u00fcl figyelmeztett\u00e9k szerd\u00e1n reggel a hat\u00f3s\u00e1gok a sepsiszentgy\u00f6rgyieket, hogy medve k\u00f3sz\u00e1l a v\u00e1rosban.","430":"R\u00e1rontott \u00e9s s\u00falyosan megsebes\u00edtett egy medve egy k\u0151rispataki f\u00e9rfit a telep\u00fcl\u00e9s hat\u00e1r\u00e1ban p\u00e9nteken d\u00e9lben.\u00a0Az \u00e1ldozat ment\u0151be ker\u00fclt, de a k\u00f3rh\u00e1zba sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zben \u00e9let\u00e9t vesztette.","431":"Ha a k\u00f6rnyzetv\u00e9delmi miniszt\u00e9rium megkapja a Hubertus Vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1g k\u00e9r\u00e9s\u00e9t, enged\u00e9lyezik annak a vesz\u00e9lyes medv\u00e9nek a kil\u00f6v\u00e9s\u00e9t, amely p\u00e9nteken hal\u00e1losan megsebes\u00edtett egy 35 \u00e9ves csal\u00e1dap\u00e1t.","432":"A rend\u0151rs\u00e9gi vizsg\u00e1latok szerint a K\u0151rispatakon hal\u00e1los s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket szenvedett f\u00e9rfit nem v\u00e1ratlanul t\u00e1madta meg egy bocsos medve, az \u00e1ldozat maga ment a vad\u00e1llat rejtekhely\u00e9hez, amit meg is dob\u00e1lt. A rend\u0151rs\u00e9g azt is k\u00f6z\u00f6lte, hogy az \u00e1ldozat alkoholos befoly\u00e1solts\u00e1g alatt \u00e1llt."},"relevant":{"0":1,"1":1,"2":1,"3":1,"4":1,"5":1,"6":1,"7":1,"8":1,"9":1,"10":1,"11":1,"12":1,"13":1,"14":1,"15":1,"16":1,"17":1,"18":1,"19":1,"20":1,"21":1,"22":1,"23":1,"24":1,"25":1,"26":1,"27":1,"28":1,"29":1,"30":1,"31":1,"32":1,"33":1,"34":1,"35":1,"36":1,"37":1,"38":1,"39":1,"40":1,"41":1,"42":1,"43":1,"44":1,"45":1,"46":1,"47":1,"48":1,"49":1,"50":1,"51":1,"52":1,"53":1,"54":1,"55":1,"56":1,"57":1,"58":1,"59":1,"60":1,"61":1,"62":1,"63":1,"64":1,"65":1,"66":1,"67":1,"68":1,"69":1,"70":1,"71":1,"72":1,"73":1,"74":1,"75":1,"76":1,"77":1,"78":1,"79":1,"80":1,"81":1,"82":1,"83":1,"84":1,"85":1,"86":1,"87":1,"88":1,"89":1,"90":1,"91":1,"92":1,"93":1,"94":1,"95":1,"96":1,"97":1,"98":1,"99":1,"100":1,"101":1,"102":1,"103":1,"104":1,"105":1,"106":1,"107":1,"108":1,"109":1,"110":1,"111":1,"112":1,"113":1,"114":1,"115":1,"116":1,"117":1,"118":1,"119":1,"120":1,"121":1,"122":1,"123":1,"124":1,"125":1,"126":1,"127":1,"128":1,"129":1,"130":1,"131":1,"132":1,"133":1,"134":1,"135":1,"136":1,"137":1,"138":1,"139":1,"140":1,"141":1,"142":1,"143":1,"144":1,"145":1,"146":1,"147":1,"148":1,"149":1,"150":1,"151":1,"152":1,"153":1,"154":1,"155":1,"156":1,"157":1,"158":1,"159":1,"160":1,"161":1,"162":1,"163":1,"164":1,"165":1,"166":1,"167":1,"168":1,"169":1,"170":1,"171":1,"172":1,"173":1,"174":1,"175":1,"176":1,"177":1,"178":1,"179":1,"180":1,"181":1,"182":1,"183":1,"184":1,"185":1,"186":1,"187":1,"188":1,"189":1,"190":1,"191":1,"192":1,"193":1,"194":1,"195":1,"196":1,"197":1,"198":1,"199":1,"200":1,"201":1,"202":1,"203":1,"204":1,"205":1,"206":1,"207":1,"208":1,"209":1,"210":1,"211":1,"212":1,"213":1,"214":1,"215":1,"216":1,"217":1,"218":1,"219":1,"220":1,"221":1,"222":1,"223":1,"224":1,"225":1,"226":1,"227":1,"228":1,"229":1,"230":1,"231":1,"232":1,"233":1,"234":1,"235":1,"236":1,"237":1,"238":1,"239":1,"240":1,"241":1,"242":1,"243":1,"244":1,"245":1,"246":1,"247":1,"248":1,"249":1,"250":1,"251":1,"252":1,"253":1,"254":1,"255":1,"256":1,"257":1,"258":1,"259":1,"260":1,"261":1,"262":1,"263":1,"264":1,"265":1,"266":1,"267":1,"268":1,"269":1,"270":1,"271":1,"272":1,"273":1,"274":1,"275":1,"276":1,"277":1,"278":1,"279":1,"280":1,"281":1,"282":1,"283":1,"284":1,"285":1,"286":1,"287":1,"288":1,"289":1,"290":1,"291":1,"292":1,"293":1,"294":1,"295":1,"296":1,"297":1,"298":1,"299":1,"300":1,"301":1,"302":1,"303":1,"304":1,"305":1,"306":1,"307":1,"308":1,"309":1,"310":1,"311":1,"312":1,"313":1,"314":1,"315":1,"316":1,"317":1,"318":1,"319":1,"320":1,"321":1,"322":1,"323":1,"324":1,"325":1,"326":1,"327":1,"328":1,"329":1,"330":1,"331":1,"332":1,"333":1,"334":1,"335":1,"336":1,"337":1,"338":1,"339":1,"340":1,"341":1,"342":1,"343":1,"344":1,"345":1,"346":1,"347":1,"348":1,"349":1,"350":1,"351":1,"352":1,"353":1,"354":1,"355":1,"356":1,"357":1,"358":1,"359":1,"360":1,"361":1,"362":1,"363":1,"364":1,"365":1,"366":1,"367":1,"368":1,"369":1,"370":1,"371":1,"372":1,"373":1,"374":1,"375":1,"376":1,"377":1,"378":1,"379":1,"380":1,"381":1,"382":1,"383":1,"384":1,"385":1,"386":1,"387":1,"388":1,"389":1,"390":1,"391":1,"392":1,"393":1,"394":1,"395":1,"396":1,"397":1,"398":1,"399":1,"400":1,"401":1,"402":1,"403":1,"404":1,"405":1,"406":1,"407":1,"408":1,"409":1,"410":1,"411":1,"412":1,"413":1,"414":1,"415":1,"416":1,"417":1,"418":1,"419":1,"420":1,"421":1,"422":1,"423":1,"424":1,"425":1,"426":1,"427":1,"428":1,"429":1,"430":1,"431":1,"432":1},"severity":{"0":0,"1":1,"2":3,"3":0,"4":0,"5":0,"6":0,"7":0,"8":0,"9":3,"10":0,"11":0,"12":0,"13":0,"14":0,"15":0,"16":0,"17":2,"18":0,"19":2,"20":0,"21":0,"22":1,"23":2,"24":3,"25":3,"26":3,"27":1,"28":0,"29":0,"30":0,"31":1,"32":1,"33":1,"34":3,"35":2,"36":0,"37":1,"38":0,"39":0,"40":0,"41":0,"42":0,"43":0,"44":0,"45":0,"46":0,"47":3,"48":2,"49":1,"50":2,"51":3,"52":3,"53":3,"54":3,"55":3,"56":0,"57":2,"58":3,"59":1,"60":0,"61":0,"62":3,"63":0,"64":1,"65":0,"66":3,"67":1,"68":3,"69":0,"70":2,"71":0,"72":2,"73":2,"74":2,"75":2,"76":0,"77":1,"78":2,"79":2,"80":1,"81":1,"82":0,"83":1,"84":2,"85":2,"86":2,"87":0,"88":2,"89":3,"90":0,"91":0,"92":0,"93":0,"94":3,"95":3,"96":3,"97":3,"98":0,"99":0,"100":2,"101":2,"102":2,"103":1,"104":0,"105":0,"106":2,"107":1,"108":0,"109":2,"110":0,"111":0,"112":1,"113":1,"114":0,"115":0,"116":1,"117":1,"118":1,"119":1,"120":0,"121":1,"122":0,"123":1,"124":2,"125":1,"126":2,"127":2,"128":3,"129":3,"130":2,"131":3,"132":0,"133":0,"134":0,"135":0,"136":1,"137":1,"138":2,"139":0,"140":0,"141":0,"142":0,"143":0,"144":3,"145":3,"146":0,"147":0,"148":0,"149":0,"150":0,"151":0,"152":3,"153":0,"154":0,"155":2,"156":0,"157":3,"158":0,"159":2,"160":0,"161":3,"162":2,"163":0,"164":0,"165":2,"166":3,"167":3,"168":2,"169":3,"170":0,"171":0,"172":0,"173":0,"174":0,"175":0,"176":0,"177":0,"178":1,"179":2,"180":2,"181":2,"182":2,"183":1,"184":3,"185":3,"186":0,"187":2,"188":2,"189":0,"190":3,"191":0,"192":2,"193":2,"194":0,"195":0,"196":0,"197":0,"198":2,"199":0,"200":0,"201":2,"202":0,"203":0,"204":0,"205":0,"206":0,"207":2,"208":0,"209":0,"210":1,"211":2,"212":0,"213":1,"214":2,"215":1,"216":1,"217":0,"218":0,"219":1,"220":2,"221":0,"222":0,"223":2,"224":1,"225":2,"226":1,"227":3,"228":2,"229":1,"230":2,"231":2,"232":0,"233":0,"234":2,"235":3,"236":2,"237":3,"238":0,"239":0,"240":0,"241":2,"242":2,"243":2,"244":0,"245":0,"246":0,"247":0,"248":3,"249":1,"250":0,"251":0,"252":0,"253":1,"254":0,"255":2,"256":2,"257":2,"258":3,"259":1,"260":3,"261":0,"262":0,"263":3,"264":0,"265":0,"266":0,"267":1,"268":0,"269":0,"270":0,"271":3,"272":2,"273":0,"274":0,"275":1,"276":1,"277":0,"278":3,"279":0,"280":0,"281":2,"282":2,"283":3,"284":0,"285":2,"286":0,"287":0,"288":0,"289":1,"290":3,"291":3,"292":0,"293":0,"294":0,"295":1,"296":0,"297":0,"298":3,"299":0,"300":0,"301":2,"302":2,"303":2,"304":2,"305":0,"306":0,"307":0,"308":0,"309":0,"310":0,"311":1,"312":0,"313":1,"314":3,"315":0,"316":0,"317":2,"318":0,"319":3,"320":3,"321":0,"322":1,"323":1,"324":1,"325":1,"326":1,"327":2,"328":0,"329":1,"330":0,"331":0,"332":0,"333":2,"334":1,"335":2,"336":1,"337":0,"338":3,"339":2,"340":1,"341":0,"342":3,"343":0,"344":0,"345":0,"346":2,"347":1,"348":2,"349":0,"350":0,"351":0,"352":0,"353":2,"354":2,"355":0,"356":0,"357":0,"358":2,"359":0,"360":2,"361":0,"362":0,"363":1,"364":1,"365":1,"366":0,"367":3,"368":3,"369":0,"370":1,"371":3,"372":1,"373":3,"374":0,"375":2,"376":1,"377":0,"378":2,"379":3,"380":1,"381":0,"382":1,"383":0,"384":0,"385":0,"386":0,"387":0,"388":2,"389":2,"390":2,"391":0,"392":3,"393":1,"394":0,"395":0,"396":3,"397":1,"398":3,"399":0,"400":2,"401":0,"402":3,"403":0,"404":3,"405":0,"406":1,"407":0,"408":1,"409":0,"410":1,"411":0,"412":1,"413":1,"414":1,"415":0,"416":3,"417":1,"418":0,"419":0,"420":1,"421":1,"422":1,"423":1,"424":0,"425":0,"426":2,"427":1,"428":1,"429":1,"430":3,"431":0,"432":0},"deaths":{"0":0,"1":0,"2":0,"3":0,"4":0,"5":0,"6":0,"7":0,"8":0,"9":1,"10":0,"11":0,"12":0,"13":0,"14":0,"15":0,"16":0,"17":0,"18":0,"19":0,"20":0,"21":0,"22":0,"23":0,"24":0,"25":0,"26":0,"27":0,"28":0,"29":0,"30":0,"31":0,"32":0,"33":0,"34":0,"35":0,"36":0,"37":0,"38":0,"39":0,"40":0,"41":0,"42":0,"43":0,"44":0,"45":0,"46":0,"47":0,"48":71,"49":0,"50":0,"51":0,"52":0,"53":0,"54":0,"55":0,"56":0,"57":0,"58":0,"59":0,"60":0,"61":0,"62":0,"63":0,"64":0,"65":0,"66":0,"67":0,"68":0,"69":0,"70":70,"71":0,"72":0,"73":0,"74":0,"75":0,"76":0,"77":0,"78":0,"79":0,"80":0,"81":0,"82":0,"83":0,"84":0,"85":0,"86":0,"87":0,"88":2,"89":0,"90":0,"91":0,"92":0,"93":0,"94":1,"95":0,"96":0,"97":0,"98":0,"99":0,"100":0,"101":2,"102":0,"103":0,"104":0,"105":0,"106":1,"107":0,"108":0,"109":27,"110":0,"111":0,"112":0,"113":0,"114":0,"115":0,"116":0,"117":0,"118":0,"119":0,"120":0,"121":0,"122":0,"123":0,"124":0,"125":0,"126":0,"127":0,"128":0,"129":0,"130":0,"131":0,"132":0,"133":0,"134":0,"135":0,"136":0,"137":0,"138":1,"139":0,"140":0,"141":0,"142":0,"143":0,"144":0,"145":0,"146":0,"147":0,"148":0,"149":0,"150":0,"151":0,"152":0,"153":0,"154":0,"155":3,"156":0,"157":0,"158":0,"159":0,"160":0,"161":0,"162":0,"163":0,"164":0,"165":0,"166":0,"167":0,"168":0,"169":0,"170":0,"171":0,"172":0,"173":0,"174":0,"175":0,"176":0,"177":0,"178":0,"179":0,"180":0,"181":0,"182":0,"183":0,"184":0,"185":0,"186":0,"187":0,"188":0,"189":0,"190":0,"191":0,"192":3,"193":0,"194":0,"195":0,"196":0,"197":0,"198":0,"199":0,"200":0,"201":3,"202":0,"203":0,"204":0,"205":0,"206":0,"207":0,"208":0,"209":0,"210":0,"211":0,"212":0,"213":0,"214":0,"215":0,"216":0,"217":0,"218":0,"219":0,"220":0,"221":0,"222":0,"223":0,"224":0,"225":0,"226":0,"227":0,"228":0,"229":0,"230":0,"231":0,"232":0,"233":0,"234":0,"235":0,"236":10,"237":0,"238":0,"239":0,"240":0,"241":20,"242":6,"243":0,"244":0,"245":0,"246":0,"247":0,"248":0,"249":0,"250":0,"251":0,"252":0,"253":0,"254":0,"255":0,"256":0,"257":0,"258":0,"259":0,"260":0,"261":0,"262":0,"263":0,"264":0,"265":0,"266":0,"267":0,"268":0,"269":0,"270":0,"271":0,"272":0,"273":0,"274":0,"275":0,"276":0,"277":0,"278":0,"279":0,"280":0,"281":0,"282":0,"283":1,"284":0,"285":0,"286":0,"287":0,"288":0,"289":0,"290":0,"291":0,"292":0,"293":0,"294":0,"295":0,"296":0,"297":0,"298":0,"299":0,"300":0,"301":0,"302":20,"303":0,"304":0,"305":0,"306":0,"307":0,"308":0,"309":0,"310":0,"311":0,"312":0,"313":0,"314":0,"315":0,"316":0,"317":1,"318":0,"319":0,"320":0,"321":0,"322":0,"323":0,"324":0,"325":0,"326":0,"327":2,"328":0,"329":0,"330":0,"331":0,"332":0,"333":0,"334":0,"335":1,"336":0,"337":0,"338":0,"339":1,"340":0,"341":0,"342":0,"343":0,"344":0,"345":0,"346":0,"347":0,"348":1,"349":0,"350":0,"351":0,"352":0,"353":15,"354":1,"355":0,"356":0,"357":0,"358":4,"359":0,"360":1,"361":0,"362":0,"363":0,"364":0,"365":0,"366":0,"367":0,"368":0,"369":0,"370":0,"371":0,"372":0,"373":0,"374":0,"375":1,"376":0,"377":0,"378":5,"379":0,"380":0,"381":0,"382":0,"383":0,"384":0,"385":0,"386":0,"387":0,"388":3,"389":3,"390":3,"391":0,"392":0,"393":0,"394":0,"395":0,"396":0,"397":0,"398":0,"399":0,"400":1,"401":0,"402":5,"403":0,"404":0,"405":0,"406":0,"407":0,"408":0,"409":0,"410":0,"411":0,"412":0,"413":0,"414":0,"415":0,"416":0,"417":0,"418":0,"419":0,"420":0,"421":0,"422":0,"423":0,"424":0,"425":0,"426":0,"427":0,"428":0,"429":0,"430":1,"431":0,"432":0},"duplicate":{"0":0,"1":0,"2":0,"3":0,"4":0,"5":0,"6":0,"7":0,"8":0,"9":0,"10":0,"11":0,"12":0,"13":0,"14":0,"15":0,"16":0,"17":0,"18":0,"19":0,"20":0,"21":0,"22":0,"23":0,"24":0,"25":0,"26":0,"27":0,"28":0,"29":0,"30":0,"31":0,"32":0,"33":0,"34":0,"35":0,"36":0,"37":0,"38":0,"39":0,"40":0,"41":0,"42":0,"43":0,"44":0,"45":0,"46":0,"47":0,"48":0,"49":0,"50":0,"51":0,"52":0,"53":0,"54":0,"55":0,"56":0,"57":0,"58":0,"59":0,"60":0,"61":0,"62":0,"63":0,"64":0,"65":0,"66":0,"67":0,"68":0,"69":0,"70":0,"71":0,"72":0,"73":0,"74":0,"75":0,"76":0,"77":0,"78":0,"79":0,"80":0,"81":0,"82":0,"83":0,"84":0,"85":0,"86":0,"87":0,"88":0,"89":0,"90":0,"91":0,"92":0,"93":0,"94":0,"95":0,"96":0,"97":0,"98":0,"99":0,"100":0,"101":0,"102":0,"103":0,"104":0,"105":0,"106":0,"107":0,"108":0,"109":0,"110":0,"111":0,"112":0,"113":0,"114":0,"115":0,"116":0,"117":0,"118":0,"119":0,"120":0,"121":0,"122":0,"123":0,"124":0,"125":0,"126":0,"127":0,"128":0,"129":0,"130":0,"131":0,"132":0,"133":0,"134":0,"135":0,"136":0,"137":0,"138":0,"139":0,"140":0,"141":0,"142":0,"143":0,"144":0,"145":0,"146":0,"147":0,"148":0,"149":0,"150":0,"151":0,"152":0,"153":0,"154":0,"155":0,"156":0,"157":0,"158":0,"159":0,"160":0,"161":0,"162":0,"163":0,"164":0,"165":0,"166":0,"167":0,"168":0,"169":0,"170":0,"171":0,"172":0,"173":0,"174":0,"175":0,"176":0,"177":0,"178":0,"179":0,"180":0,"181":0,"182":0,"183":0,"184":0,"185":0,"186":0,"187":0,"188":0,"189":0,"190":0,"191":0,"192":0,"193":0,"194":0,"195":0,"196":0,"197":0,"198":0,"199":0,"200":0,"201":0,"202":0,"203":0,"204":0,"205":0,"206":0,"207":0,"208":0,"209":0,"210":0,"211":0,"212":0,"213":0,"214":0,"215":0,"216":0,"217":0,"218":0,"219":0,"220":0,"221":0,"222":0,"223":0,"224":0,"225":0,"226":0,"227":0,"228":0,"229":0,"230":0,"231":0,"232":0,"233":0,"234":0,"235":0,"236":0,"237":0,"238":0,"239":0,"240":0,"241":0,"242":0,"243":0,"244":0,"245":0,"246":0,"247":0,"248":0,"249":0,"250":0,"251":0,"252":0,"253":0,"254":0,"255":0,"256":0,"257":0,"258":0,"259":0,"260":0,"261":0,"262":0,"263":0,"264":0,"265":0,"266":0,"267":0,"268":0,"269":0,"270":0,"271":0,"272":0,"273":0,"274":0,"275":0,"276":0,"277":0,"278":0,"279":0,"280":0,"281":0,"282":0,"283":0,"284":0,"285":0,"286":0,"287":0,"288":0,"289":0,"290":0,"291":0,"292":0,"293":0,"294":0,"295":0,"296":0,"297":0,"298":0,"299":0,"300":0,"301":0,"302":0,"303":0,"304":0,"305":0,"306":0,"307":0,"308":0,"309":0,"310":0,"311":0,"312":0,"313":0,"314":0,"315":0,"316":0,"317":0,"318":0,"319":0,"320":0,"321":0,"322":0,"323":0,"324":0,"325":0,"326":0,"327":0,"328":0,"329":0,"330":0,"331":0,"332":0,"333":0,"334":0,"335":0,"336":0,"337":0,"338":0,"339":0,"340":0,"341":0,"342":0,"343":0,"344":0,"345":0,"346":0,"347":0,"348":0,"349":0,"350":0,"351":0,"352":0,"353":0,"354":0,"355":0,"356":0,"357":0,"358":0,"359":0,"360":0,"361":0,"362":0,"363":0,"364":0,"365":0,"366":0,"367":0,"368":0,"369":0,"370":0,"371":0,"372":0,"373":0,"374":0,"375":0,"376":0,"377":0,"378":0,"379":0,"380":0,"381":0,"382":0,"383":0,"384":0,"385":0,"386":0,"387":0,"388":0,"389":0,"390":0,"391":0,"392":0,"393":0,"394":0,"395":0,"396":0,"397":0,"398":0,"399":0,"400":0,"401":0,"402":0,"403":0,"404":0,"405":0,"406":0,"407":0,"408":0,"409":0,"410":0,"411":0,"412":0,"413":0,"414":0,"415":0,"416":0,"417":0,"418":0,"419":0,"420":0,"421":0,"422":0,"423":0,"424":0,"425":0,"426":0,"427":0,"428":0,"429":0,"430":0,"431":0,"432":0},"predicted_locs":{"0":null,"1":"R\u00e9ty","2":"R\u00e9ty","3":null,"4":"['Z\u00e1gon', 'Cintos']","5":"Uzon","6":"Uzon","7":"Uzon","8":"Uzon","9":null,"10":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","11":"['Bodzafordul\u00f3', 'Bodzafordul\u00f3', 'M\u00e1ln\u00e1s', 'Bodzafordul\u00f3']","12":"['Bodzafordul\u00f3', 'Bodzafordul\u00f3', 'M\u00e1ln\u00e1s', 'Bodzafordul\u00f3']","13":"['Bodzafordul\u00f3', 'Bodzafordul\u00f3', 'M\u00e1ln\u00e1s', 'Bodzafordul\u00f3']","14":"['Bodzafordul\u00f3', 'Bodzafordul\u00f3', 'M\u00e1ln\u00e1s', 'Bodzafordul\u00f3']","15":"['Bodzafordul\u00f3', 'Bodzafordul\u00f3', 'M\u00e1ln\u00e1s', 'Bodzafordul\u00f3']","16":null,"17":"Bereck","18":"Uzon","19":"['Kov\u00e1szna', 'Bala', 'Kov\u00e1szna', 'Kommand\u00f3']","20":"Kov\u00e1szna","21":"Kov\u00e1szna","22":null,"23":"R\u00e9ty","24":"R\u00e9ty","25":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","26":null,"27":null,"28":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","29":"Magyar\u00f3","30":"R\u00e9ty","31":"R\u00e9ty","32":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","33":"['Kov\u00e1szna', 'Kov\u00e1szna', 'Mikefalva', 'Makfalva', 'Bala', 'Bala', 'Uzon']","34":"\u00c1d\u00e1mos","35":"['Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'R\u00e9ty']","36":null,"37":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","38":null,"39":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","40":"['R\u00e9ty', 'Gyergy\u00f3sz\u00e1rhegy']","41":null,"42":null,"43":null,"44":null,"45":null,"46":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","47":"['Bar\u00f3t', 'Bard\u00f3c', 'Bar\u00f3t']","48":"Bala","49":null,"50":"['R\u00e9ty', 'Uzon']","51":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Gyergy\u00f3holl\u00f3', 'Cs\u00edkp\u00e1lfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Torja']","52":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Gyergy\u00f3holl\u00f3', 'Cs\u00edkp\u00e1lfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Torja']","53":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Cs\u00edkp\u00e1lfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Bala']","54":"R\u00e9ty","55":"R\u00e9ty","56":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Cs\u00edkp\u00e1lfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva']","57":"B\u00f6l\u00f6n","58":"R\u00e9ty","59":null,"60":null,"61":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","62":null,"63":"Cintos","64":"R\u00e9ty","65":null,"66":"Sz\u00e9kelyudvarhely","67":null,"68":"['Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'R\u00e9ty', 'R\u00e9ty']","69":"Et\u00e9d","70":"['Kov\u00e1szna', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5', 'R\u00e9ty', 'R\u00e9ty', 'Kov\u00e1szna']","71":null,"72":"['Bar\u00f3t', 'R\u00e9ty', 'Bala']","73":"['Bar\u00f3t', 'R\u00e9ty', 'Bala']","74":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","75":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","76":"R\u00e9ty","77":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","78":null,"79":"R\u00e9ty","80":"['Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'B\u00e1tos', 'D\u00e1nos', 'Jedd']","81":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","82":"Cintos","83":null,"84":"R\u00e9ty","85":"['Homor\u00f3dszentm\u00e1rton', 'Homor\u00f3dalm\u00e1s', 'Homor\u00f3dszentm\u00e1rton', 'Homor\u00f3dalm\u00e1s']","86":"['Homor\u00f3dszentm\u00e1rton', 'Homor\u00f3dalm\u00e1s', 'Homor\u00f3dszentm\u00e1rton', 'Homor\u00f3dalm\u00e1s']","87":null,"88":"Nagybacon","89":null,"90":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'R\u00e9ty', 'Ny\u00e1r\u00e1dt\u00f5', 'Bereck']","91":null,"92":null,"93":null,"94":"B\u00e9lbor","95":null,"96":null,"97":null,"98":"D\u00e9da","99":"D\u00e9da","100":null,"101":"R\u00e9ty","102":null,"103":"Apold","104":"Bala","105":null,"106":"L\u00f6v\u00e9te","107":"Cs\u00edkszereda","108":"R\u00e9ty","109":null,"110":null,"111":null,"112":null,"113":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'R\u00e9ty']","114":null,"115":null,"116":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","117":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","118":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","119":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","120":"R\u00e9ty","121":"['R\u00e9ty', 'D\u00e9da']","122":null,"123":"['Ratosnya', 'Marosv\u00e1s\u00e1rhely']","124":"R\u00e9ty","125":null,"126":"R\u00e9ty","127":"R\u00e9ty","128":"Sz\u00e9kelyudvarhely","129":"Sz\u00e9kelyudvarhely","130":null,"131":null,"132":"Korond","133":null,"134":null,"135":"Korond","136":null,"137":null,"138":"Torja","139":null,"140":null,"141":null,"142":null,"143":null,"144":"['Sz\u00e9kelykereszt\u00far', 'Sz\u00e9kelykereszt\u00far', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelykereszt\u00far']","145":"['Sz\u00e9kelykereszt\u00far', 'Sz\u00e9kelykereszt\u00far', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelykereszt\u00far']","146":null,"147":"['Uzon', 'Cs\u00edkszereda']","148":null,"149":null,"150":null,"151":null,"152":"Bala","153":null,"154":null,"155":null,"156":null,"157":"R\u00e9ty","158":null,"159":null,"160":"['Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy', 'Uzon']","161":null,"162":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Cs\u00edkp\u00e1lfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Bala']","163":"['Bala', 'Bar\u00f3t', 'Korond']","164":null,"165":null,"166":"['Bar\u00f3t', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s']","167":"['Bar\u00f3t', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s']","168":null,"169":"['B\u00e1tos', 'Bala']","170":null,"171":null,"172":null,"173":null,"174":null,"175":"['Bala', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s']","176":null,"177":null,"178":"['M\u00e1ln\u00e1s', 'Bala', 'M\u00e1ln\u00e1s']","179":"['Csern\u00e1ton', 'K\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhely']","180":"['Csern\u00e1ton', 'K\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhely']","181":"['Cs\u00edkszentkir\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentkir\u00e1ly']","182":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","183":"R\u00e9ty","184":"['Kozmatelke', 'Korond', 'D\u00e9da']","185":null,"186":"Et\u00e9d","187":"Et\u00e9d","188":null,"189":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","190":null,"191":"K\u00e1poln\u00e1sfalu","192":"['Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'B\u00e1tos', 'D\u00e1nos', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s']","193":"['Gyergy\u00f3ditr\u00f3', 'R\u00e9ty', 'Gyergy\u00f3ditr\u00f3', 'Uzon']","194":null,"195":null,"196":null,"197":null,"198":"Bala","199":null,"200":"['R\u00e9ty', 'Bala']","201":"['Et\u00e9d', 'Et\u00e9d', 'Et\u00e9d', 'R\u00e9ty']","202":null,"203":null,"204":"Kov\u00e1szna","205":null,"206":null,"207":"Et\u00e9d","208":"Havad","209":"['Bala', 'Korond']","210":null,"211":null,"212":null,"213":null,"214":null,"215":"['Cs\u00edkszereda', 'Cs\u00edkszereda', 'Cs\u00edkszereda', 'Uzon', 'R\u00e9ty']","216":null,"217":"['Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Parajd', 'Havad']","218":null,"219":"['Cs\u00edkszereda', 'R\u00e9ty']","220":null,"221":null,"222":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","223":"['B\u00f6g\u00f6z', 'B\u00f6g\u00f6z', 'B\u00f6g\u00f6z', 'R\u00e9ty']","224":"Gyergy\u00f3alfalu","225":"B\u00f6g\u00f6z","226":"G\u00f6demesterh\u00e1za","227":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","228":"['B\u00f6g\u00f6z', 'B\u00f6g\u00f6z', 'B\u00f6g\u00f6z', 'B\u00f6g\u00f6z', 'B\u00f6l\u00f6n', 'R\u00e9ty', 'R\u00e9ty']","229":"['R\u00e9ty', 'Uzon', 'R\u00e9ty']","230":null,"231":null,"232":null,"233":"Cs\u00edkszereda","234":"Gyergy\u00f3remete","235":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","236":"['Cs\u00edkszereda', 'Cs\u00edkszereda', 'R\u00e9ty', 'Cs\u00edkszereda']","237":"Gyulakuta","238":null,"239":null,"240":"['Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva', 'Cs\u00edkp\u00e1lfalva', 'Cs\u00edkd\u00e1nfalva']","241":"R\u00e9ty","242":"['Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'R\u00e9ty']","243":"['Vasl\u00e1b', 'Vasl\u00e1b', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s']","244":null,"245":"['\u00dajsz\u00e9kely', 'Bala', '\u00dajsz\u00e9kely']","246":"Jedd","247":null,"248":null,"249":"Kov\u00e1szna","250":null,"251":null,"252":null,"253":"['Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'B\u00e1tos', 'D\u00e1nos']","254":"Sz\u00e9kelyudvarhely","255":"Apold","256":"Cs\u00edkszereda","257":"Cs\u00edkszereda","258":"Cs\u00edkszereda","259":"Cs\u00edkszentdomokos","260":null,"261":"['Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5', 'Magyar\u00f3']","262":null,"263":null,"264":"['R\u00e9ty', 'Torja', 'Jedd']","265":null,"266":"['Bala', 'Torja']","267":"Jedd","268":null,"269":null,"270":null,"271":"Bala","272":"R\u00e9ty","273":"Bar\u00f3t","274":null,"275":"Kov\u00e1szna","276":"Szov\u00e1ta","277":"Cintos","278":null,"279":"['Vasl\u00e1b', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Vasl\u00e1b', '\u00c1d\u00e1mos']","280":"['Vasl\u00e1b', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Vasl\u00e1b', '\u00c1d\u00e1mos']","281":"['Gyergy\u00f3\u00fajfalu', 'R\u00e9ty', 'R\u00e9ty', 'R\u00e9ty']","282":"['Gyergy\u00f3\u00fajfalu', 'R\u00e9ty', 'R\u00e9ty', 'R\u00e9ty']","283":null,"284":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'R\u00e9ty']","285":"['Et\u00e9d', 'Et\u00e9d', 'Et\u00e9d', 'Et\u00e9d', 'R\u00e9ty']","286":"Uzon","287":null,"288":"['Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'R\u00e9ty']","289":"['Et\u00e9d', 'Uzon', 'Et\u00e9d', 'R\u00e9ty', 'Et\u00e9d', 'Uzon']","290":"Cs\u00edkszereda","291":"Cs\u00edkszereda","292":"['Et\u00e9d', 'Torja']","293":"['Uzon', 'R\u00e9ty']","294":null,"295":"R\u00e9ty","296":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","297":"R\u00e9ty","298":"\u00dajsz\u00e9kely","299":null,"300":"['Cs\u00edkszereda', 'Bala']","301":"R\u00e9ty","302":"Et\u00e9d","303":null,"304":"['Et\u00e9d', 'Et\u00e9d', 'R\u00e9ty']","305":null,"306":"['Cs\u00edkszereda', 'Korond', 'Bala', 'Bar\u00f3t', 'Cs\u00edkszereda']","307":"['G\u00f6demesterh\u00e1za', 'R\u00e9ty']","308":"['Zetelaka', 'Zetelaka', 'R\u00e9ty']","309":null,"310":null,"311":"Cs\u00edkszereda","312":null,"313":"['Gyergy\u00f3\u00fajfalu', 'R\u00e9ty']","314":"['Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentkir\u00e1ly']","315":null,"316":null,"317":"['Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy', 'Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy', 'Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy', 'Havad', 'Petele']","318":"R\u00e9ty","319":"Szentegyh\u00e1za","320":null,"321":null,"322":null,"323":null,"324":"Bala","325":"['M\u00e1ln\u00e1s', 'Kov\u00e1szna', 'R\u00e9ty', 'M\u00e1ln\u00e1s', 'Kov\u00e1szna']","326":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","327":"Jedd","328":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","329":null,"330":"Bala","331":"['R\u00e9ty', 'Sz\u00e9kelykereszt\u00far']","332":"['R\u00e9ty', 'Sz\u00e9kelykereszt\u00far']","333":"Korond","334":"['Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'Bala']","335":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","336":"Bala","337":null,"338":"['Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5', 'Torja']","339":"['Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'B\u00e1tos', 'D\u00e1nos']","340":"Cs\u00edkszereda","341":"['Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'Sepsiszentgy\u00f6rgy', 'B\u00e1tos', 'D\u00e1nos']","342":null,"343":"Kov\u00e1szna","344":null,"345":"Torja","346":"['Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5', 'R\u00e9ty']","347":null,"348":"Cs\u00edkszereda","349":"['Cs\u00edkszereda', 'Jedd']","350":"['Cs\u00edkszentdomokos', 'Cs\u00edkszentdomokos', 'Cs\u00edkszentdomokos', 'Cs\u00edkszentdomokos', 'Cs\u00edkszentdomokos', 'Uzon']","351":"['Cs\u00edkszentdomokos', 'Cs\u00edkszentdomokos', 'Cs\u00edkszentdomokos', 'Cs\u00edkszentdomokos', 'Cs\u00edkszentdomokos', 'Uzon']","352":"Jedd","353":"Bala","354":"['Nagybacon', 'Apold', 'Nagybacon', 'Et\u00e9d']","355":null,"356":"['Cs\u00edkszereda', 'Cs\u00edkszereda', 'B\u00e1tos', 'D\u00e1nos', 'Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5']","357":"['Gyergy\u00f3alfalu', 'Gyergy\u00f3alfalu', 'Gyergy\u00f3\u00fajfalu']","358":null,"359":"['Cs\u00edkszereda', 'R\u00e9ty']","360":null,"361":null,"362":null,"363":null,"364":null,"365":"Cs\u00edkszereda","366":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","367":"Cs\u00edkkarcfalva","368":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly","369":"['Cs\u00edkszentkir\u00e1ly', 'R\u00e9ty', 'Cs\u00edkszentkir\u00e1ly']","370":"Sz\u00e9kelyudvarhely","371":"G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k","372":"['Cs\u00edkszereda', 'Cs\u00edkszereda', 'Cs\u00edkszereda', 'R\u00e9ty']","373":"['Bala', 'Bala', 'Bala', 'R\u00e9ty']","374":"R\u00e9ty","375":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","376":"Z\u00e1gon","377":"Sz\u00e9kelyderzs","378":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","379":null,"380":"['Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentkir\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentkir\u00e1ly']","381":null,"382":null,"383":"Bereck","384":"Kov\u00e1szna","385":"Kov\u00e1szna","386":"D\u00e9da","387":"Kov\u00e1szna","388":"Bala","389":"Bala","390":"Bala","391":null,"392":"Jedd","393":"['R\u00e9ty', 'Jedd']","394":null,"395":null,"396":"G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k","397":"['Cs\u00edkszereda', 'Cs\u00edkszereda', 'Cs\u00edkszereda', 'R\u00e9ty']","398":"['Bala', 'Bala', 'Bala', 'R\u00e9ty']","399":"R\u00e9ty","400":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","401":"Z\u00e1gon","402":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","403":"Sz\u00e9kelyderzs","404":null,"405":"['Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentkir\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentmih\u00e1ly', 'Cs\u00edkszentkir\u00e1ly']","406":null,"407":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s']","408":null,"409":null,"410":"Cs\u00edkszereda","411":null,"412":"Segesv\u00e1r","413":null,"414":"['R\u00e9ty', 'Maksa']","415":null,"416":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far","417":"['Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'Sz\u00e9kelyudvarhely', 'D\u00e9da']","418":null,"419":"Sz\u00e9kelyudvarhely","420":"['Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'Jedd', 'Marosv\u00e1s\u00e1rhely', 'B\u00e1tos', 'D\u00e1nos', 'R\u00e9ty', 'Jedd', 'Marosv\u00e1s\u00e1rhely']","421":"Cs\u00edkszereda","422":"Cs\u00edkszereda","423":"Cs\u00edkszereda","424":"Cs\u00edkszereda","425":"Cs\u00edkszereda","426":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","427":"\u00dajsz\u00e9kely","428":null,"429":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","430":null,"431":null,"432":"Bala"},"actual_locs":{"0":"Zs\u00f6g\u00f6df\u00fcrd\u0151","1":"Brass\u00f3","2":"Brass\u00f3","3":null,"4":null,"5":"Uzon, Lemh\u00e9ny, Sepsimagyar\u00f3s, Bikfalva","6":"Uzon, Lemh\u00e9ny, Sepsimagyar\u00f3s, Bikfalva","7":"Uzon, Lemh\u00e9ny, Sepsimagyar\u00f3s, Bikfalva","8":"Uzon, Lemh\u00e9ny, Sepsimagyar\u00f3s, Bikfalva","9":"Zernyest","10":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","11":"M\u00e1ln\u00e1s, Bodok, Oltszem, Mik\u00f3\u00fajfalu, Bodzafordul\u00f3 ","12":"M\u00e1ln\u00e1s, Bodok, Oltszem, Mik\u00f3\u00fajfalu, Bodzafordul\u00f3 ","13":"M\u00e1ln\u00e1s, Bodok, Oltszem, Mik\u00f3\u00fajfalu, Bodzafordul\u00f3 ","14":"M\u00e1ln\u00e1s, Bodok, Oltszem, Mik\u00f3\u00fajfalu, Bodzafordul\u00f3 ","15":"M\u00e1ln\u00e1s, Bodok, Oltszem, Mik\u00f3\u00fajfalu, Bodzafordul\u00f3 ","16":"Cs\u00edkszereda","17":"Bereck","18":"Zernyest","19":"Kommand\u00f3","20":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","21":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","22":"Szent Anna-t\u00f3","23":"Bucegi","24":"Bucegi","25":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","26":"Kecset","27":"K\u00e1poln\u00e1sfalu","28":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","29":null,"30":"Cs\u00edkszereda","31":"Szent Anna-t\u00f3","32":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","33":"Bikfalva","34":"Teker\u0151patak","35":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","36":null,"37":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","38":"Cs\u00edkszereda","39":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","40":"Zetelaka","41":"B\u00e1lv\u00e1nyos","42":null,"43":null,"44":"Cs\u00edkszereda","45":"Cs\u00edkszereda","46":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","47":"Bar\u00f3t","48":"Sz\u00e1razajta","49":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","50":"Gyimesfels\u0151lok","51":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, Gyergy\u00f3holl\u00f3","52":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, Gyergy\u00f3holl\u00f3","53":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","54":"Ab\u00e1sfalva, Homor\u00f3dszentp\u00e9ter","55":"Ab\u00e1sfalva, Homor\u00f3dszentp\u00e9ter","56":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","57":null,"58":"Gyergy\u00f3\u00fajfalu","59":"Dics\u0151szentm\u00e1rton","60":"Cs\u00edkszereda","61":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","62":"Cs\u00edkszereda","63":"Cs\u00edkszereda","64":"\u00c1rkos","65":"Cs\u00edkszereda","66":"Sz\u00e9kelyudvarhely","67":"\u00c1rkos","68":"Sz\u00e9kelyudvarhely","69":"Cs\u00edkszereda","70":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","71":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","72":"Ab\u00e1sfalva, Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalva","73":"Ab\u00e1sfalva, Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalva","74":"Ab\u00e1sfalva, Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","75":"Ab\u00e1sfalva, Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","76":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","77":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","78":"Cs\u00edkszereda","79":"Homor\u00f3dalm\u00e1s","80":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","81":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","82":null,"83":"Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalva","84":"Corbeni","85":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton, Homor\u00f3dalm\u00e1s","86":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton, Homor\u00f3dalm\u00e1s","87":null,"88":"Nagybacon","89":"Cs\u00edkszereda","90":"Bekecs","91":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","92":"Sz\u00e9kelyudvarhely","93":null,"94":"B\u00e9lbor","95":null,"96":"Heveder","97":"Cs\u00edkszereda","98":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly, Cs\u00edkszentsimon","99":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly, Cs\u00edkszentsimon","100":"Pongr\u00e1c tet\u0151","101":"Szentegyh\u00e1za","102":"Cs\u00edkszereda","103":"Zernyest","104":null,"105":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","106":"L\u00f6v\u00e9te","107":"Cs\u00edkszereda","108":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","109":"Cs\u00edkszereda","110":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","111":null,"112":"Homor\u00f3df\u00fcrd\u0151","113":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","114":"Cs\u00edkszereda","115":"Cs\u00edkszereda","116":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","117":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","118":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","119":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","120":null,"121":"Bakta","122":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","123":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","124":"Szolokma","125":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","126":"Vasl\u00e1b, Marosf\u0151","127":"Vasl\u00e1b, Marosf\u0151","128":"Iv\u00f3, Sz\u00e9kelyudvarhely","129":"Iv\u00f3, Sz\u00e9kelyudvarhely","130":"Jobb\u00e1gyfalva","131":"Bar\u00f3t","132":null,"133":"Cs\u00edkszereda","134":"Cs\u00edkszereda","135":null,"136":null,"137":"Cs\u00edkszereda","138":"Remete","139":null,"140":null,"141":null,"142":null,"143":null,"144":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far, Sz\u00e9kelyudvarhely","145":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far, Sz\u00e9kelyudvarhely","146":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","147":"Cs\u00edkszereda","148":null,"149":null,"150":null,"151":null,"152":"Csobot\u00e1ny","153":"Cs\u00edkszereda, Sz\u00e9kelyudvarhely","154":"Cs\u00edkszereda, Sz\u00e9kelyudvarhely","155":"L\u00f3c","156":"Cs\u00edkszereda","157":"Sz\u00e1razajta","158":null,"159":"Pottyond","160":"Kotorm\u00e1ny","161":"Cs\u00edkr\u00e1kos","162":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","163":null,"164":"Cs\u00edkszereda","165":"Cs\u00edkszentmih\u00e1ly","166":"Orotva, Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","167":"Orotva, Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","168":"Fit\u00f3d","169":"B\u00e1tony","170":"Cs\u00edkszereda","171":null,"172":null,"173":"Zernyest","174":"Cs\u00edkszereda","175":"Gyilk\u00f3s-t\u00f3","176":"Szeben","177":"Cs\u00edkszereda","178":"M\u00e1ln\u00e1s","179":"Csern\u00e1ton, K\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhely","180":"Csern\u00e1ton, K\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhely","181":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly","182":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","183":"Szent Anna-t\u00f3","184":"Kozmatelke","185":"Brass\u00f3","186":"Et\u00e9d","187":"K\u00fcsm\u00f6d","188":"K\u00e1szon","189":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","190":"Orotva","191":"K\u00e1poln\u00e1sfalu","192":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","193":"Gyergy\u00f3ditr\u00f3","194":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","195":null,"196":null,"197":"Cs\u00edkszereda","198":"Brass\u00f3","199":null,"200":"Et\u00e9d","201":"Et\u00e9d","202":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","203":null,"204":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","205":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","206":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","207":"Et\u00e9d","208":"Cs\u00edkszereda","209":"Korond","210":"Lib\u00e1n","211":"Ratosnya","212":"Cs\u00edkszereda","213":"Lib\u00e1n","214":"Zetev\u00e1ralja","215":"Fit\u00f3d","216":"Mikl\u00f3sfalva","217":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","218":"Cs\u00edkszereda","219":"Cs\u00edkszereda","220":"Cs\u00edkszereda","221":null,"222":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","223":"B\u00f6g\u00f6z","224":"Lib\u00e1n","225":"B\u00f6g\u00f6z","226":"G\u00f6demesterh\u00e1za","227":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","228":"B\u00f6g\u00f6z","229":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","230":"Bikfalva, B\u00f6g\u00f6z","231":"Bikfalva, B\u00f6g\u00f6z","232":"Cs\u00edkszereda","233":"Cs\u00edkszereda","234":"Gyergy\u00f3remete","235":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","236":"Cs\u00edkszereda","237":"Gyulakuta","238":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","239":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","240":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","241":"Homor\u00f3dszentl\u00e1szl\u00f3","242":"Sz\u00e9kelyudvarhely","243":"Vasl\u00e1b","244":null,"245":null,"246":"Cs\u00edkszereda","247":null,"248":"Comarnic","249":"Ikafalva","250":"Cs\u00edkszereda","251":"Cs\u00edkszereda","252":null,"253":"Sz\u00e9kelyudvarhely","254":"Sz\u00e9kelyudvarhely","255":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","256":"Csobotfalva, Cs\u00edkszereda","257":"Csobotfalva, Cs\u00edkszereda","258":"Cs\u00edkszereda","259":"Cs\u00edkszentdomokos","260":null,"261":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","262":null,"263":"Fogaras","264":"Fogaras","265":"Kereszt\u00e9ny-havas","266":null,"267":"Brass\u00f3","268":null,"269":"Post\u0103varul","270":"Post\u0103varul","271":"Valea Doftanei","272":"Fundata","273":"Sz\u00e9kelyudvarhely","274":"Cs\u00edkszereda","275":"Kov\u00e1szna","276":"Szov\u00e1ta","277":"Cs\u00edkszereda","278":"Gyimesfels\u0151lok","279":"Heveder, Vasl\u00e1b","280":"Heveder, Vasl\u00e1b","281":"Lib\u00e1n, Gyergy\u00f3\u00fajfalu","282":"Lib\u00e1n, Gyergy\u00f3\u00fajfalu","283":"Aninoasa","284":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","285":"Et\u00e9d","286":null,"287":"Brass\u00f3poj\u00e1na","288":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","289":"Et\u00e9d","290":"B\u00fcd\u00f6sf\u00fcrd\u0151, Cs\u00edkszereda","291":"B\u00fcd\u00f6sf\u00fcrd\u0151, Cs\u00edkszereda","292":null,"293":null,"294":"Berisl\u0103ve\u0219ti","295":"Predeal","296":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","297":"Bard\u00f3c","298":"Szenterzs\u00e9bet","299":"Cs\u00edkszentsimon","300":null,"301":null,"302":"Et\u00e9d","303":"Lib\u00e1n","304":"Et\u00e9d","305":"Cs\u00edkszereda","306":"Cs\u00edkszereda","307":"G\u00f6demesterh\u00e1za","308":"Zetelaka","309":"Sz\u00e9kelyudvarhely","310":"Cs\u00edkszereda","311":"Cs\u00edkdelne","312":null,"313":"Lib\u00e1n","314":"Cs\u00edkszentmih\u00e1ly","315":"Szent Anna-t\u00f3","316":"Cs\u00edkszereda","317":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","318":"Homor\u00f3dremete","319":"Szentegyh\u00e1za","320":"Homor\u00f3dremete","321":"Homor\u00f3dremete","322":"Szent Anna-t\u00f3, Zernyest","323":"Szent Anna-t\u00f3, Zernyest","324":"Mik\u00f3\u00fajfalu","325":"M\u00e1ln\u00e1s","326":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","327":"B\u00e1nkfalva","328":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","329":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","330":null,"331":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far, Szenterzs\u00e9bet","332":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far, Szenterzs\u00e9bet","333":"Koronka","334":"\u00c1rkos","335":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","336":"Mik\u00f3\u00fajfalu","337":"Sz\u00e9kelyudvarhely","338":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","339":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","340":"Cs\u00edkszereda","341":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","342":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","343":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","344":null,"345":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","346":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","347":"Szeben","348":"Cs\u00edkszereda","349":"Cs\u00edkszereda","350":"Cs\u00edkszentdomokos, Marosf\u0151","351":"Cs\u00edkszentdomokos, Marosf\u0151","352":null,"353":"Ab\u00e1sfalva","354":"Magyarherm\u00e1ny","355":null,"356":"Cs\u00edkszereda","357":"Borzont","358":"Borzont","359":"Cs\u00edkszereda","360":"Borzont","361":"Cs\u00edkszereda","362":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","363":"Bodok","364":"Bucegi","365":"Cs\u00edkszereda","366":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","367":"Cs\u00edkkarcfalva","368":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly","369":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly","370":"Sz\u00e9kelyudvarhely","371":"G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k","372":"Cs\u00edkszereda","373":"Bala","374":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","375":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","376":"Sz\u00e1szsebes","377":"Sz\u00e9kelyderzs","378":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","379":null,"380":"L\u00f3v\u00e9sz","381":"Oltszem","382":null,"383":null,"384":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","385":"Brass\u00f3","386":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","387":null,"388":"Ajn\u00e1d, Fit\u00f3d, Cs\u00edkszentl\u00e9lek","389":"Ajn\u00e1d, Fit\u00f3d, Cs\u00edkszentl\u00e9lek","390":"Ajn\u00e1d, Fit\u00f3d, Cs\u00edkszentl\u00e9lek","391":null,"392":"Bikfalva","393":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","394":"Cs\u00edkszereda","395":null,"396":"G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k","397":"Cs\u00edkszereda","398":"Bala","399":"R\u00e9ty","400":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","401":"Z\u00e1gon","402":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","403":"Sz\u00e9kelyderzs","404":null,"405":"L\u00f3v\u00e9sz","406":"Oltszem","407":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","408":"Medgyes","409":"Cs\u00edkszereda","410":"Cs\u00edkszereda","411":"Cs\u00edkszereda","412":"Segesv\u00e1r","413":"Brass\u00f3","414":"Brass\u00f3","415":"Oltszem","416":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far","417":"Sz\u00e9kelyudvarhely","418":null,"419":"Sz\u00e9kelyudvarhely","420":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","421":"Cs\u00edkszereda","422":"Cs\u00edkszereda","423":"Cs\u00edkszereda","424":"Cs\u00edkszereda","425":"Cs\u00edkszereda","426":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","427":"\u00dajsz\u00e9kely","428":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151","429":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","430":"K\u0151rispatak","431":"K\u0151rispatak","432":"Bala"},"geo_loc":{"0":"Zs\u00f6g\u00f6df\u00fcrd\u0151","1":"Brass\u00f3","2":"Brass\u00f3","3":null,"4":null,"5":"Uzon","6":"Lemh\u00e9ny","7":"Sepsimagyar\u00f3s","8":"Bikfalva","9":"Zernyest","10":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","11":"M\u00e1ln\u00e1s","12":"Bodok","13":"Oltszem","14":"Mik\u00f3\u00fajfalu","15":"Bodzafordul\u00f3","16":"Cs\u00edkszereda","17":"Bereck","18":"Zernyest","19":"Kommand\u00f3","20":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","21":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","22":"Szent Anna-t\u00f3","23":"Bucegi","24":"Bucegi","25":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","26":"Kecset","27":"K\u00e1poln\u00e1sfalu","28":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","29":null,"30":"Cs\u00edkszereda","31":"Szent Anna-t\u00f3","32":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","33":"Bikfalva","34":"Teker\u0151patak","35":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","36":null,"37":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","38":"Cs\u00edkszereda","39":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","40":"Zetelaka","41":"B\u00e1lv\u00e1nyos","42":null,"43":null,"44":"Cs\u00edkszereda","45":"Cs\u00edkszereda","46":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","47":"Bar\u00f3t","48":"Sz\u00e1razajta","49":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","50":"Gyimesfels\u0151lok","51":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","52":"Gyergy\u00f3holl\u00f3","53":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","54":"Ab\u00e1sfalva","55":"Homor\u00f3dszentp\u00e9ter","56":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","57":null,"58":"Gyergy\u00f3\u00fajfalu","59":"Dics\u0151szentm\u00e1rton","60":"Cs\u00edkszereda","61":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","62":"Cs\u00edkszereda","63":"Cs\u00edkszereda","64":"\u00c1rkos","65":"Cs\u00edkszereda","66":"Sz\u00e9kelyudvarhely","67":"\u00c1rkos","68":"Sz\u00e9kelyudvarhely","69":"Cs\u00edkszereda","70":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","71":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","72":"Ab\u00e1sfalva","73":"Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalva","74":"Ab\u00e1sfalva","75":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","76":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","77":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","78":"Cs\u00edkszereda","79":"Homor\u00f3dalm\u00e1s","80":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","81":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","82":null,"83":"Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalva","84":"Corbeni","85":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton","86":"Homor\u00f3dalm\u00e1s","87":null,"88":"Nagybacon","89":"Cs\u00edkszereda","90":"Bekecs","91":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","92":"Sz\u00e9kelyudvarhely","93":null,"94":"B\u00e9lbor","95":null,"96":"Heveder","97":"Cs\u00edkszereda","98":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly","99":"Cs\u00edkszentsimon","100":"Pongr\u00e1c tet\u0151","101":"Szentegyh\u00e1za","102":"Cs\u00edkszereda","103":"Zernyest","104":null,"105":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","106":"L\u00f6v\u00e9te","107":"Cs\u00edkszereda","108":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","109":"Cs\u00edkszereda","110":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","111":null,"112":"Homor\u00f3df\u00fcrd\u0151","113":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","114":"Cs\u00edkszereda","115":"Cs\u00edkszereda","116":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","117":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","118":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","119":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","120":null,"121":"Bakta","122":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","123":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","124":"Szolokma","125":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","126":"Vasl\u00e1b","127":"Marosf\u0151","128":"Iv\u00f3","129":"Sz\u00e9kelyudvarhely","130":"Jobb\u00e1gyfalva","131":"Bar\u00f3t","132":null,"133":"Cs\u00edkszereda","134":"Cs\u00edkszereda","135":null,"136":null,"137":"Cs\u00edkszereda","138":"Remete","139":null,"140":null,"141":null,"142":null,"143":null,"144":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far","145":"Sz\u00e9kelyudvarhely","146":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","147":"Cs\u00edkszereda","148":null,"149":null,"150":null,"151":null,"152":"Csobot\u00e1ny","153":"Cs\u00edkszereda","154":"Sz\u00e9kelyudvarhely","155":"L\u00f3c","156":"Cs\u00edkszereda","157":"Sz\u00e1razajta","158":null,"159":"Pottyond","160":"Kotorm\u00e1ny","161":"Cs\u00edkr\u00e1kos","162":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","163":null,"164":"Cs\u00edkszereda","165":"Cs\u00edkszentmih\u00e1ly","166":"Orotva","167":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","168":"Fit\u00f3d","169":"B\u00e1tony","170":"Cs\u00edkszereda","171":null,"172":null,"173":"Zernyest","174":"Cs\u00edkszereda","175":"Gyilk\u00f3s-t\u00f3","176":"Szeben","177":"Cs\u00edkszereda","178":"M\u00e1ln\u00e1s","179":"Csern\u00e1ton","180":"K\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhely","181":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly","182":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","183":"Szent Anna-t\u00f3","184":"Kozmatelke","185":"Brass\u00f3","186":"Et\u00e9d","187":"K\u00fcsm\u00f6d","188":"K\u00e1szon","189":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","190":"Orotva","191":"K\u00e1poln\u00e1sfalu","192":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","193":"Gyergy\u00f3ditr\u00f3","194":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","195":null,"196":null,"197":"Cs\u00edkszereda","198":"Brass\u00f3","199":null,"200":"Et\u00e9d","201":"Et\u00e9d","202":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","203":null,"204":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","205":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","206":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","207":"Et\u00e9d","208":"Cs\u00edkszereda","209":"Korond","210":"Lib\u00e1n","211":"Ratosnya","212":"Cs\u00edkszereda","213":"Lib\u00e1n","214":"Zetev\u00e1ralja","215":"Fit\u00f3d","216":"Mikl\u00f3sfalva","217":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","218":"Cs\u00edkszereda","219":"Cs\u00edkszereda","220":"Cs\u00edkszereda","221":null,"222":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","223":"B\u00f6g\u00f6z","224":"Lib\u00e1n","225":"B\u00f6g\u00f6z","226":"G\u00f6demesterh\u00e1za","227":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","228":"B\u00f6g\u00f6z","229":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","230":"Bikfalva","231":"B\u00f6g\u00f6z","232":"Cs\u00edkszereda","233":"Cs\u00edkszereda","234":"Gyergy\u00f3remete","235":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","236":"Cs\u00edkszereda","237":"Gyulakuta","238":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","239":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","240":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","241":"Homor\u00f3dszentl\u00e1szl\u00f3","242":"Sz\u00e9kelyudvarhely","243":"Vasl\u00e1b","244":null,"245":null,"246":"Cs\u00edkszereda","247":null,"248":"Comarnic","249":"Ikafalva","250":"Cs\u00edkszereda","251":"Cs\u00edkszereda","252":null,"253":"Sz\u00e9kelyudvarhely","254":"Sz\u00e9kelyudvarhely","255":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","256":"Csobotfalva","257":"Cs\u00edkszereda","258":"Cs\u00edkszereda","259":"Cs\u00edkszentdomokos","260":null,"261":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","262":null,"263":"Fogaras","264":"Fogaras","265":"Kereszt\u00e9ny-havas","266":null,"267":"Brass\u00f3","268":null,"269":"Post\u0103varul","270":"Post\u0103varul","271":"Valea Doftanei","272":"Fundata","273":"Sz\u00e9kelyudvarhely","274":"Cs\u00edkszereda","275":"Kov\u00e1szna","276":"Szov\u00e1ta","277":"Cs\u00edkszereda","278":"Gyimesfels\u0151lok","279":"Heveder","280":"Vasl\u00e1b","281":"Lib\u00e1n","282":"Gyergy\u00f3\u00fajfalu","283":"Aninoasa","284":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","285":"Et\u00e9d","286":null,"287":"Brass\u00f3poj\u00e1na","288":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","289":"Et\u00e9d","290":"B\u00fcd\u00f6sf\u00fcrd\u0151","291":"Cs\u00edkszereda","292":null,"293":null,"294":"Berisl\u0103ve\u0219ti","295":"Predeal","296":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","297":"Bard\u00f3c","298":"Szenterzs\u00e9bet","299":"Cs\u00edkszentsimon","300":null,"301":null,"302":"Et\u00e9d","303":"Lib\u00e1n","304":"Et\u00e9d","305":"Cs\u00edkszereda","306":"Cs\u00edkszereda","307":"G\u00f6demesterh\u00e1za","308":"Zetelaka","309":"Sz\u00e9kelyudvarhely","310":"Cs\u00edkszereda","311":"Cs\u00edkdelne","312":null,"313":"Lib\u00e1n","314":"Cs\u00edkszentmih\u00e1ly","315":"Szent Anna-t\u00f3","316":"Cs\u00edkszereda","317":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","318":"Homor\u00f3dremete","319":"Szentegyh\u00e1za","320":"Homor\u00f3dremete","321":"Homor\u00f3dremete","322":"Szent Anna-t\u00f3","323":"Zernyest","324":"Mik\u00f3\u00fajfalu","325":"M\u00e1ln\u00e1s","326":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","327":"B\u00e1nkfalva","328":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","329":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","330":null,"331":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far","332":"Szenterzs\u00e9bet","333":"Koronka","334":"\u00c1rkos","335":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","336":"Mik\u00f3\u00fajfalu","337":"Sz\u00e9kelyudvarhely","338":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","339":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","340":"Cs\u00edkszereda","341":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","342":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","343":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","344":null,"345":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","346":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","347":"Szeben","348":"Cs\u00edkszereda","349":"Cs\u00edkszereda","350":"Cs\u00edkszentdomokos","351":"Marosf\u0151","352":null,"353":"Ab\u00e1sfalva","354":"Magyarherm\u00e1ny","355":null,"356":"Cs\u00edkszereda","357":"Borzont","358":"Borzont","359":"Cs\u00edkszereda","360":"Borzont","361":"Cs\u00edkszereda","362":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","363":"Bodok","364":"Bucegi","365":"Cs\u00edkszereda","366":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","367":"Cs\u00edkkarcfalva","368":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly","369":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly","370":"Sz\u00e9kelyudvarhely","371":"G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k","372":"Cs\u00edkszereda","373":"Bala","374":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","375":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","376":"Sz\u00e1szsebes","377":"Sz\u00e9kelyderzs","378":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","379":null,"380":"L\u00f3v\u00e9sz","381":"Oltszem","382":null,"383":null,"384":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","385":"Brass\u00f3","386":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s","387":null,"388":"Ajn\u00e1d","389":"Fit\u00f3d","390":"Cs\u00edkszentl\u00e9lek","391":null,"392":"Bikfalva","393":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5","394":"Cs\u00edkszereda","395":null,"396":"G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k","397":"Cs\u00edkszereda","398":"Bala","399":"R\u00e9ty","400":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy","401":"Z\u00e1gon","402":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva","403":"Sz\u00e9kelyderzs","404":"","405":"L\u00f3v\u00e9sz","406":"Oltszem","407":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","408":"Medgyes","409":"Cs\u00edkszereda","410":"Cs\u00edkszereda","411":"Cs\u00edkszereda","412":"Segesv\u00e1r","413":"Brass\u00f3","414":"Brass\u00f3","415":"Oltszem","416":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far","417":"Sz\u00e9kelyudvarhely","418":"","419":"Sz\u00e9kelyudvarhely","420":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","421":"Cs\u00edkszereda","422":"Cs\u00edkszereda","423":"Cs\u00edkszereda","424":"Cs\u00edkszereda","425":"Cs\u00edkszereda","426":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely","427":"\u00dajsz\u00e9kely","428":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151","429":"Sepsiszentgy\u00f6rgy","430":"K\u0151rispatak","431":"K\u0151rispatak","432":"Bala"},"latitude":{"0":46.3393735,"1":45.6579755,"2":45.6579755,"3":null,"4":null,"5":46.3874383,"6":46.05,"7":45.786454,"8":45.7632615,"9":45.5606505,"10":46.233333,"11":46.0077474,"12":45.9533973,"13":45.970976,"14":46.06186,"15":45.672778,"16":46.358,"17":46.0434246,"18":45.5606505,"19":45.7566467,"20":45.863611,"21":45.863611,"22":46.1265204,"23":45.398243,"24":45.398243,"25":46.545556,"26":46.3863664,"27":46.3594353,"28":46.545556,"29":null,"30":46.358,"31":46.1265204,"32":46.7212112,"33":45.7632615,"34":46.696028,"35":46.7212112,"36":null,"37":46.7212112,"38":46.358,"39":45.863611,"40":46.383333,"41":46.117432,"42":null,"43":null,"44":46.358,"45":46.358,"46":46.146941,"47":46.075,"48":46.0387871,"49":46.146941,"50":46.5274474,"51":46.516667,"52":46.983333,"53":46.516667,"54":46.2522877,"55":46.1766983,"56":46.516667,"57":null,"58":46.666667,"59":46.3293137,"60":46.358,"61":46.7212112,"62":46.358,"63":46.358,"64":45.9006159,"65":46.358,"66":46.3049996,"67":45.9006159,"68":46.3049996,"69":46.358,"70":46.146941,"71":46.146941,"72":46.2522877,"73":46.2649155,"74":46.2522877,"75":46.233333,"76":46.146941,"77":46.146941,"78":46.358,"79":46.2343918,"80":45.863611,"81":45.863611,"82":null,"83":46.2649155,"84":45.3057348,"85":46.233333,"86":46.2343918,"87":null,"88":46.089444,"89":46.358,"90":46.4928507,"91":46.146941,"92":46.3049996,"93":null,"94":47.0656143,"95":null,"96":46.660231,"97":46.358,"98":46.313333,"99":46.232348,"100":46.883185,"101":46.35,"102":46.358,"103":45.5606505,"104":null,"105":45.863611,"106":46.2747298,"107":46.358,"108":46.545556,"109":46.358,"110":46.545556,"111":null,"112":46.3498112,"113":46.545556,"114":46.358,"115":46.358,"116":46.146941,"117":46.146941,"118":46.146941,"119":46.146941,"120":null,"121":46.688055,"122":46.545556,"123":46.545556,"124":46.4778836,"125":46.545556,"126":46.6445,"127":46.6274576,"128":46.4623826,"129":46.3049996,"130":46.5630626,"131":46.075,"132":null,"133":46.358,"134":46.358,"135":null,"136":null,"137":46.358,"138":46.798731,"139":null,"140":null,"141":null,"142":null,"143":null,"144":46.291667,"145":46.3049996,"146":46.545556,"147":46.358,"148":null,"149":null,"150":null,"151":null,"152":46.95401,"153":46.358,"154":46.3049996,"155":46.400186,"156":46.358,"157":46.0387871,"158":null,"159":46.3632401,"160":46.3044273,"161":46.4515746,"162":46.516667,"163":null,"164":46.358,"165":46.473248,"166":46.8593609,"167":46.7212112,"168":46.3579212,"169":47.0747886,"170":46.358,"171":null,"172":null,"173":45.5606505,"174":46.358,"175":46.7899532,"176":45.7983273,"177":46.358,"178":46.0077474,"179":45.95,"180":45.996944,"181":46.313333,"182":46.146941,"183":46.1265204,"184":46.8101006,"185":45.6579755,"186":46.4534697,"187":46.4770023,"188":46.2058144,"189":46.146941,"190":46.8593609,"191":46.3594353,"192":46.7212112,"193":46.8107477,"194":46.146941,"195":null,"196":null,"197":46.358,"198":45.6579755,"199":null,"200":46.4534697,"201":46.4534697,"202":46.545556,"203":null,"204":45.863611,"205":46.545556,"206":46.146941,"207":46.4534697,"208":46.358,"209":46.466667,"210":46.545246,"211":46.9733161,"212":46.358,"213":46.545246,"214":46.4415977,"215":46.3579212,"216":46.241431,"217":46.7212112,"218":46.358,"219":46.358,"220":46.358,"221":null,"222":46.146941,"223":46.257035,"224":46.545246,"225":46.257035,"226":46.9603377,"227":46.516667,"228":46.257035,"229":46.146941,"230":45.7632615,"231":46.257035,"232":46.358,"233":46.358,"234":46.783333,"235":46.545556,"236":46.358,"237":46.421745,"238":46.146941,"239":46.146941,"240":46.516667,"241":46.2280542,"242":46.3049996,"243":46.6445,"244":null,"245":null,"246":46.358,"247":null,"248":45.2488709,"249":46.0017951,"250":46.358,"251":46.358,"252":null,"253":46.3049996,"254":46.3049996,"255":46.545556,"256":46.3828459,"257":46.358,"258":46.358,"259":46.583333,"260":null,"261":46.146941,"262":null,"263":45.8416403,"264":45.8416403,"265":45.5676744,"266":null,"267":45.6579755,"268":null,"269":45.5676744,"270":45.5676744,"271":45.3,"272":45.4371446,"273":46.3049996,"274":46.358,"275":45.849167,"276":46.596111,"277":46.358,"278":46.5274474,"279":46.660231,"280":46.6445,"281":46.545246,"282":46.666667,"283":45.194278,"284":46.545556,"285":46.4534697,"286":null,"287":45.5955044,"288":46.7212112,"289":46.4534697,"290":46.2718161,"291":46.358,"292":null,"293":null,"294":45.2507819,"295":45.4963952,"296":46.545556,"297":46.1289647,"298":45.8077163,"299":46.232348,"300":null,"301":null,"302":46.4534697,"303":46.545246,"304":46.4534697,"305":46.358,"306":46.358,"307":46.9603377,"308":46.383333,"309":46.3049996,"310":46.358,"311":46.412106,"312":null,"313":46.545246,"314":46.473248,"315":46.1265204,"316":46.358,"317":46.316667,"318":46.29265,"319":46.35,"320":46.29265,"321":46.29265,"322":46.1265204,"323":45.5606505,"324":46.06186,"325":46.0077474,"326":46.545556,"327":46.297438,"328":46.7212112,"329":46.146941,"330":null,"331":46.291667,"332":45.8077163,"333":46.5204651,"334":45.9006159,"335":46.316667,"336":46.06186,"337":46.3049996,"338":46.146941,"339":45.863611,"340":46.358,"341":45.863611,"342":46.146941,"343":45.863611,"344":null,"345":46.146941,"346":46.146941,"347":45.7983273,"348":46.358,"349":46.358,"350":46.583333,"351":46.6274576,"352":null,"353":46.2522877,"354":46.1354128,"355":null,"356":46.358,"357":46.6917445,"358":46.6917445,"359":46.358,"360":46.6917445,"361":46.358,"362":46.146941,"363":45.9533973,"364":45.398243,"365":46.358,"366":46.146941,"367":46.5305691,"368":46.313333,"369":46.313333,"370":46.3049996,"371":46.7769539,"372":46.358,"373":46.7121253,"374":46.545556,"375":46.316667,"376":45.9595588,"377":46.2,"378":46.516667,"379":null,"380":46.5258156,"381":45.970976,"382":null,"383":null,"384":45.863611,"385":45.6579755,"386":46.7212112,"387":null,"388":46.4964802,"389":46.3579212,"390":46.3360404,"391":null,"392":45.7632615,"393":46.146941,"394":46.358,"395":null,"396":46.7769539,"397":46.358,"398":46.7121253,"399":46.4928507,"400":46.316667,"401":45.766667,"402":46.516667,"403":46.2,"404":"","405":46.5258156,"406":45.970976,"407":46.545556,"408":46.1572828,"409":46.358,"410":46.358,"411":46.358,"412":46.216944,"413":45.6579755,"414":45.6579755,"415":45.970976,"416":46.291667,"417":46.3049996,"418":"","419":46.3049996,"420":46.545556,"421":46.358,"422":46.358,"423":46.358,"424":46.358,"425":46.358,"426":46.545556,"427":46.2608366,"428":46.1460752,"429":45.863611,"430":46.4178123,"431":46.4178123,"432":46.7121253},"longitude":{"0":25.8088648,"1":25.6011977,"2":25.6011977,"3":null,"4":null,"5":25.6319726,"6":26.266667,"7":25.9232986,"8":25.8726536,"9":25.322019,"10":25.383333,"11":25.8411026,"12":25.8579893,"13":25.8458019,"14":25.8622702,"15":26.034167,"16":25.804,"17":26.3028187,"18":25.322019,"19":26.2730085,"20":25.7875,"21":25.7875,"22":25.8876047,"23":25.4937974,"24":25.4937974,"25":24.5625,"26":25.1951403,"27":25.511701,"28":24.5625,"29":null,"30":25.804,"31":25.8876047,"32":25.5855274,"33":25.8726536,"34":25.5981231,"35":25.5855274,"36":null,"37":25.5855274,"38":25.804,"39":25.7875,"40":25.366667,"41":25.9446516,"42":null,"43":null,"44":25.804,"45":25.804,"46":25.860563,"47":25.6,"48":25.6886498,"49":25.860563,"50":25.9579248,"51":25.75,"52":25.7,"53":25.75,"54":25.4327314,"55":25.3749546,"56":25.75,"57":null,"58":25.55,"59":24.2935777,"60":25.804,"61":25.5855274,"62":25.804,"63":25.804,"64":25.7766981,"65":25.804,"66":25.2926479,"67":25.7766981,"68":25.2926479,"69":25.804,"70":25.860563,"71":25.860563,"72":25.4327314,"73":25.4387078,"74":25.4327314,"75":25.383333,"76":25.860563,"77":25.860563,"78":25.804,"79":25.4569963,"80":25.7875,"81":25.7875,"82":null,"83":25.4387078,"84":24.6536977,"85":25.383333,"86":25.4569963,"87":null,"88":25.691389,"89":25.804,"90":25.6456696,"91":25.860563,"92":25.2926479,"93":null,"94":25.4864041,"95":null,"96":25.638903,"97":25.804,"98":25.839444,"99":25.8331627,"100":25.582861,"101":25.53,"102":25.804,"103":25.322019,"104":null,"105":25.7875,"106":25.4914355,"107":25.804,"108":24.5625,"109":25.804,"110":24.5625,"111":null,"112":25.46611,"113":24.5625,"114":25.804,"115":25.804,"116":25.860563,"117":25.860563,"118":25.860563,"119":25.860563,"120":null,"121":25.386295,"122":24.5625,"123":24.5625,"124":24.9952902,"125":24.5625,"126":25.6229,"127":25.712059,"128":25.4560434,"129":25.2926479,"130":24.7962219,"131":25.6,"132":null,"133":25.804,"134":25.804,"135":null,"136":null,"137":25.804,"138":25.421957,"139":null,"140":null,"141":null,"142":null,"143":null,"144":25.035278,"145":25.2926479,"146":24.5625,"147":25.804,"148":null,"149":null,"150":null,"151":null,"152":25.270466,"153":25.804,"154":25.2926479,"155":24.8963277,"156":25.804,"157":25.6886498,"158":null,"159":25.9512087,"160":25.9082207,"161":25.7586193,"162":25.75,"163":null,"164":25.804,"165":25.8285411,"166":25.5090074,"167":25.5855274,"168":25.8461702,"169":24.0608,"170":25.804,"171":null,"172":null,"173":25.322019,"174":25.804,"175":25.7865587,"176":24.1255826,"177":25.804,"178":25.8411026,"179":26.033333,"180":26.140556,"181":25.839444,"182":25.860563,"183":25.8876047,"184":24.5132102,"185":25.6011977,"186":25.0478746,"187":25.0457564,"188":26.7458419,"189":25.860563,"190":25.5090074,"191":25.511701,"192":25.5855274,"193":25.5014359,"194":25.860563,"195":null,"196":null,"197":25.804,"198":25.6011977,"199":null,"200":25.0478746,"201":25.0478746,"202":24.5625,"203":null,"204":25.7875,"205":24.5625,"206":25.860563,"207":25.0478746,"208":25.804,"209":25.183333,"210":25.5097655,"211":24.9917231,"212":25.804,"213":25.5097655,"214":25.3977776,"215":25.8461702,"216":25.2574839,"217":25.5855274,"218":25.804,"219":25.804,"220":25.804,"221":null,"222":25.860563,"223":25.2210098,"224":25.5097655,"225":25.2210098,"226":25.224312,"227":25.75,"228":25.2210098,"229":25.860563,"230":25.8726536,"231":25.2210098,"232":25.804,"233":25.804,"234":25.45,"235":24.5625,"236":25.804,"237":24.7657281,"238":25.860563,"239":25.860563,"240":25.75,"241":25.2709504,"242":25.2926479,"243":25.6229,"244":null,"245":null,"246":25.804,"247":null,"248":25.6408029,"249":26.0202424,"250":25.804,"251":25.804,"252":null,"253":25.2926479,"254":25.2926479,"255":24.5625,"256":25.8306283,"257":25.804,"258":25.804,"259":25.783333,"260":null,"261":25.860563,"262":null,"263":24.9730954,"264":24.9730954,"265":25.5652242,"266":null,"267":25.6011977,"268":null,"269":25.5652242,"270":25.5652242,"271":25.7166669,"272":25.2919972,"273":25.2926479,"274":25.804,"275":26.185278,"276":25.074444,"277":25.804,"278":25.9579248,"279":25.638903,"280":25.6229,"281":25.5097655,"282":25.55,"283":24.928139,"284":24.5625,"285":25.0478746,"286":null,"287":25.5513291,"288":25.5855274,"289":25.0478746,"290":25.7597734,"291":25.804,"292":null,"293":null,"294":24.4226996,"295":25.5815062,"296":24.5625,"297":25.6101146,"298":24.1846028,"299":25.8331627,"300":null,"301":null,"302":25.0478746,"303":25.5097655,"304":25.0478746,"305":25.804,"306":25.804,"307":25.224312,"308":25.366667,"309":25.2926479,"310":25.804,"311":25.8263898,"312":null,"313":25.5097655,"314":25.8285411,"315":25.8876047,"316":25.804,"317":25.95,"318":25.4025996,"319":25.53,"320":25.4025996,"321":25.4025996,"322":25.8876047,"323":25.322019,"324":25.8622702,"325":25.8411026,"326":24.5625,"327":25.945082,"328":25.5855274,"329":25.860563,"330":null,"331":25.035278,"332":24.1846028,"333":24.6307447,"334":25.7766981,"335":25.95,"336":25.8622702,"337":25.2926479,"338":25.860563,"339":25.7875,"340":25.804,"341":25.7875,"342":25.860563,"343":25.7875,"344":null,"345":25.860563,"346":25.860563,"347":24.1255826,"348":25.804,"349":25.804,"350":25.783333,"351":25.712059,"352":null,"353":25.4327314,"354":25.7081089,"355":null,"356":25.804,"357":25.4429835,"358":25.4429835,"359":25.804,"360":25.4429835,"361":25.804,"362":25.860563,"363":25.8579893,"364":25.4937974,"365":25.804,"366":25.860563,"367":25.7615353,"368":25.839444,"369":25.839444,"370":25.2926479,"371":24.9262556,"372":25.804,"373":24.4979748,"374":24.5625,"375":25.95,"376":23.5663758,"377":25.2,"378":25.75,"379":null,"380":25.8611475,"381":25.8458019,"382":null,"383":null,"384":25.7875,"385":25.6011977,"386":25.5855274,"387":null,"388":25.8388143,"389":25.8461702,"390":25.8544602,"391":null,"392":25.8726536,"393":25.860563,"394":25.804,"395":null,"396":24.9262556,"397":25.804,"398":24.4979748,"399":25.6456696,"400":25.95,"401":26.116667,"402":25.75,"403":25.2,"404":"","405":25.8611475,"406":25.8458019,"407":24.5625,"408":24.3471665,"409":25.804,"410":25.804,"411":25.804,"412":24.791111,"413":25.6011977,"414":25.6011977,"415":25.8458019,"416":25.035278,"417":25.2926479,"418":"","419":25.2926479,"420":24.5625,"421":25.804,"422":25.804,"423":25.804,"424":25.804,"425":25.804,"426":24.5625,"427":24.9731894,"428":25.8569589,"429":25.7875,"430":24.9703704,"431":24.9703704,"432":24.4979748},"id":{"0":"Zs\u00f6g\u00f6df\u00fcrd\u0151, 2006-04-07","1":"Brass\u00f3, 2006-04-11","2":"Brass\u00f3, 2006-06-13","3":"N\/A, 2006-08-28","4":"N\/A, 2007-04-26","5":"Uzon, 2007-06-26","6":"Lemh\u00e9ny, 2007-06-26","7":"Sepsimagyar\u00f3s, 2007-06-26","8":"Bikfalva, 2007-06-26","9":"Zernyest, 2007-07-23","10":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton, 2007-11-01","11":"M\u00e1ln\u00e1s, 2008-07-08","12":"Bodok, 2008-07-08","13":"Oltszem, 2008-07-08","14":"Mik\u00f3\u00fajfalu, 2008-07-08","15":"Bodzafordul\u00f3, 2008-07-08","16":"Cs\u00edkszereda, 2008-08-15","17":"Bereck, 2008-10-02","18":"Zernyest, 2008-12-03","19":"Kommand\u00f3, 2009-01-19","20":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2009-02-03","21":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2009-06-10","22":"Szent Anna-t\u00f3, 2009-06-30","23":"Bucegi, 2009-08-14","24":"Bucegi, 2009-08-17","25":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2009-08-30","26":"Kecset, 2009-09-09","27":"K\u00e1poln\u00e1sfalu, 2009-11-15","28":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2009-11-27","29":"N\/A, 2009-11-30","30":"Cs\u00edkszereda, 2010-01-26","31":"Szent Anna-t\u00f3, 2010-05-17","32":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2010-06-22","33":"Bikfalva, 2010-06-23","34":"Teker\u0151patak, 2010-07-20","35":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2010-07-26","36":"N\/A, 2010-07-26","37":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2010-07-27","38":"Cs\u00edkszereda, 2010-07-28","39":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2010-08-02","40":"Zetelaka, 2010-09-20","41":"B\u00e1lv\u00e1nyos, 2010-10-14","42":"N\/A, 2010-11-22","43":"N\/A, 2011-01-24","44":"Cs\u00edkszereda, 2011-03-15","45":"Cs\u00edkszereda, 2011-04-17","46":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2011-05-11","47":"Bar\u00f3t, 2011-05-23","48":"Sz\u00e1razajta, 2011-06-28","49":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2011-07-21","50":"Gyimesfels\u0151lok, 2011-08-29","51":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, 2011-08-30","52":"Gyergy\u00f3holl\u00f3, 2011-08-30","53":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, 2011-08-31","54":"Ab\u00e1sfalva, 2011-09-12","55":"Homor\u00f3dszentp\u00e9ter, 2011-09-12","56":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, 2011-09-16","57":"N\/A, 2011-09-22","58":"Gyergy\u00f3\u00fajfalu, 2011-09-27","59":"Dics\u0151szentm\u00e1rton, 2011-11-29","60":"Cs\u00edkszereda, 2011-12-17","61":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2012-02-29","62":"Cs\u00edkszereda, 2012-04-10","63":"Cs\u00edkszereda, 2012-04-12","64":"\u00c1rkos, 2012-05-14","65":"Cs\u00edkszereda, 2012-05-14","66":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2012-05-16","67":"\u00c1rkos, 2012-05-17","68":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2012-05-17","69":"Cs\u00edkszereda, 2012-05-24","70":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2012-05-24","71":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2012-07-19","72":"Ab\u00e1sfalva, 2012-07-22","73":"Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalva, 2012-07-22","74":"Ab\u00e1sfalva, 2012-07-23","75":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton, 2012-07-23","76":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2012-07-24","77":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2012-07-30","78":"Cs\u00edkszereda, 2012-08-01","79":"Homor\u00f3dalm\u00e1s, 2012-08-27","80":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2012-08-29","81":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2012-08-30","82":"N\/A, 2012-09-20","83":"Homor\u00f3dkem\u00e9nyfalva, 2012-09-21","84":"Corbeni, 2012-09-21","85":"Homor\u00f3dszentm\u00e1rton, 2012-09-24","86":"Homor\u00f3dalm\u00e1s, 2012-09-24","87":"N\/A, 2012-09-25","88":"Nagybacon, 2012-09-26","89":"Cs\u00edkszereda, 2012-10-22","90":"Bekecs, 2012-12-12","91":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2013-01-16","92":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2013-01-28","93":"N\/A, 2013-02-24","94":"B\u00e9lbor, 2013-04-22","95":"N\/A, 2013-04-29","96":"Heveder, 2013-05-26","97":"Cs\u00edkszereda, 2013-05-27","98":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly, 2013-05-31","99":"Cs\u00edkszentsimon, 2013-05-31","100":"Pongr\u00e1c tet\u0151, 2013-06-20","101":"Szentegyh\u00e1za, 2013-07-11","102":"Cs\u00edkszereda, 2013-08-12","103":"Zernyest, 2013-08-23","104":"N\/A, 2013-09-24","105":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2013-10-24","106":"L\u00f6v\u00e9te, 2013-10-24","107":"Cs\u00edkszereda, 2013-12-10","108":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2013-12-22","109":"Cs\u00edkszereda, 2013-12-26","110":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2014-04-17","111":"N\/A, 2014-04-18","112":"Homor\u00f3df\u00fcrd\u0151, 2014-04-29","113":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2014-04-30","114":"Cs\u00edkszereda, 2014-05-22","115":"Cs\u00edkszereda, 2014-05-22","116":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2014-05-29","117":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2014-05-29","118":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2014-05-30","119":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2014-05-30","120":"N\/A, 2014-06-19","121":"Bakta, 2014-06-23","122":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2014-06-24","123":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2014-06-24","124":"Szolokma, 2014-06-27","125":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2014-06-30","126":"Vasl\u00e1b, 2014-07-15","127":"Marosf\u0151, 2014-07-15","128":"Iv\u00f3, 2014-07-23","129":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2014-07-23","130":"Jobb\u00e1gyfalva, 2014-07-28","131":"Bar\u00f3t, 2014-08-18","132":"N\/A, 2014-08-18","133":"Cs\u00edkszereda, 2014-08-19","134":"Cs\u00edkszereda, 2014-08-19","135":"N\/A, 2014-08-19","136":"N\/A, 2014-09-25","137":"Cs\u00edkszereda, 2014-09-29","138":"Remete, 2014-09-29","139":"N\/A, 2014-09-30","140":"N\/A, 2014-10-16","141":"N\/A, 2014-10-16","142":"N\/A, 2014-10-16","143":"N\/A, 2014-10-16","144":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far, 2014-10-16","145":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2014-10-16","146":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2014-10-20","147":"Cs\u00edkszereda, 2014-10-26","148":"N\/A, 2014-10-31","149":"N\/A, 2014-11-19","150":"N\/A, 2014-12-15","151":"N\/A, 2015-01-18","152":"Csobot\u00e1ny, 2015-02-23","153":"Cs\u00edkszereda, 2015-03-23","154":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2015-03-23","155":"L\u00f3c, 2015-03-23","156":"Cs\u00edkszereda, 2015-03-24","157":"Sz\u00e1razajta, 2015-04-28","158":"N\/A, 2015-05-15","159":"Pottyond, 2015-05-16","160":"Kotorm\u00e1ny, 2015-05-20","161":"Cs\u00edkr\u00e1kos, 2015-05-25","162":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, 2015-06-29","163":"N\/A, 2015-07-13","164":"Cs\u00edkszereda, 2015-07-19","165":"Cs\u00edkszentmih\u00e1ly, 2015-08-19","166":"Orotva, 2015-08-24","167":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2015-08-24","168":"Fit\u00f3d, 2015-08-26","169":"B\u00e1tony, 2015-08-30","170":"Cs\u00edkszereda, 2015-08-31","171":"N\/A, 2015-09-29","172":"N\/A, 2015-09-29","173":"Zernyest, 2015-10-21","174":"Cs\u00edkszereda, 2015-11-22","175":"Gyilk\u00f3s-t\u00f3, 2016-03-08","176":"Szeben, 2016-03-11","177":"Cs\u00edkszereda, 2016-03-30","178":"M\u00e1ln\u00e1s, 2016-04-10","179":"Csern\u00e1ton, 2016-04-25","180":"K\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhely, 2016-04-25","181":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly, 2016-05-04","182":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2016-06-10","183":"Szent Anna-t\u00f3, 2016-06-14","184":"Kozmatelke, 2016-07-13","185":"Brass\u00f3, 2016-07-14","186":"Et\u00e9d, 2016-07-19","187":"K\u00fcsm\u00f6d, 2016-07-19","188":"K\u00e1szon, 2016-08-17","189":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2016-08-30","190":"Orotva, 2016-08-30","191":"K\u00e1poln\u00e1sfalu, 2016-08-31","192":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2016-09-14","193":"Gyergy\u00f3ditr\u00f3, 2016-09-16","194":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2016-09-28","195":"N\/A, 2016-09-30","196":"N\/A, 2016-10-24","197":"Cs\u00edkszereda, 2016-10-24","198":"Brass\u00f3, 2016-10-29","199":"N\/A, 2016-11-16","200":"Et\u00e9d, 2016-11-18","201":"Et\u00e9d, 2016-11-21","202":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2017-01-19","203":"N\/A, 2017-01-22","204":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2017-02-10","205":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2017-02-10","206":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2017-02-14","207":"Et\u00e9d, 2017-03-03","208":"Cs\u00edkszereda, 2017-04-02","209":"Korond, 2017-04-13","210":"Lib\u00e1n, 2017-04-17","211":"Ratosnya, 2017-04-26","212":"Cs\u00edkszereda, 2017-04-26","213":"Lib\u00e1n, 2017-04-26","214":"Zetev\u00e1ralja, 2017-05-17","215":"Fit\u00f3d, 2017-05-18","216":"Mikl\u00f3sfalva, 2017-05-19","217":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2017-05-24","218":"Cs\u00edkszereda, 2017-05-26","219":"Cs\u00edkszereda, 2017-05-27","220":"Cs\u00edkszereda, 2017-05-30","221":"N\/A, 2017-06-15","222":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2017-06-17","223":"B\u00f6g\u00f6z, 2017-06-18","224":"Lib\u00e1n, 2017-06-22","225":"B\u00f6g\u00f6z, 2017-06-22","226":"G\u00f6demesterh\u00e1za, 2017-06-24","227":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, 2017-06-24","228":"B\u00f6g\u00f6z, 2017-06-26","229":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2017-06-26","230":"Bikfalva, 2017-06-29","231":"B\u00f6g\u00f6z, 2017-06-29","232":"Cs\u00edkszereda, 2017-06-30","233":"Cs\u00edkszereda, 2017-07-11","234":"Gyergy\u00f3remete, 2017-07-13","235":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2017-07-15","236":"Cs\u00edkszereda, 2017-07-15","237":"Gyulakuta, 2017-07-16","238":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2017-07-17","239":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2017-07-19","240":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, 2017-07-26","241":"Homor\u00f3dszentl\u00e1szl\u00f3, 2017-07-30","242":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2017-07-31","243":"Vasl\u00e1b, 2017-08-13","244":"N\/A, 2017-08-16","245":"N\/A, 2017-08-29","246":"Cs\u00edkszereda, 2017-08-29","247":"N\/A, 2017-08-29","248":"Comarnic, 2017-08-30","249":"Ikafalva, 2017-08-31","250":"Cs\u00edkszereda, 2017-08-31","251":"Cs\u00edkszereda, 2017-09-18","252":"N\/A, 2017-09-20","253":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2017-09-24","254":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2017-09-26","255":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2017-09-27","256":"Csobotfalva, 2017-09-29","257":"Cs\u00edkszereda, 2017-09-29","258":"Cs\u00edkszereda, 2017-09-29","259":"Cs\u00edkszentdomokos, 2017-09-30","260":"N\/A, 2017-09-30","261":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2017-10-05","262":"N\/A, 2017-10-21","263":"Fogaras, 2017-10-23","264":"Fogaras, 2017-10-24","265":"Kereszt\u00e9ny-havas, 2017-11-05","266":"N\/A, 2017-11-06","267":"Brass\u00f3, 2017-11-07","268":"N\/A, 2017-11-07","269":"Post\u0103varul, 2017-11-10","270":"Post\u0103varul, 2017-11-13","271":"Valea Doftanei, 2017-11-14","272":"Fundata, 2017-11-15","273":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2017-11-16","274":"Cs\u00edkszereda, 2017-11-17","275":"Kov\u00e1szna, 2017-11-20","276":"Szov\u00e1ta, 2017-11-22","277":"Cs\u00edkszereda, 2017-11-29","278":"Gyimesfels\u0151lok, 2017-12-02","279":"Heveder, 2017-12-04","280":"Vasl\u00e1b, 2017-12-04","281":"Lib\u00e1n, 2017-12-05","282":"Gyergy\u00f3\u00fajfalu, 2017-12-05","283":"Aninoasa, 2017-12-06","284":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2017-12-06","285":"Et\u00e9d, 2017-12-07","286":"N\/A, 2017-12-09","287":"Brass\u00f3poj\u00e1na, 2017-12-12","288":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2017-12-19","289":"Et\u00e9d, 2017-12-22","290":"B\u00fcd\u00f6sf\u00fcrd\u0151, 2018-01-02","291":"Cs\u00edkszereda, 2018-01-02","292":"N\/A, 2018-01-09","293":"N\/A, 2018-01-10","294":"Berisl\u0103ve\u0219ti, 2018-01-20","295":"Predeal, 2018-01-28","296":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2018-02-03","297":"Bard\u00f3c, 2018-02-04","298":"Szenterzs\u00e9bet, 2018-02-06","299":"Cs\u00edkszentsimon, 2018-02-08","300":"N\/A, 2018-02-09","301":"N\/A, 2018-03-14","302":"Et\u00e9d, 2018-03-20","303":"Lib\u00e1n, 2018-03-25","304":"Et\u00e9d, 2018-04-04","305":"Cs\u00edkszereda, 2018-04-04","306":"Cs\u00edkszereda, 2018-04-20","307":"G\u00f6demesterh\u00e1za, 2018-04-23","308":"Zetelaka, 2018-04-25","309":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2018-04-26","310":"Cs\u00edkszereda, 2018-05-08","311":"Cs\u00edkdelne, 2018-05-11","312":"N\/A, 2018-05-14","313":"Lib\u00e1n, 2018-05-14","314":"Cs\u00edkszentmih\u00e1ly, 2018-05-18","315":"Szent Anna-t\u00f3, 2018-05-19","316":"Cs\u00edkszereda, 2018-05-20","317":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy, 2018-05-21","318":"Homor\u00f3dremete, 2018-05-22","319":"Szentegyh\u00e1za, 2018-05-23","320":"Homor\u00f3dremete, 2018-05-24","321":"Homor\u00f3dremete, 2018-05-25","322":"Szent Anna-t\u00f3, 2018-05-25","323":"Zernyest, 2018-05-25","324":"Mik\u00f3\u00fajfalu, 2018-05-30","325":"M\u00e1ln\u00e1s, 2018-06-09","326":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2018-06-10","327":"B\u00e1nkfalva, 2018-06-13","328":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, 2018-06-14","329":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2018-06-17","330":"N\/A, 2018-06-17","331":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far, 2018-06-21","332":"Szenterzs\u00e9bet, 2018-06-21","333":"Koronka, 2018-06-24","334":"\u00c1rkos, 2018-06-25","335":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy, 2018-07-01","336":"Mik\u00f3\u00fajfalu, 2018-07-02","337":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2018-07-06","338":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2018-07-12","339":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2018-07-16","340":"Cs\u00edkszereda, 2018-07-18","341":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2018-07-22","342":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2018-07-25","343":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2018-07-26","344":"N\/A, 2018-07-26","345":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2018-07-26","346":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2018-08-20","347":"Szeben, 2018-08-20","348":"Cs\u00edkszereda, 2018-08-21","349":"Cs\u00edkszereda, 2018-08-21","350":"Cs\u00edkszentdomokos, 2018-08-23","351":"Marosf\u0151, 2018-08-23","352":"N\/A, 2018-08-23","353":"Ab\u00e1sfalva, 2018-08-25","354":"Magyarherm\u00e1ny, 2018-08-29","355":"N\/A, 2018-08-30","356":"Cs\u00edkszereda, 2018-08-30","357":"Borzont, 2018-08-31","358":"Borzont, 2018-08-31","359":"Cs\u00edkszereda, 2018-08-31","360":"Borzont, 2018-09-02","361":"Cs\u00edkszereda, 2018-09-03","362":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2018-09-06","363":"Bodok, 2018-09-07","364":"Bucegi, 2018-09-09","365":"Cs\u00edkszereda, 2018-09-13","366":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, 2018-09-14","367":"Cs\u00edkkarcfalva, 2018-09-21","368":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly, 2018-09-22","369":"Cs\u00edkszentkir\u00e1ly, 2018-09-26","370":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2018-09-30","371":"G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k, 2018-10-02","372":"Cs\u00edkszereda, 2018-10-03","373":"Bala, 2018-10-05","374":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2018-10-08","375":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy, 2018-10-10","376":"Sz\u00e1szsebes, 2018-10-17","377":"Sz\u00e9kelyderzs, 2018-10-18","378":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, 2018-10-18","379":"N\/A, 2018-10-18","380":"L\u00f3v\u00e9sz, 2018-10-20","381":"Oltszem, 2018-10-31","382":"N\/A, NaT","383":"N\/A, NaT","384":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, NaT","385":"Brass\u00f3, NaT","386":"Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3s, NaT","387":"N\/A, NaT","388":"Ajn\u00e1d, NaT","389":"Fit\u00f3d, NaT","390":"Cs\u00edkszentl\u00e9lek, NaT","391":"N\/A, NaT","392":"Bikfalva, NaT","393":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u00f5, NaT","394":"Cs\u00edkszereda, NaT","395":"N\/A, NaT","396":"G\u00f6rg\u00e9nyhod\u00e1k, 2018-10-02","397":"Cs\u00edkszereda, 2018-10-03","398":"Bala, 2018-10-05","399":"R\u00e9ty, 2018-10-08","400":"Cs\u00edkszentgy\u00f6rgy, 2018-10-10","401":"Z\u00e1gon, 2018-10-17","402":"Cs\u00edkd\u00e1nfalva, 2018-10-18","403":"Sz\u00e9kelyderzs, 2018-10-18","404":"N\/A, 2018-10-18","405":"L\u00f3v\u00e9sz, 2018-10-20","406":"Oltszem, 2018-10-31","407":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2018-11-03","408":"Medgyes, 2018-11-03","409":"Cs\u00edkszereda, 2018-11-16","410":"Cs\u00edkszereda, 2018-11-21","411":"Cs\u00edkszereda, 2018-12-02","412":"Segesv\u00e1r, 2018-12-03","413":"Brass\u00f3, 2018-12-04","414":"Brass\u00f3, 2018-12-10","415":"Oltszem, 2018-12-11","416":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far, 2019-01-06","417":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2019-01-09","418":"N\/A, 2019-01-11","419":"Sz\u00e9kelyudvarhely, 2019-01-11","420":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2019-01-13","421":"Cs\u00edkszereda, 2019-01-19","422":"Cs\u00edkszereda, 2019-02-03","423":"Cs\u00edkszereda, 2019-02-05","424":"Cs\u00edkszereda, 2019-02-07","425":"Cs\u00edkszereda, 2019-02-15","426":"Marosv\u00e1s\u00e1rhely, 2019-02-18","427":"\u00dajsz\u00e9kely, 2019-03-16","428":"Tusn\u00e1df\u00fcrd\u0151, 2019-03-20","429":"Sepsiszentgy\u00f6rgy, 2019-03-20","430":"K\u0151rispatak, 2019-03-22","431":"K\u0151rispatak, 2019-03-23","432":"Bala, 2019-03-25"}}